题目类型：单选题
1.被电击的人能否获救，关键在于（  ）（2分）共 206 题
A.触电的方式
B.人体电阻的大小
C.触电电压的高低
D.能否尽快脱离电源和施行紧急救护
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
2.脱离低压电源的主要方法有哪些？（）（2分）共 206 题
A.切断电源
B.割断电源线
C.挑拉电源线
D.采取相应救护措施
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
3.电动工具上标有“回”是什么意思？（2分）共 206 题
A.可以来回使用 
B.用后立即收回
C.双重绝缘
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
4.对于高压电容器，实验结束后或闲置时，如何处理最合适？（2分）共 206 题
A.电极接地 
B.双电极短接（串接合适电阻进行放电） 
C.双电极接地 
D.不处理
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
5.预防电击（触电）的一条重要措施是用电设备的金属外壳要有效接地。请从下列选项中选择可靠的接地点：（2分）共 206 题
A.单相供电的2根线分别称为火线和地线，选择其中的地线接地 
B. 三相供电中的中性点电压应该为零，可以选择这个中性点来接地 
C.专门埋设地下、保证接地电阻很小专用地线 
D.实验室内的自来水管（暖气管）是埋设于地下的金属管相连的，可用来接地
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
6.移动式电动工具及其开关板（箱）的电源线必须采用：（2分）共 206 题
A.双层塑料铜芯绝缘导线 
B.双股铜芯塑料软线 
C.铜芯橡皮绝缘护套或铜芯聚氯乙烯绝缘护套软线 
D.单股铜芯塑料软线
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
7.如果工作场所潮湿，为避免触电，使用手持电动工具的人应：（2分）共 206 题
A.站在铁板上操作
B.站在绝缘胶板上操作
C.穿防静电鞋操作 
D.戴上安全帽
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
8.为防止静电火花引起事故，凡是用来加工、贮存、运输各种易燃气、液、粉体的金属设备、非导电材料都必须：（2分）共 206 题
A.有足够大的电阻 
B.有足够小的电阻 
C. 可靠接地
D.可靠绝缘
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
9.静电的电量虽然不大，但其放电时产生的静电火花有可能引起爆炸和火灾，比较常见的是放电时瞬间的电流造成精密实验仪器损坏，不正确的预防措施有:（2分）共 206 题
A.适当提高工作场所的湿度 
B. 进行特殊危险实验时，操作人员应先接触设置在安全区内的金属接地棒，以消除人体电位 
C.在易产生静电的场所梳理头发 
D.计算机进行维护时，使用防静电毯
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
10.所有（ ）的金属外壳均有良好的接地装置。使用中不准将接地装置拆除或对其进行任何工作。（2分）共 206 题
A.电动机
B.电气工具 
C.电气设备
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
11.使用电气设备时，由于维护不及时，当什么进入时可导致短路事故？（2分）共 206 题
A.导电粉尘或纤维 
B.强光辐射 
C.高温环境 
D.潮气
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
12.人体静电的危害不包括（ ）方面。（2分）共 206 题
A.人体电击及由此引起的二次事故
B.引发爆炸和火灾
C.对静电敏感的电子产品的工作造成障碍
D.引起电气装置能耗增大
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
13.装用漏电保护器，是属于哪种安全技术措施?（2分）共 206 题
A.基本保安措施
B.辅助保安措施
C.绝对保安措施
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
14.引发电气火灾的初始原因是:（2分）共 206 题
A.电源保险丝不起作用 
B.带电改接电气线路
C.线路或设备过电流运行
D.没有保护性接零或接地
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
15.设备或线路的确认无电，应以什么指示作为根据？（2分）共 206 题
A.电压表 
B. 正常的验电工具 
C.断开信号 
D.电流表
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
16.任何电气设备在未验明无电之前，一律认为：（2分）共 206 题
A.无电
B.也许有电 
C.有电
D. 也许无电
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
17.影响触电伤害程度的因素不包括哪项？（ ）（2分）共 206 题
A.流过人体电流大小
B.触电电压的高低
C.电流通过人体的持续时间
D.触电者的身体健康状态
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
18.低压电笔一般适用于多少?V?以下的交流电压？（2分）共 206 题
A.220 
B. 380 
C. 500 
D. 36
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
19.在易燃、易爆、易灼烧及有静电发生的场所，可以使用化纤防护用品。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：易燃、易爆、易灼烧及有静电发生的场所，工作人员不应使用化纤防护用品，此类用品极易燃烧，不利于保护工作人员。

题目类型：判断题
20.短路电流使短路处甚至使整个电路过热，会使导线的绝缘层燃烧起来，并引燃周围建筑物内的可燃物。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：短路电流产生的电动和热效应会使得设备变形损坏，绝缘损坏，造成火灾。

题目类型：判断题
21.连接在插线板上的用电器总功率不能超过插线板的最大负荷。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：最好不要超过要求功率负荷,否则可能会出现过载发热起火等事故,损坏插板,设备,发送安全事故。

题目类型：判断题
22.对容易产生静电的场所，要保持地面潮湿，或者铺设导电性能好的地面；工作人员要穿防静电的衣服和鞋靴，静电及时导人大地，防止静电积聚，产生火花。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：静电危害应该引起注意，电量虽然不大，但其放电时产生的静电火花会有可能引起爆炸和火灾，比较常见的是放电时瞬间的电流造成精密实验仪器损坏。

题目类型：多选题
23.判断下列选项中哪些是预防电气火灾最重要的基本措施。;（2分）共 206 题
A.实验室建设时要全面地规划电气需求，正确地设计方案，容量留有余地。
B.从工作现场清除易燃易爆材料。
C.禁止非电工改接电气线路，禁止乱拉临时用电线路。
D.工作现场禁止吸烟，禁止带火柴、打火机等进入。
E.规范使用操作，制定并严格执行用电和电气设备使用安全操作规程。
F.做电器实验时应该2 人及以上在场。
参考答案：ACE
解题分析：A.C.E.选项均为最基本的电气安全安装和使用应该遵守的条例，也是预防电气火灾的最基本措施。

题目类型：单选题
24.使用电烙铁应注意：（2分）共 206 题
A.不能乱甩焊锡
B.及时放回烙铁架，用完及时切断电源
C.周围不得放置易燃物品
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：使用电烙铁时，A.B.C.选项均为安全使用注意事项，选项D完整。

题目类型：单选题
25.一般居民住宅、办公场所，若以防止触电为主要目的时，应选用漏电动作电流为多少的漏电保护开关？（2分）共 206 题
A.6?mA
B.15mA
C.30mA
D.50mA
参考答案：C
解题分析：30mA是漏电动作电流，漏电电流超过这个值空开也会自动跳闸，主要是起到漏电保护的作用。具体来说，在负载不漏电的情况下，火线电流应该等于零线电流，而当负载漏电时，火线电流就等于零线电流与漏电电流之和，而一旦火线电流与零线电流不相等，则感应线圈就会产生感应电流，通过放大装置将感应电流放大，根据电磁感应原理，将磁能转换为动能，铁芯推动空开脱扣器脱开，从而达到跳闸的目的。

题目类型：判断题
26.漏电保护器对两相触电（人体双手触及两相电源），不起保护作用。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：人体的两处同时触及两相带电体的触电事故，这时人体承受的是380V的线电压，其危险性一般比单相触电大。当发生人体单相触电事故时，漏电保护器时它能起到很好的保护作用。但是，人体一但接触两相带电体时，保护器就没有作用了。

题目类型：判断题
27.在有爆炸和火灾危险场所使用手持式或移动式电动工具时，必须采用有防爆措施的电动工具。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：在上述场所中，极易引发爆炸，因此，要使用有防保措施的电动工具。

题目类型：单选题
28.摩擦是产生静电的一种主要原因，尤其在干燥的环境中，人体的活动和物体的移动都会产生很强的静电。静电在突然释放的时会对人体或设备造成损伤，以下哪种是防止静电事故的主要办法。（2分）共 206 题
A.人体接触对静电敏感设备时提前释放自己身体中积累的电荷，例如带静电防护手环、使用静电防护毯
B.用电设备都良好接地
C.保证电路良好的绝缘
D.在易产生静电的场所梳理头发
参考答案：A
解题分析：静电有三大特点：一是电压高；二是静电感应突出；三是尖端放电现象严重。为了防止静电产生危害，应该注意，人体接触对静电敏感设备时提前释放自己身体中积累的电荷，选项A正确。

题目类型：判断题
29.电源插座附近不应堆放易燃物等杂物。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：防止漏电后引发火灾。

题目类型：单选题
30.一般居民住宅、办公场所，若以防止触电为主要目的时，应选用漏电动作电流为（ ）mA 的漏电保护开关。（2分）共 206 题
A.6
B.15
C.30
参考答案：C
解题分析：安全用电规定，居民住宅、办公场所，若以防止触电为主要目的时，应选用漏电动作电流为30mA的漏电保护开关。

题目类型：判断题
31.为了预防电击（触电），电气设备的金属外壳须接地，最好是埋设接地电阻很小专用地线。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：为了防止电气设备外露的不带电导体意外带电造成危害，将该导体经保护接地线与埋在地下的接地体或者接地的保护干线紧密连接的措施。

题目类型：判断题
32.进行电气维修必须先关掉电源,在设置告知牌后，方可进行。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：关掉电源，设置告知牌是一种对自己、对他人负责的行为，以免发生触电事故。

题目类型：单选题
33.长期搁置不用的手持电动工具，在使用前必须测量绝缘电阻，要求 I 类手持电动工具带电零件与外壳之间绝缘电阻不低于（ ） M ?。（2分）共 206 题
A.2
B.0.5
C.1
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
34.一般电热水壶的耗电为：（2分）共 206 题
A.200W左右。
B.500W左右。
C.800W以上。
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
35.为防止静电火花引起事故，凡是用来加工、贮存、运输各种易燃气、液、粉体的设备金属管、非导电材料管都必须（ ） 。（2分）共 206 题
A.有足够大的电阻
B.有足够小的电阻
C.可靠接地
参考答案：C
解题分析：如果设备外壳带电，有人触及，则电流流经人体，电流值远超过安全值，因此，需要将其接地，确保人身安全。

题目类型：单选题
36.在供电中，万一发生电击（触电）事故为了保证不至于对人体产生致命危险，引入了安全电压这一概念。请从下列选项中选择工业中使用的安全电压是多少？（2分）共 206 题
A.25V
B.36V
C.50V
参考答案：B
解题分析：发生触电事故的危险电压都是从36伏开始的，因此，工业中使用的安全电压是36V。

题目类型：单选题
37.电线插座损坏时，将会引起 ( ) 。（2分）共 206 题
A.工作不方便
B.不美观
C.触电伤害
参考答案：C
解题分析：电线插座损坏，可能会使得人员不慎触摸后导致触电伤害，因此选C。

题目类型：判断题
38.搬动风扇、照明灯和移动电焊机等电气设备时，应在切断电源的情况下进行。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：搬动电气设备中，应切断电源防止触电。

题目类型：判断题
39.在距离线路或变压器较近，有可能误攀登的建筑物上，必须挂有“禁止攀登，有电危险”的标示牌。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：给人们以提醒，防止有人误入攀登，发生触电事故。

题目类型：判断题
40.在扑灭电气火灾的明火时，用气体灭火器扑灭。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：隔绝空气，保护仪器设备。

题目类型：单选题
41.静电电压最高可达 ( ) ，可现场放电，产生静电火花，引起火灾。（2分）共 206 题
A.50 伏
B.上万伏
C.220 伏
参考答案：B
解题分析：A.C选项均为常见电压，B选项正确。

题目类型：判断题
42.布线时,强、弱电可以合用同一电缆管线。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：布线时,强、弱电不可以合用同一电缆管线，因为强电会干扰弱电。

题目类型：判断题
43.动力配电箱的闸刀开关可以带负荷拉开。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：如果动力配电箱的闸刀开关带负荷拉开，可能会引发触电灾害。

题目类型：单选题
44.使用手持电动工具时，下列注意事项哪个正确（2分）共 206 题
A.使用万能插座
B.使用漏电保护器
C.身体或衣服潮湿
参考答案：B
解题分析：使用漏电保护器对人身、设备以及整个电气系统的安全都有非常重要的作用。

题目类型：判断题
45.使用电器时可以用两眼插头代替三眼插头。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：因为在三孔插座中，接有地线，与用电器的外壳相连，起漏电保护作用。改用二孔插座后，就不能装地线了，当然相应的安全保护作用也就失去了。

题目类型：判断题
46.接临时电源要用合格的电源线，电源插头、插座要安全可靠，损坏的不能使用，电源线接头要用绝缘胶布包好。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：损坏的电源线、插头、插座极易发生漏电，导致触电事故发生，电源接头用绝缘胶布包好是保证安全的必要措施。

题目类型：单选题
47.三相电闸闭合后或三相空气开关闭合后，三相电机嗡嗡响、不转或转速很慢。为什么？（2分）共 206 题
A.短路
B.开路
C.缺相
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
48.电气设备的外壳应有什么防护措施?（2分）共 206 题
A.无
B.保护性接地
C.防锈漆
D.绝缘
参考答案：B
解题分析：为了防止电气设备外露的不带电导体意外带电造成危害，将该导体经保护接地线与埋在地下的接地体或者接地的保护干线紧密连接的措施，B项正确。

题目类型：判断题
49.保险丝和空气开关可以有效地防止电气火灾。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：若使用空气开关，则一定要添加合适的漏电保护器，才能有效防止电气火灾。

题目类型：多选题
50.大量集中使用气瓶应注意哪些问题？（2分）共 206 题
A.不必要设置符合要求的集中存放室
B.根据气瓶介质情况采取必要的防火、防爆、防电打火（包括静电）、防 毒、防辐射等措施
C.通风要良好，要有必要的报警装置
参考答案：BC
解题分析：气瓶属于高压容器，使用不当会造成危害，因此A选项错误，B.C选项正确。

题目类型：判断题
51.电分强电和弱电，弱电开关等元件不能用在强电电路。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：防止发生元件的损坏，引发漏电、触电事故。

题目类型：判断题
52.一定程度的电场，磁场，电磁场都可能对人有损害。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：超过人体承受的安全值，这些电场、磁场等会对人体造成危害。

题目类型：判断题
53.当断线落地或大电流从接地装置流入大地时，若人站在附近则可能在两脚之间产生跨步电压。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：当断线落地或大电流从接地装置流入大地时，人员应该单腿或者双腿跳离断线附近，不可以迈步，以免产生跨步电压，产生危险。

题目类型：判断题
54.电动工具的电源引线必须保证接地可靠。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：为了防止电气设备外露的不带电导体意外带电造成危害，将该电动工具的电源线保护性接地。

题目类型：单选题
55.安装使用漏电保护器，是属于哪种安全技术措施?（2分）共 206 题
A.基本安全措施
B.辅助安全措施
C.绝对安全措施
参考答案：A
解题分析：正确地安装使用漏电保护器对人身、设备以及整个电气系统的安全都有非常重要的作用，是基本的安全措施。

题目类型：判断题
56.学生晚上回宿舍时， 其在实验室的计算机主机应关闭， 显示器一般不用关闭。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：实验室存在很多易燃易爆品，而且设备仪器众多，每天离开时需关闭总闸，确保电源的切断，防止漏电、触电事故发生。

题目类型：单选题
57.高电压实验时，实验人员必须（ ）人以上。（2分）共 206 题
A.1
B.2
C.3
D.4
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
58.在照明电路上可以不用安装漏电保护器。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：安装漏电保护器，能有效地防止漏电。触电事故发生。

题目类型：判断题
59.电气设备着火，首先必须采取的措施是灭火。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：电气设备着火，首先应该切断电源，防止漏电，发生触电事故，同时采用二氧化碳等灭火器进行灭火。

题目类型：判断题
60.在高压设备上工作分为三类，分别是全部停电的工作，部分停电的工作，不停电的工作。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：多选题
61.电气火灾的火源主要有哪些形式，请从下列选项中选择。（2分）共 206 题
A.电火花。
B.可燃性气体（如天然气、煤气等） 。
C.可燃性液体（如汽油、煤油等） 。
D.电热高温（在导体中的大电流、或电磁材料中的磁损耗、或绝缘介质中的电损耗产生的热量导致的高温） 。
E.电热器（如电炉、热得快等） 。
F.明火（如燃烧的煤炉、木材等） 。
参考答案：AD
解题分析：电气火灾的火源主要有两种形式，一是电火花与电弧；二是电气设备或线路上产生的危险高温。因此，A.D.选项正确。

题目类型：判断题
62.实验室的电源总闸没有必要每天离开时都关闭，只要关闭常用电器的电源即可， 经常开关总闸会缩短闸的使用寿命。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：实验室存在很多易燃易爆品，而且设备仪器众多，每天离开时需关闭总闸，确保电源的切断，防止漏电、触电事故发生。

题目类型：判断题
63.作试验时，关合刀闸应当尽量慢以保护设备。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：作试验时，关合刀闸应迅速，防止触电，以保护设备。

题目类型：多选题
64.影响电流对人体伤害程度的主要因素有哪些？（2分）共 206 题
A.电流的大小
B.人体电阻
C.通电时间的长短
D.电流的频率
E.电压的高低
F.触电电流经人体的途径
参考答案：ABCDEF
解题分析：上述六种因素均会影响电流对人体伤害的程度，全选。

题目类型：多选题
65.静电的电量虽然不大，但其放电时产生的静电火花会有可能引起爆炸和火灾，比较常见的是放电时瞬间的电流造成精密实验仪器损坏，正确的预防措施有（2分）共 206 题
A.适当的提高工作场所的湿度
B.进行特殊危险实验时，操作人员应先接触设置在安全区内的金属接地 棒，以消除人体电位
C.尽量穿不宜产生静电的工作服，不要在易产生静电的场所梳理头发
D.计算机进行维护时，先将手触摸其他金属导电体，然后再拆机
参考答案：ABCD
解题分析：对于静电的防范措施中，A.B.C.D.均为正确操作，全选。

题目类型：单选题
66.下列有关使用漏电保护器的说法，哪种正确?（2分）共 206 题
A.漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的对地 绝缘状况起到监督作用。
B.漏电保护器安装点以后的线路不可对地绝缘。
C.漏电保护器在日常使用中不可在通电状态下按动实验按钮来检验其是否 灵敏可靠。
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
67.使用的电气设备按有关安全规程，其外壳应有什么防护措施?（2分）共 206 题
A.无
B.保护性接零或接地
C.防锈漆
参考答案：B
解题分析：如果电气外壳带电，有人触及，则电流流经人体，电流值远超过安全值，因此，需要将电气外壳保护性接零或者接地，确保人身安全。

题目类型：多选题
68.电气设备发生火灾时，可带电灭火的器材有：（2分）共 206 题
A.1211
B.二氧化碳
C.四氯化碳
D.干粉
E.泡沫灭火器
参考答案：ABCD
解题分析：泡沫灭火器中喷出的液体具有导电性，电气设备发生火灾采用泡沫灭火器会导致导电、触电事故发生。

题目类型：单选题
69.交流电路断电后，内部的电容可能会：（2分）共 206 题
A.电死人
B.用仪表测量电容值时，会损坏仪表
C.有高电压
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：交流电路断电后，内部的电容可能会电死人或者使用电气设备时，会损坏仪器设备。

题目类型：单选题
70.发生触电事故的危险电压一般是从 ( ) 伏开始。（2分）共 206 题
A.24
B.26
C.65
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
71.对于触电事故，应立即切断电源或用有绝缘性能的木棍棒挑开和隔绝电流，如果触电者的衣服干燥，又没有紧缠住身上，可以用一只手抓住他的衣服，拉离带电体；但救护人不得接触触电者的皮肤，也不能抓他的鞋。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：触电人员身体中有电流通过，救援人员不要直接接触，以免发生间接触。

题目类型：单选题
72.漏电保护器对下例哪种情况不起作用？（2分）共 206 题
A.单手碰到带电体
B.人体碰到带电设备
C.双手碰到两相电线（此时人体作为负载，已触电）
D.人体碰到漏电机壳
参考答案：C
解题分析：当发生人体单相触电事故时（这种事故在触电事故中几率最高），即在漏电保护器负载侧接触一根相线（火线）时它能起到很好的保护作用。如果人体对地绝缘，此时触及一根相线一根零线时，漏电保护器就不能起到保护作用。

题目类型：判断题
73.电动机试机时，可以一起动马上就按停机按钮。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：试机时，需让电动机运转一段时间，确定没有异常情况则可以停机，完成试机。

题目类型：单选题
74.停电检修时，在一经合闸即可送电到工作地点的开关或刀闸的操作把手上，应悬挂如下哪种标示牌?（2分）共 206 题
A.“请勿靠近”
B.“止步，高压危险”
C.“禁止合闸，有人工作”
参考答案：C
解题分析：“禁止合闸，有人工作”防止触电事故发生。

题目类型：单选题
75.单相三芯线电缆中的红线代表什么？（2分）共 206 题
A.零线
B.火线
C.地线
D.不明确
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
76.如果触电者伤势严重，呼吸停止或心脏停止跳动，应竭力施行( )和胸外心脏挤压。（2分）共 206 题
A.按摩
B.点穴
C.人工呼吸
参考答案：C
解题分析：人工呼吸和胸外心脏挤压是触电后采取最有效和及时的心肺复苏法。

题目类型：判断题
77.保险丝和自动开关可以有效地防止电气火灾。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：最好不使用自动开关，以免自动开关失灵，引发电气火灾。

题目类型：判断题
78.静电可以引起爆炸、电气绝缘和电子元器件击穿。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：静电危害，有可能因静电火花点燃某些易燃物体而发生爆炸等灾害。

题目类型：单选题
79.实验时，电源变压器付边输出被短路，会出现什么现象，直至烧毁？（2分）共 206 题
A.电源变压器有异味
B.电源变压器冒烟
C.电源变压器发热
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：电源变压器付边输出被短路，会导致变压器发热、冒烟、有异味。

题目类型：单选题
80.工作地点相对湿度大于75%时，属于什么环境？（2分）共 206 题
A.危险、易触电
B.不危险
C.一般
D.特殊
参考答案：A
解题分析：湿度大于75%的工作环境，极易引起导电、触电事故发生。

题目类型：单选题
81.电线插座损坏时，既不美观也不方便工作，并造成：（2分）共 206 题
A.吸潮漏电
B.空气开关跳闸
C.触电伤害
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
82.50毫安的工频电流就可以使人遭到致命电击。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：触电时，电流通过人体，对人体伤害主要有电击：在开始触电的瞬时，人体电阻高，如不能立即摆脱电源，人体电阻将会迅速下降，通过人体的电流继续增加，当电流增加到0.02～0.05A时，人体肌肉发生痉挛，呼吸困难，心脏麻痹，而至死亡。

题目类型：判断题
83.身边有人严重触电，应当首先切断电源，然后进行紧急抢救如人工呼吸，并立即拨打急救电话 120。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：触电紧急救护时，首先应使触电者脱离电源，然后立即进行人工呼吸、心脏按压，送医院治疗。

题目类型：判断题
84.各种电源是否有电，可用试电笔检验。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：需要在一定的电压下测定，才可以用试电笔检验，如果是低压直流电，验电笔也是不起作用的。

题目类型：判断题
85.在扑灭电气火灾的明火时，用水扑灭。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：水具有导电性，用水灭火不仅会导致触电事故，还会损坏电器设备。

题目类型：判断题
86.在潮湿或高温或有导电灰尘的场所，应该用正常电压供电。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：在潮湿或高温或有导电灰尘的场所，应该用超低压供电，防止电气事故。

题目类型：判断题
87.电动工具应由具备证件合格的电工定期检查及维修。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：对电动工具进行定期检修是防止电气灾害的必要措施。

题目类型：单选题
88.漏电保护器可防止：（2分）共 206 题
A.触电事故
B.电压波动
C.电流过大
D.双手触电事故
参考答案：A
解题分析：安装漏电保护器是保证用电安全最基本的措施，可以有效地防止触电事故发生。

题目类型：判断题
89.在遇到高压电线断落地面时，导线断落点20米内，禁止人员进入。如果不慎在此范围内，应背朝电线断落点，采用单脚跳或双脚并跳，撤离现场。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：当断线落地或大电流从接地装置流入大地时，人员应该单腿或者双腿跳离断线附近，不可以迈步，以免产生跨步电压，产生危险。

题目类型：单选题
90.实验室人员发生触电时，下例哪种行为是不正确的？（2分）共 206 题
A.应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸
B.应迅速注射兴奋剂
C.当患者伤势严重时，应立即送医院强救
参考答案：B
解题分析：实验室人员发生触电时，应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸，呼吸恢复后立即送医院，因此B项错误。

题目类型：多选题
91.使用电钻或手持电动工具时应注意哪些安全问题?（2分）共 206 题
A.所有的导电部分必须有良好的绝缘。
B.所有的导线必须是坚韧耐用的软胶皮线。在导线进入电机的壳体处，应用 胶皮圈加以保护，以防电线的绝缘层被磨损。
C.电机进线应装有接地或接零的装置。
D.在使用时，必须穿绝缘鞋；戴绝缘手套等防护用品。
E.每次使用工具时，都必须严格检查。
参考答案：ABCDE
解题分析：A.B.C.D.E均属于使用电钻和手持电动工具时应该注意的事项，因此，全选。

题目类型：判断题
92.送电时投入隔离开关的顺序是先合母线侧、后合线路侧。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：送电时若合线路侧隔离开关后合母线侧隔离开关，如若开关未断开，将造成带负荷合隔离开关，又因为合隔离开关是在断路器的上方，故断路器不能动作将造成母线上一级断路器跳闸，从而扩大了事故。而停电时如先停电源侧，防止断路器未断开，亦造成带负荷拉隔离开关，断路器不能动作而扩大了事故范围。故运行中，送电时先合母线侧隔离开关，停电先停负荷侧隔离开关。

题目类型：判断题
93.触电紧急救护时，首先应使触电者脱离电源，然后立即进行人工呼吸、心脏按压。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：触电紧急救护时，首先断开电源，有利于施救者的安全，防止间接触电。

题目类型：判断题
94.清洗电动机械时可以不用断开电源。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：清洗电动机械应该断开电源，防止触电事故发生。

题目类型：判断题
95.连接电器设备的开关需安装在火线上。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：如果将开关装设在零线上，虽然断开时电气设备不启动，但是电器的相线仍然是接通的，而人们以为设备不启动就是处于断电状态。而实际上设备上各点对地电压仍是220伏危险电压，如果仪器不启动，人们触及这些带电的部位，就会发生触电事故，所以电气设备开关只有串联在火线上，才能确保安全。

题目类型：判断题
96.切勿带电插、接电气线路。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：电路中有电流流过，此时插、拔、接电气线路比较危险，易发生触电事故。

题目类型：单选题
97.从安全角度考虑，设备停电必须有一个明显的（ ）（2分）共 206 题
A.标示牌
B.接地处
C.断开点
参考答案：C
解题分析：有一个明显的断开点，可以保证设备的停电后没有安全隐患，避免触电事故发生。

题目类型：判断题
98.遇有电器着火，应先切断电源再救火。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：发生电气灾害时，需要切断电源，防止漏电、触电的发生。

题目类型：多选题
99.保证安全的技术措施有（    ）（2分）共 206 题
A.工作票制度
B.停电
C.验电
D.挂地线
E.悬挂标示牌
参考答案：BCDE
解题分析：B.C.D.E选项均为安全技术具体措施，A选项则不是，所以A项错误。

题目类型：单选题
100.动力配电线五线制U、V、W、零线、地线的色标分别为：（2分）共 206 题
A.蓝、双色线、黄、绿、红
B.黄、绿、红、蓝、双色线
C.双色线、黄、绿、红、蓝
D.红、蓝、双色线、黄、绿
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
101.低压设备或做耐压实验的周围栏上可以不用悬挂标示牌。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：低压设备或做耐压实验的周围栏上也必须悬挂标示牌，防止漏电、触电事故发生。

题目类型：单选题
102.在需要带电操作的低电压电路实验时，下列哪种是正确的？（2分）共 206 题
A.双手操作比单手操作安全
B.单手操作比双手操作安全
C.单手操作和双手操作一样安全
D.操作与空气湿度有关
参考答案：B
解题分析：在需要带电操作的低电压电路实验时，单手操作比双手操作安全，所以选项B正确。

题目类型：判断题
103.只要插线板质量符合要求，就可以随意串联很多个，不影响使用。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：不可以随意串联，要根据最大容量以及使用安全进行使用，以免电气灾害事故发生。

题目类型：判断题
104.当实验室有人发生触电事故时，应马上直接将其拉开远离电源。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：应该切断电源或者采用不导电物将触电人员与电源分离，然后对其实施救援。

题目类型：单选题
105.下列有关使用漏电保护器的说法，哪种是正确的?（2分）共 206 题
A.漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的对地绝缘状况起到监督作用
B.漏电保护器安装点以后的线路不可对地绝缘
C.漏电保护器在日常使用中不可在通电状态下按动实验按钮来检验其是否可靠
D.对两相触电起保护作用
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
106.使用电气设备时，由于维护不及时，当 ( )进入时，可导致短路事故。（2分）共 206 题
A.导电粉尘或纤维
B.强光辐射
C.高温环境
参考答案：A
解题分析：导电粉尘或者纤维，残留在电气设备中，不及时清理会导致短路事故，发生电气灾害。

题目类型：判断题
107.万用表电阻档可测量绝缘电阻。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：万用表电阻档不可以测量绝缘电阻，原因有以下三点：a.万用表量程受限，一般万用表只能测量20M或200M或2000M的电阻，再大就不能测量了。 b.万用表测量电阻实际上是利用欧姆定理，被测电阻太大时，流过被测电阻的电流很小，容易受到干扰和环境分布参数的影响，测量不准确。 c.材料的电阻与施加的电压有一定的关系，因此，测量绝缘电阻时，即便是使用摇表或兆欧表，有时还会明确摇表或兆欧表的电压等级。比如说：500V、1000V、2500V等。

题目类型：判断题
108.对于容易产生静电的场所，应保持地面潮湿，或者铺设导电性能好的地板。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：保持地面潮湿或者铺设导电性能好的地板主要是为了减少静电的产生，防止发生事故。

题目类型：多选题
109.防止交流、直流电触电的基本措施有哪些?（2分）共 206 题
A.将带电设备设置必要的防护，保证防护意外的接触、意外的接近；
B.对于偶然带电的设备，应采用保护接地和保护接零或安装漏电断路器等措 施；
C.要对电气线路或电气设备进行检查、修理或试验。需要进行带电检修时， 使用适当的个人防护用具。
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：判断题
110.金属材料可以很好地屏蔽低频磁场。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：铍铜复合材料、银、锡或铝等材料，但这些材料对低频磁场没有任何屏蔽作用。只有高导磁率的铁磁合金能屏蔽磁场。

题目类型：单选题
111.长期搁置不用的手持电动工具，在使用前必须测量绝缘电阻，要求手持电动工具带电部分与外壳之间绝缘电阻不低于多少MΩ？（2分）共 206 题
A.2
B.0.5
C.1.5
D.1.0
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
112.在遇到高压电线断落地面时，导线断落点多少米内，禁止人员进入。（2分）共 206 题
A.10
B.20
C.30
D.50
参考答案：B
解题分析：在遇到高压电线断落地面时，导线断落点20米内，禁止人员进入，如在20米内应单足或双足跳出10米外.否则会出现跨步电压,导致人员触电,发生事故。

题目类型：判断题
113.电击（触电）通常指因为人体接触带电的线路或设备而受到伤害的事故。为了避免电击（触电）事故的发生，设备须可靠接地和人体对地绝缘。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：有人触电时，电流流经人体，电流值远超过安全值，使得人体系统紊乱，可以致命，因此，应该安装设备可靠接地，使得电流流入大地，人体对地绝缘，保证人身安全。

题目类型：判断题
114.移动某些非固定安装的电气设备时(如电风扇，照明灯)，可以不必切断电源。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：对于电气设备移动或者进行检修操作时，需要切断电源，防止漏电、触电的发生。

题目类型：单选题
115.下列灭火方法中，对电器着火不适用的是哪种?（2分）共 206 题
A.用四氯化碳或1211 灭火器进行灭火
B.用沙土灭火
C.用水灭火
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
116.打开含有高压变压器或电容器的电子仪器的盖子是危险的。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：含有高压变压器或电容器的电子仪器的盖子上可能会有电流，容易发生漏电、触电事故。

题目类型：单选题
117.因实验需要拉接电源线,下列哪种说法是正确的？（2分）共 206 题
A.不得任意放置于通道上，以免因绝缘破损造成短路或影响通行
B.插座不足时，可连续串接
C.插座不足时，可连续分接
D.不考虑负荷容量
参考答案：A
解题分析：实验室根据安全用电规定，B.C.D选项中所述操作，极不安全，易发生漏电、触电事故，引发电气灾害，所以A选项正确。

题目类型：多选题
118.在哪些情况下，开关、刀闸的操作手柄上须挂“禁止合闸，有人工作的标示牌?（2分）共 206 题
A.一经合闸即可送电到工作地点的开关、刀闸。
B.已停用的设备，一经合闸即有造成人身触电危险、设备损坏或引起总漏电 保护器动作的开关、刀闸。
C.一经合闸会使两个电源系统并列或引起反送电的开关、刀闸。
参考答案：ABC
解题分析：上述情况下，需要在开关、刀闸的操作手柄上须挂“禁止合闸，有人工作的标示牌，防止漏电、触电事故以及电气灾害的发生，因此，选项A.B.C均正确。

题目类型：单选题
119.雷电放电具有( ) 的特点。（2分）共 206 题
A.电流大，电压高
B.电流小，电压高
C.电流大，电压低
参考答案：A
解题分析：雷电流放电电流大，幅值高达数十至数百千安；放电时间极短；波头陡度高，属于高频冲击波。雷电感应所产生的电压可高达300～500kV。直击雷冲击电压高达MV级，放电时产生的温度达2000K。

题目类型：单选题
120.长期在高频电磁场作用下，操作者会有什么不良反应?（2分）共 206 题
A.呼吸困难
B.神经失常
C.疲劳无力
参考答案：C
解题分析：超过人体承受的安全值，这些电场、磁场等会对人体造成危害如疲劳无力。

题目类型：判断题
121.为了防止触电可采用绝缘、防护、隔离等技术措施以保障安全。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：绝缘、防护、隔离等技术措施是防止触电事故，保证安全用电的基本措施。

题目类型：单选题
122.使用手持电动工具时，下列哪个措施不正确?（2分）共 206 题
A.使用静电防护毯
B.带防护手套
C.使用漏电保护器
D.穿绝缘鞋
参考答案：A
解题分析：使用手持电动工具时，应带好防护手套、使用漏电保护器、穿绝缘鞋，做好防护措施。

题目类型：判断题
123.避雷针、避雷网、消雷器是用于防止直击雷的保护装置。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
124.在三相四线制供电系统中，不允许一部分设备接零，而另一部分设备采用保护接地。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：在采用保护措施时，必须注意不允许在同一系统上把一部分设备接零，另一部分用电设备接地。因为当外壳接地的设备发生碰壳漏电，而引起的事故电流烧不断熔丝时，设备外壳就带电110V，并使整个零线对地电位升高到110V，于是其他接零设备的外壳对地都有110V电位，这是很危险的。所以，在同一个系统上不准采用部分设备接零、部分设备接地的混合做法。即使熔丝符合能烧断的要求，也不允许混合接法。因为熔丝在使用中经常调换，很容易发生安全隐患。

题目类型：单选题
125.进行照明设施的接电操作，应采取的防触电措施为：（2分）共 206 题
A.湿手操作
B.切断电源
C.站在金属登子或梯子上
D.戴上手套
参考答案：B
解题分析：A.C.D.项均为接电操作过程中引起触电事故，因此必须采取切断电源措施才可以保证操作安全。

题目类型：判断题
126.电器或线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或气体灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电器爆炸伤人。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：电器或线路着火，要先切断电源，不可直接泼水灭火，水不仅会导电，发生触电事故，损坏仪器，而且会导致爆炸，危害性大。

题目类型：判断题
127.高压实验中的安全距离：10kV 是0.7m;66kV 是1.5m;220kV 是3m。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
128.以下有关实验室用电的注意事项中，不正确的是：（2分）共 206 题
A.实验前先检查用电设备，再接通电源；实验结束后，先关仪器设备，再关闭电源。
B.工作人员离开实验室或遇突然断电，应关闭电源，尤其要关闭加热电器的电源开关。
C.电源或电器设备的保险丝烧断后，可以用其它金属导线代替。
D.电源开关附近不得存放易燃易爆物品或堆放杂物。
参考答案：C
解题分析：保险丝材料主要是由铝锑合金等低熔点合金制成的，在电流过大时熔断从而避免触电事故发生，因此，选项C错误。

题目类型：判断题
129.当手、脚或身体沾湿或站在潮湿的地板上时，可以启动电源开关和触摸电气用具。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：水具有导电性，当手、脚或身体沾湿或站在潮湿的地板上时，绝对不可以启动电源开关和触摸电气用具。

题目类型：判断题
130.实验室内的电线、开关、灯头、插头、插座等一切电器用具，要经常检查是否完好，有无漏电、潮湿、霉烂等情况。一旦有问题应立即报修。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：损坏的电源线、插头、插座极易发生漏电，导致触电事故发生，因此要定期检查，有问题及时修理，确保安全。

题目类型：单选题
131.电分强电和弱电。下列说法正确的是：（2分）共 206 题
A.强电和弱电开关等元件可通用
B.弱电开关等元件不可用在强电电路
C.开关不分强弱
D.弱电开关等元件可用在强电电路
参考答案：B
解题分析：防止发生元件的损坏，引发漏电、触电事故。

题目类型：判断题
132.室内发生电气火灾，应立即报警然后进行扑救。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：室内发生电气火灾，应立即切断电源，避免更大的事故发生，随后报警。

题目类型：判断题
133.电气设备和大型仪器须接地良好，对电线老化等隐患要定期检查并及时排除。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：对电气设备安装规范，并进行定期检修是防止电气灾害的必要措施。

题目类型：单选题
134.任何电气设备在未验明无电之前，一律怎样认为?（2分）共 206 题
A.无电
B.也许有电
C.有电
参考答案：C
解题分析：从安全防范角度考虑。

题目类型：单选题
135.下列哪种灭火器最适于扑灭电气火灾?（2分）共 206 题
A.二氧化碳灭火器
B.干粉灭火器
C.泡沫灭火器
参考答案：A
解题分析：二氧化碳灭火器灭火时不会因留下任何痕迹使物品损坏，因此可以用来扑灭书籍、档案、贵重设备和精密仪器等，所以选项A正确。

题目类型：单选题
136.工作地点相对湿度大于 75% 时， 则此工作环境属于 （ ）易触电的环境。（2分）共 206 题
A.危险
B.特别危险
C.一般
参考答案：A
解题分析：湿度大于75%的工作环境，极易引起导电、触电事故发生，选项A正确。

题目类型：多选题
137.运行中的电气设备有：（2分）共 206 题
A.全部带有电压的电气设备。
B.一部分带有电压的电气设备。
C.一经操作即有电压的电气设备。
参考答案：ABC
解题分析：运行中的电气设备主要包括全部带有电压的电气设备、一部分带有电压的电气设备、一经操作即有电压的电气设备。选项A.B.C.均正确。

题目类型：单选题
138.保证电气检修人员人身安全最有效的措施是（ ）。（2分）共 206 题
A.悬挂标示牌
B.放置遮栏
C.将检修设备接地并短路
参考答案：C
解题分析：为了防止电气设备外露的不带电导体意外带电造成危害，采取将该导体经保护接地线与埋在地下的接地体或者接地的保护干线紧密连接的措施。

题目类型：判断题
139.实验室内电气设备及线路设施必须严格按照安全用电规程和设备的要求实施，不许乱接、乱拉电线，墙上电源未经允许，不得拆装、改线。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：实验过程中接拉电线要请专业的工程师按照标准安全连接，避免安装不科学、不规范，从而导致安全隐患。

题目类型：判断题
140.实验室禁止私拉乱接电线，实验过程中自制非标设备时，应报请实验室管理人员批准，然后请电气专业人员按照标准安全的连接。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：实验过程中接拉电线要请专业的工程师按照标准安全连接，避免安装不科学、不规范，存在安全隐患。

题目类型：判断题
141.对容易产生静电的场所，要保持空气潮湿；工作人员要穿防静电的衣服和鞋靴。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：静电的电量虽然不大，但其放电时产生的静电火花会有可能引起爆炸和火灾。因此，工作场所要保持空气潮湿；工作人员要穿防静电的衣服和鞋靴。

题目类型：判断题
142.消除管线上的静电主要是做好屏蔽。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：消除管线上的静电主要是地线接地。

题目类型：单选题
143.人体在电磁场作用下，由于（ ）将使人体受到不同程度的伤害。（2分）共 206 题
A.电流
B.电压
C.电磁波辐射
参考答案：C
解题分析：人体在电磁场中受到电磁波的辐射，使得人体自然生理节律和热调节系统失调，产生头疼、失眠、癌症发病率增高。

题目类型：多选题
144.高压设备上工作必须遵守哪些规定？（2分）共 206 题
A.填写工作票或口头电话命令。
B.至少应有两人在一起工作
C.完成保证工作人员安全的组织措施和技术措施。
参考答案：ABC
解题分析：按照安全用电规定，高压设备上工作必须遵守填用工作票或口头电话命令、保证工作人员安全的技术措施、至少有两人工作人员等，因此选项均正确。

题目类型：判断题
145.触电事故是因电流流过人体而造成的。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：有人触电时，电流流经人体，电流值远超过安全值，使得人体系统紊乱，可以致命。

题目类型：判断题
146.在扑灭电气火灾的明火时，用干粉灭火器扑灭。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：隔绝空气，保护仪器设备。

题目类型：判断题
147.实验过程中用到自制的非标设备时，禁止私拉乱接电线，要请专业电气工程师按照标准安全的连接，同时报请实验室管理员批准。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：实验过程中接拉电线要请专业的工程师按照标准安全连接，避免安装不科学、不规范，存在安全隐患。

题目类型：判断题
148.对于在易燃、易爆、易灼烧及有静电发生的场所作业的工人，可以发放和使用化纤防护用品。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：易燃、易爆、易灼烧及有静电发生的场所，工作人员不应使用化纤防护用品，此类用品极易燃烧，不利于保护工作人员。

题目类型：单选题
149.国际规定，电压在( ) 伏以下不必考虑防止电击的危险。（2分）共 206 题
A.36 伏
B.65 伏
C.25 伏
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
150.漏电保护器的使用是防止 ( ) 。（2分）共 206 题
A.触电事故
B.电压波动
C.电流过大
参考答案：A
解题分析：使用漏电保护器对人身、设备以及整个电气系统的安全都有非常重要的作用，为防止触电事故发生。

题目类型：判断题
151.发现有人触电， 不能直接接触触电者， 应用木棒或其它绝缘物将电源线挑开，使触电者脱离电源。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：直接接触触电者会导致二次触电，使得救援人员受到危害。

题目类型：多选题
152.摩擦是产生静电一种主要主要原因，尤其在干燥的环境中，人体的活动和物体的移动都会产生很强的静电。 静电在突然释放的时候会对人体或设备造成损伤。请从下列选项中选择防止静电事故的主要办法。（2分）共 206 题
A.人体接触对静电敏感设备时提前释放自己身体中积累的电荷，例如带静电防 护手环、使用静电防护毯
B.在重要场合铺设防静电地板
C.增加空气中的湿度，降低静电产生的条件
D.用电设备都良好接地
E.保证电路良好的绝缘
参考答案：ABC
解题分析：D.E两项虽然是防止电气灾害的正确措施，但是并不是防止静电的措施，因此，A.B.C.项正确。

题目类型：单选题
153.配电盘（箱） 、开关、变压器等各种电气设备附近不得（ ）。（2分）共 206 题
A.设放灭火器
B.设置围栏
C.堆放易燃、易爆、潮湿和其他影响操作的物件
参考答案：C
解题分析：易燃、易爆、潮湿物品会诱发电气灾害，不得放置杂物影响电气设备的操作。

题目类型：单选题
154.扑救电气设备火灾时，不能用什么灭火器?（2分）共 206 题
A.四氯化碳灭火器
B.二氧化碳灭火器
C.泡沫灭火器
参考答案：C
解题分析：泡沫灭火器中喷出的液体具有导电性，电气设备发生火灾采用泡沫灭火器会导致导电、触电事故发生。

题目类型：判断题
155.在充满可燃气体的环境中，可以使用手动电动工具。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：不能使用手动电动工具，防止摩擦，产生火花，引发爆炸。

题目类型：判断题
156.短路是指电气线路中相线与相线，相线与零线或大地，在未通过负载或电阻很小的情况下相碰，造成电气回路中电流大量增加的现象。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：短路的涵义，常识性题目。

题目类型：单选题
157.截面积为2.5平方毫米的铜芯导线，允许通过的长期电流为：（2分）共 206 题
A.5～10A。
B.16～25A。
C.20～30A。
参考答案：B
解题分析：根据所允许的线芯最高温度、冷却条件、敷设条件来确定的。一般铜导线的安全载流量为5-8A/mm2，2.5mm2的铜芯导线允许通过长期电流推荐值2.5×8A/mm2=20A

题目类型：判断题
158.不能用铁柄毛刷清扫电源开关和用湿布擦电源开关。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：铁和湿布都是导体，主要是为了防止导电引发触电事故。

题目类型：判断题
159.含有高压变压器或电容器的电子仪器对于使用者来说打开仪器盖是危险的。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
160.用电安全的基本要素有：电气绝缘、安全距离、设备及其导体载流量、明显和准确的标志。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：根据安全用电规定细则，电气绝缘、安全距离、设备及其导体载流量、明显和准确的标志等，均为用电安全的基本要素，工作人员应当严格遵守，保证用电安全。

题目类型：单选题
161.三线电缆中的红线代表( ) 。（2分）共 206 题
A.零线
B.火线
C.地线
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
162.安全电压是指保证不会对人体产生致命危险的电压值，工业中使用的安全电压是多少以下？（2分）共 206 题
A.25V
B.36V
C.50V
D.110V
参考答案：B
解题分析：发生触电事故的危险电压都是从36伏开始的，因此，工业中使用的安全电压是36V。

题目类型：判断题
163.化学类实验室原则上不得使用明火电炉。确须使用明火电炉进行实验的，须向实验室与设备处申报，经审核批准备案后，方可使用。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：实验室有很多易燃、易爆药品试剂，使用明火有安全隐患，需要注意并申报使用，申报通过后在指定地点使用，做好安全防范。

题目类型：判断题
164.人体触电致死，是由于肝脏受到严重伤害。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：致死原因是由于电流引起脑（延髓的呼吸中枢）的高度抑制，心肌的抑制，心室纤维性颤动。

题目类型：单选题
165.电源电压高于电容耐压时，会引起:（2分）共 206 题
A.电容短路
B.电容发热
C.电容爆裂而伤害到人
D.电容不会爆裂
参考答案：C
解题分析：电源电压高于电容耐压时，随着电压不断上升,电容最终会被击穿，引起爆裂而伤害到人，选项C正确。

题目类型：判断题
166.湿手不能触摸带电的电器，不能用湿布擦拭使用中的电器。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：湿手操作易引发触电事故，危害人身安全。

题目类型：单选题
167.雷电由于瞬间的强大电流释放巨大能量，不仅会伤及人员，还会损坏设备，甚至引起火灾。 请在下列选项中选择室内防止雷电灾害的最主要的一项措施。（2分）共 206 题
A.在较高建筑的顶端及露天的配电设施要装避雷装置。
B.雷雨时不使用计算机上网，而且尽可能关闭机器，拔掉电源线和网线
C.雷雨发生时不使用手机。
参考答案：A
解题分析：在较高建筑的顶端及露天的配电设施要装避雷装置，可以有效地将雷电流迅速地导入大地，以防雷灾害的发生。

题目类型：单选题
168.检修高压电动机时，下列哪种行为错误?（2分）共 206 题
A.先实施停电安全措施，再在高压电动机及其附属装置的回路上进行检修 工作
B.检修工作终结，需通电实验高压电动机及其启动装置时，先让全部工作 人员撤离现场，再送电试运转
C.在运行的高压电动机的接地线上进行检修工作
参考答案：C
解题分析：A.B.均为正确操作，C选项易造成检修过程中人员的触电事故，操作错误。

题目类型：单选题
169.万用表使用完后，应将切换旋钮放在:（2分）共 206 题
A.电阻档
B.直流电压档
C.交流电压最高档
D.电流量档
参考答案：C
解题分析：高压档时万能表的电阻是最大的，这样指针转动比较小。如果放在电流档的话，电阻非常小，不小心接触到电压时，指针转动很大，容易把表给烧坏了，选项C正确。

题目类型：单选题
170.下列哪些是预防电气火灾的基本措施？（2分）共 206 题
A.禁止非电工改接电气线路，禁止乱拉临时用电线路
B.做电气类实验时应该2人及以上在场
C.从工作现场清除易燃易爆材料
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：A.B.C.选项均为预防电气灾害，防止触电事故发生的基本措施，D选项正确。

题目类型：单选题
171.请从下列选项中选择万一发生电气火灾后首先应该采取的第一条措施。;（2分）共 206 题
A.打电话报警。
B.切断电源。
C.扑灭明火。
D.保护现场，分析火因，以便采取措施，杜绝隐患。
参考答案：B
解题分析：A.C.D.项均为发生火灾后的后续操作，首先应采取的措施是切断电源。

题目类型：判断题
172.不使用绝缘损坏或接地不良的电器设备。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：主要是为了防止漏电引发触电事故。

题目类型：单选题
173.高压电容器，实验结束后或闲置时，如何处理最合适？（2分）共 206 题
A.电极接地
B.负电极接地
C.双电极接地
D.双电极短接
参考答案：D
解题分析：高压电容器，实验结束后或闲置时，应串接合适电阻进行放电如双电极短接，选项D正确。

题目类型：单选题
174.有人触电时，使触电人员脱离电源的错误方法是：（2分）共 206 题
A.借助工具使触电者脱离电源
B.抓触电人的手
C.抓触电人的干燥外衣
D.切断电源
参考答案：B
解题分析：有人触电时，A.C.D项都是可行的，使得触电人员脱离电源，而抓触电人的手会导致救援人员的间接触电，发生事故，所以B项错误。

题目类型：单选题
175.预防电击 （触电） 的一条重要措施是用电设备的金属外壳要有效接地。请从下列选项中选择可靠的接地点。（2分）共 206 题
A.单相供电的 2 根线分别称为火线和地线，选择其中的地线接地
B.三相供电中的中性点电压应该为零，可以选择这个中性点来接地。
C.实验室内的自来水管（暖气管）是埋设于地下的金属管相连的，可用来接地。
D.专门埋设地下、保证接地电阻很小专用地线。
E.避雷针的接地线。
参考答案：D
解题分析：为了防止电气设备外露的不带电导体意外带电造成危害，将该导体经保护接地线与埋在地下的接地体或者接地的保护干线紧密连接的措施，D项正确。

题目类型：判断题
176.有人低压触电时，应该立即伸手将他拉开。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：发现有人触电，不能直接接触触电者，应用木棒或其它绝缘物将电源线挑开，使触电者脱离电源。

题目类型：判断题
177.实验室内应使用空气开关并配备必要的漏电保护器；电气设备应配备足够的用电功率和电线，不得超负荷用电；电气设备和大型仪器须接地良好，对电线老化等隐患要定期检查并及时排除。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：安装漏电保护器，不超负荷用电，定期检修等措施是安全防范的基本，做好这些才能有效地避免触电事故和电气灾害。

题目类型：判断题
178.使用钳形电流表时，应注意钳形电流表的电压等级。测量时戴绝缘手套，站在绝缘垫上，不得触及其他设备，以防短路或接地。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：电气安全操作规程第4条规定，使用钳形电流表时，应注意钳形电流表的电压等级。测量时戴绝缘手套，站在绝缘垫上，不得触及其他设备，以防短路或接地。观测表计时，要特别注意保持头部与带电部分的安全距离。

题目类型：判断题
179.地线和零线的作用相同。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：零线是三相电路中构成回路的接地线路，作用是与火线构成回路，因为接地电位为零；接地线是线路连接大地，电位为零。两线作用不同，不能混用。

题目类型：多选题
180.引发电气火灾的初始原因有多种，请从下列选项中选择 4 种最主要的。（2分）共 206 题
A.电路接触不良。
B.带电改接电气线路。
C.线路或设备过电流运行。
D.电热器挨近可燃物。
E.工作现场有易燃易爆气体。
F.绝缘老化或破坏。
参考答案：ACDF
解题分析：A.C.D.F选项中涉及到电路接触不良，过电流运行，电热器挨近可燃物并且绝缘老化或者破坏，这些想象如果不及时补救，就会发生漏电事故，引起电气火灾。

题目类型：判断题
181.发生触电时，应对患者进行人工呼吸，可以适量使用兴奋剂。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：规定触电后只准用人工呼吸和心脏挤压抢救,在任何情况下,一律不准使用任何急救药品,理由是:使用急救药品会促进触电者死亡。

题目类型：判断题
182.电路保险丝(片)熔断，短期内可以用铜丝或铁丝代替。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：保险丝材料主要是由铝锑合金等低熔点合金制成的，在电流过大时熔断从而避免触电事故发生。

题目类型：单选题
183.电击（触电）通常指因为人体接触带电的供电线路或设备而受到伤害的事故。为了避免电击（触电）事故的发生，请判断下列措施正确的是:（2分）共 206 题
A.设备可靠接地而人体对地绝缘。
B.设备和人体都可靠接地。
C.设备和人体都对地绝缘。
D.设备对地绝缘而人体可靠接地。
参考答案：A
解题分析：设备可靠接地，将电流传入大地，人体对地绝缘，可以防止触电事故的发生，选项A正确。

题目类型：单选题
184.民用照明电路电压是以下哪种?（2分）共 206 题
A.直流电压 220 伏
B.交流电压 280 伏
C.交流电压 220 伏
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
185.电动工具的电源引线，其中黄绿双色线应作为（ ）线使用。（2分）共 206 题
A.相
B.工作零
C.保护接地
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
186.引发电气火灾的初始原因：（2分）共 206 题
A.电源保险丝不起作用
B.带电改接电气线路
C.绝缘老化或破坏
D.室内湿度
参考答案：C
解题分析：A.B.D均不能作为初始原因，A.B.为设备故障或者人为不安全操作，D选项是外界因素干扰，C选项属于正常使用后发生电气灾害的初始原因。

题目类型：多选题
187.使用供电延长线应注意下列各项：（2分）共 206 题
A.不得任意放置於通道上，以免因绝缘破损造成短路。
B.必要时应加保护管并黏贴於地面。
C.插座不足时，不能连续串接, 以免造成超载或接触不良。
D.插座不足时，不能连续分接，以免造成超载或接触不良。
参考答案：ABCD
解题分析：实验室根据安全用电规定，A.B.C.D选项中所述操作，均为安全措施，防止发生漏电、触电事故，引发电气灾害，全正确。

题目类型：单选题
188.设备或线路的确认无电，应以（ ） 指示作为根据。（2分）共 206 题
A.电压表
B.检验正常的验电器
C.断开信号
参考答案：B
解题分析：验电器用于检测是否有电，是最可靠的手段之一。

题目类型：判断题
189.在照明电路的零线上应该装设熔断器。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：照明电路只有火线和零线，不是保护线。

题目类型：单选题
190.电线接地时，人体距离接地点越近，跨步电压越高；距离越远，跨步电压越低。一般情况下距离接地体多少，跨步电压可看成是零？（2分）共 206 题
A.10m 以内
B.20m 以内
C.30m 以内
参考答案：B
解题分析：在遇到高压电线断落地面时，导线断落点20米内，禁止人员进入，如在20米内应单足或双足跳出10米外.否则会出现跨步电压,导致人员触电,发生事故。

题目类型：判断题
191.家用电器在使用过程中，可以用湿手操作开关。（2分）共 206 题
参考答案：错误
解题分析：湿手操作易引发触电事故，危害人身安全。

题目类型：单选题
192.在遇到高压电线断落地面时，导线断落点（ ）米内，禁止人员进入。（2分）共 206 题
A.10
B.20
C.30
参考答案：B
解题分析：在遇到高压电线断落地面时，导线断落点20米内，禁止人员进入，如在20米内应单足或双足跳出10米外.否则会出现跨步电压,导致人员触电,发生事故。

题目类型：判断题
193.在进行电子线路板焊接后的剪脚工序时，剪脚面应背离身体特别是脸部，防止被剪下引脚弹伤。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：进行电子线路板焊接后的剪脚工序时，被剪下的引脚可能会弹出，因此操作时要将剪脚面应背离身体，保证工作人员自身安全。

题目类型：单选题
194.如果工作场所潮湿，为避免触电，使用手持电动工具的人应 ( ) 。（2分）共 206 题
A.站在铁板上操作
B.站在绝缘胶板上操作
C.穿防静电鞋操作
参考答案：B
解题分析：绝缘胶版属于绝缘安全用具，是用来防止工作人员直接接触带电体。

题目类型：判断题
195.计算机使用完毕后，应将显示器的电源关闭，以避免电源接通，产生瞬间的冲击电流。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：瞬间的冲击电流会使得计算机过热而导致仪器的损坏。

题目类型：单选题
196.移动式电动工具及其开关板（箱）的电源线必须采用（ ）。（2分）共 206 题
A.双层塑料铜芯绝缘导线
B.双股铜芯塑料软线
C.铜芯橡皮绝缘护套或铜芯聚氯乙烯绝缘护套软线
参考答案：C
解题分析：A.B.选项中提及的电源线使用在电动工具及其开关板中，会有安全隐患，不安全。

题目类型：判断题
197.静电有三大特点：一是电压高；二是静电感应突出；三是尖端放电现象严重。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：详见静电的三大特点。

题目类型：单选题
198.低压验电笔一般适用于交、直流电压为（ ）V 以下。（2分）共 206 题
A.220
B.380
C.500
参考答案：C
解题分析：低压验电笔中的稀有气体具有很大电阻，可以测定500V以下的交、直流电压。

题目类型：判断题
199.在触电现场，若触电者已经没有呼吸或脉搏，此时还不能判定触电者已经死亡，不能放弃抢救。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：触电后，心脏骤然停跳，呼吸暂时停止，因此需要立即进行人工呼吸、心脏按压，送医院治疗。

题目类型：判断题
200.电动工具应定期检修。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：电动工具应该定期检修，确保工具的使用安全，以防漏电、触电事故发生。

题目类型：多选题
201.在有人触电时借助符合相应电压等级的绝缘工具可采用哪些方法使触电人员脱离低压电源：（2分）共 206 题
A.切断电源
B.割断电源线
C.挑拉电源线
D.借助工具使触电者脱离电源
参考答案：ABCD
解题分析：上述四种方法都可以用来使触电人脱离低压电源。

题目类型：判断题
202.在实验室同时使用多种电器设备时，应计算所有用电的总容量，它应小于实验室的设计容量。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：不超负荷用电是保证用电安全的前提，以防电气事故发生。

题目类型：判断题
203.为避免线路负荷过大，而引起火灾，功率1000瓦以上的设备不得共用一个接线板。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：如果共用一个插线板，可能会使得线路负荷过大，引发电气灾害。

题目类型：判断题
204.在使用手电钻、电砂轮等手持电动工具时，为保证安全，应该装设漏电保护器。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：安装漏电保护器，不超负荷用电，定期检修等措施是安全防范的基本，做好这些才能有效地避免触电事故和电气灾害。

题目类型：判断题
205.接线时，要用合格的电源线，电源插头、插座。电源线接头要用绝缘胶布包好。（2分）共 206 题
参考答案：正确
解题分析：损坏的电源线、插头、插座极易发生漏电，导致触电事故发生，电源接头用绝缘胶布包好是保证安全的必要措施。

题目类型：单选题
206.触电事故中，绝大部分是( )导致人身伤亡的。（2分）共 206 题
A.人体接受电流遭到电击
B.电压
C.电场
参考答案：A
解题分析：通过人体的电流超过人能忍受的安全数值时，人才会死亡，A项正确，B.C项不准确。

