题目类型：单选题
1.以下几种气体中，最毒的气体为：（2分）共 350 题
A.氯气
B.光气（COCL2）
C.二氧化硫
D.三氧化硫
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
2.为了减少电击（触电）事故对人体的损伤，经常用到电流型漏电保护开关，其保护指标设置为≤30mAS。请从下列选项中选择其正确含义。（2分）共 350 题
A.流经人体的电流（以毫安为单位）和时间（以秒为单位）的乘积小于 30。例 如电流为 30mA则持续的时间必须小于 1 秒
B.流经人体的电流必须小于 30毫安
C.流经人体电流的持续时间必须小于1 秒
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
3.化学品存放应注意的事项包括(   )。（2分）共 350 题
A.叉车进入化学品仓库必须装设防火罩
B.各类化学品必须分类存放
C.废弃化学品容器要定点存放并按期处理
D.化学品仓库内要保持通风并控制温度
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
4.以下关于用电常识说法错误的是（2分）共 350 题
A.不用潮湿的手接触电器
B.电源裸露部分应有绝缘装置
C.如有人触电，应迅速切断电源，然后进行抢救
D.可用试电笔去试高压电
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
5.有爆炸危险工房内照明灯具和电开关，应选用防爆型。电开关应安装在：（2分）共 350 题
A.室内门旁
B.室外门旁 
C.室内明灯附近
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
6.发生触电事故时应当（2分）共 350 题
A.把触电者拉开 
B.迅速切断电源   
C.如无外伤，可不就医 
D.立即心脏按摩
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
7.漏电保护器的使用是防止:（2分）共 350 题
A.触电事故
B.电压波动
C.电荷超负荷
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
8.以下行为是用电不当，容易引起火灾的有（）（2分）共 350 题
A.用纸、布等可燃物做灯罩 
B.电熨斗使用后直接放在木地板上
C.看完电视后关闭电源   
D.电器旁边堆放杂物
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：单选题
9.在实验室中，应放在第一位的是（2分）共 350 题
A.实验结果
B.实验安全
C.实验创新性 
D.实验可行性
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
10.发生危险化学品事故后,应该向(  )方向疏散（2分）共 350 题
A.下风
B.上风
C.顺风
D.任意
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
11.实验开始前应该做好哪些准备？（2分）共 350 题
A.必须认真预习，理清实验思路 
B.应仔细检查仪器是否有破损，掌握对使用仪器的要点，弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作 
C.了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项 
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
12.请从下列选项中选择万一发生电气火灾后首先应该采取的第一条措施（2分）共 350 题
A.打电话报警
B.切断电源	
C.扑灭明火
D.保护现场，分析火因，以便采取措施，杜绝隐患
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
13.含（  ）的水可以清洗掉水果蔬菜表面的农药。（2分）共 350 题
A.酸性洗涤剂
B.碱性洗涤剂
C.中性洗涤剂
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
14.以下那些原因引起电气设备火灾？（2分）共 350 题
A.短路
B.过负荷
C.接触电阻热
D.电火花和电弧
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
15.对于实验室的微波炉，下列哪种说法是错误的？（2分）共 350 题
A.微波炉开启后，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离
B.严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热 
C.实验室的微波炉也可加热食品 
D.对密闭压力容器使用微波炉加热时应注意严格按照安全规范操作
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
16.被电击的人能否获救，关键在于（ ）。（2分）共 350 题
A.触电的方式
B.人体电阻的大小 
C.触电电压的高低 
D.能否尽快脱离电源和施行紧急救护
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
17.下面哪些物质彼此混合时，特别容易引起火灾？（2分）共 350 题
A.活性炭与硝酸铵
B.硝酸、硫酸和盐酸
C.抹布与浓硫酸
D.可燃性物质（木材、织物等）与浓硫酸
参考答案：ACD
解题分析：略

题目类型：单选题
18.实验开始前应该做好哪些准备？（ ）（2分）共 350 题
A.须认真预习，理清实验思路
B.应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确使用仪器的要点，弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作
C.了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
19.电动工具的电源引线，其中黄绿双色线应作为（ ） 线使用。（2分）共 350 题
A.相
B.工作零
C.保护接地
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
20.使用大功率电器会造成以下那些后果：（2分）共 350 题
A.会使电力线路负荷太重而发生跳闸事故
B.长期使用会使电线因长期超负荷输电而老化极易引发火灾
C.没有不良后果,能给我们带来方便
D.电灯变暗
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：多选题
21.在有人触电时借助符合相应电压等级的绝缘工具可采用哪些方法使触电人员脱离低压电源（2分）共 350 题
A.切断电源	
B.割断电源线
C.挑拉电源线
D.借助工具使触电者脱离电源
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
22.剧毒物品必须保管、储存在什么地方？（ ）（2分）共 350 题
A.铁皮柜
B.木柜子
C.带双锁的铁皮保险柜
D.带双锁的木柜子
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
23.实验室内使用乙炔气时，说法正确的是：（ ）（2分）共 350 题
A.室内不可有明火，不可有产生电火花的电器
B.房间应密闭 
C.室内应有高湿度
D.乙炔气可用铜管道输送
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
24.取用化学药品时，以下哪些事项操作是正确的？（ ）（2分）共 350 题
A.取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜。
B.倾倒时，切勿直对容器口俯视；吸取时，应该使用橡皮球。
C.开启有毒气体容器时应带防毒用具。
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
25.造成电气火灾的原因有可能是：（2分）共 350 题
A.短路  
B.过负荷  
C.电热器具使用不当 
D.漏电
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
26.为防止肌肉痉挛，夏季进行长时间的运动时，要注意补充（ ）；冬季锻练时,要注意保暖。（2分）共 350 题
A.盐份 
B.水 
C.钙 
D.糖
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
27.师生进入实验室工作，一定要搞清楚（ ）等位置，有异常情况，要关闭相应的总开关。（2分）共 350 题
A.日光灯开关、水槽、通风橱 
B.电源总开关、水源总开关
C.通风设备开关、多媒体开关、计算机开关
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
28.过氧化酸、硝酸铵、硝酸钾、高氯酸及其盐、重铬酸及其盐、高锰酸及其盐、过氧化苯甲酸、五氧化二磷等是强氧化剂，使用时应注意：（ ）（2分）共 350 题
A.环境温度不要高于30℃
B.通风要良好
C.不要加热，不要与有机物或还原性物质共同使用
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
29.天气较热时，打开腐蚀性液体，应该：（ ）（2分）共 350 题
A.直接用手
B.用毛巾先包住塞子
C.戴橡胶手套
D.用纸包住塞子
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
30.发生触电事故的危险电压一般是多少伏以上？（2分）共 350 题
A.24
B.36
C.65
D.110
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
31.一台配置液晶显示器的台式计算机总耗电量为：（2分）共 350 题
A.小于100W
B.150W左右
C.200W以上
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
32.如发现安全防护装置损坏，应怎样做?（2分）共 350 题
A.将它拆除
B.立即通知有关部门修理
C.不予理会
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
33.我国消防宣传活动日是每年的（2分）共 350 题
A.11月9日
B.1月19日
C.9月11日
D.9月10日
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
34.三线电缆中的红线代表( ) .（2分）共 350 题
A.零线
B.火线
C.地线
D.不代表什么
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
35.判断下列选项中哪些是预防电气火灾最重要的基本措施。（2分）共 350 题
A.实验室建设时要全面地规划电气需求，正确地设计方案，容量留有余地
B.从工作现场清除易燃易爆材料
C.禁止非电工改接电气线路，禁止乱拉临时用电线路
D.工作现场禁止吸烟，禁止带火柴、打火机等进入
参考答案：AC
解题分析：略

题目类型：多选题
36.引发电气火灾的初始原因有多种，请从下列选项中选择 3种最主要的。（2分）共 350 题
A.电路接触不良
B.带电改接电气线路
C.线路或设备过电流运行
D.电热器挨近可燃物
参考答案：ACD
解题分析：略

题目类型：多选题
37.预防窃案的方法有：（2分）共 350 题
A.不留外人住宿
B.钥匙妥为保管
C.随手锁门、关窗配合
D.搞好防范工作
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
38.国际规定，电压在(  ) 伏以下不必考虑防止电击的危险。（2分）共 350 题
A.36 伏
B.65 伏
C.25 伏
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
39.在进行电子底板贴焊、剪脚等工序时应：（2分）共 350 题
A.戴上防护眼镜 
B.戴上护耳器
C.戴上安全帽
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
40.实验完成后，废弃物及废液应如何处置？（ ）（2分）共 350 题
A.倒入水槽中
B.分类收集后，送中转站暂存，然后交有资质的单位处理
C.倒入垃圾桶中
D.任意弃置
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
41.不慎发生意外，下列哪个操作是正确的？（ ）（2分）共 350 题
A.如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险 
B.任何时候见到他人洒落的液体应及时用抹布抹去，以免发生危险
C. pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可
D.不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分钟
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
42.不慎发生意外，下列哪个操作是正确的？（2分）共 350 题
A.如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险 
B.任何时候见到他人洒落的液体应及时用抹布抹去，以免发生危险 
C.pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可 
D.不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分钟
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
43.实验室的插座距地面的高度一般不低于多少米?（2分）共 350 题
A.0．3米 
B.0．2米 
C.0．1米 
D.0．5米
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
44.静电电压最高可达(   )，放电时易产生静电火花，引起火灾。（2分）共 350 题
A.50伏
B.上万伏 
C.220伏
D.380伏
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
45.对于实验室的微波炉，下列哪种说法是错误的（2分）共 350 题
A.微波炉开启后，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离
B.严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热
C.实验室的微波炉也可加热食品
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
46.预防电击（触电）的一条重要措施是用电设备的金属外壳要有效接地。请从下列选项中选择可靠的接地点。（2分）共 350 题
A.单相供电的两根线分别称为火线和地线，选择其中的地线接地	
B.三相供电中的中性点电压应该为零，可以选择这个中性点来接地	
C.实验室内的自来水管（暖气管）是埋设于地下的金属管相连的，可用来接地	
D.专门埋设地下、保证接地电阻很小专用地线。	避雷针的接地线
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
47.在进行电子线路板焊接后的剪脚工序时应：（2分）共 350 题
A.戴上防护眼镜 
B.戴上护耳器 
C.戴上安全帽 
D.戴上手套
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
48.不准在车间打闹，不准随意攀登吊车、墙梯或者其它设备，不准在吊车吊运物体运行线上行走或停留。（2分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：防止意外安全事故发生，在吊车吊运物体运行线上行走或停留，有可能被吊运物体砸伤可能，是危险的行为。

题目类型：判断题
49.不能将实验室易燃易爆物品带出实验室。（2分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：易燃易爆物品带出实验室后，处理不当，会对人们的生命安全和社会公共安全造成威胁。

题目类型：单选题
50.被电击的人能否获救，关键在于：（2分）共 350 题
A.触电的方式
B.能否尽快脱离电源和施行紧急救护
C.触电电压的高低
D.人体电阻
参考答案：B
解题分析：ACD选项中提及的触电方式、电阻大小以及电压高低是影响被电击者受伤程度的因素，但是能否获救的关键还在于能否尽快脱离电源并且采取恰当的紧急救护。

题目类型：单选题
51.爆炸物品在发生爆炸时的特点有：（2分）共 350 题
A.反应速度极快，通常在万分之一秒以内即可完成
B.释放出大量的热
C.产生大量的气体
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：爆炸是指在极短时间内，释放出大量能量，产生高温，并放出大量气体，在周围介质中造成高压的化学反应或状态变化。

题目类型：单选题
52.被火困在室内,如何逃生？（2分）共 350 题
A.跳楼
B.到窗口或阳台挥动物品求救、用床单或绳子拴在室内牢固处下到下一层逃生
C.躲到床下,等待救援
D.打开门,冲出去
参考答案：B
解题分析：如果被困火场，要冷静自救。穿过浓烟时，要尽量使身体贴近地面，用湿毛巾捂住口鼻防窒息。可用湿棉被、衣物裹在身上，将身体浸在水中（利用浴缸）防热。如果身上着火，千万不要奔跑，可就地打滚或用厚重的衣物压住火苗将火扑灭。如果门出不去，可撕开床单之类接绳逃至下层阳台，再进入楼内逃生。逃生时，切不可乘坐电梯。

题目类型：单选题
53.引起电器线路火灾的原因是：（2分）共 350 题
A.短路
B.电火花
C.负荷过载
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
54.发生触电事故的危险电压一般是?多少伏以上？（2分）共 350 题
A.24 
B.26 
C.65 
D.110
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
55.万一发生电气火灾，首先应该采取的第一条措施是：（2分）共 350 题
A.打电话报警

B.切断电源

C.扑灭明火

D.求援
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
56.实验室、宿舍禁止使用电热水壶、热得快。一般电热水壶的功率为：（2分）共 350 题
A.100W左右

B.200W左右

C.500W左右

D.800W以上
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
57.造成触电事故的因素是：（2分）共 350 题
A.电流流过人体 

B.电压 

C.电场

D.磁场
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
58.静电电压最高可达?(?)?，放电时易产生静电火花，引起火灾。（2分）共 350 题
A.50伏 

B.上万伏 

C.220伏 

D.380伏
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
59.金属梯子不适于以下什么工作场所?（2分）共 350 题
A.带电作业的工作场所 

B.坑穴或密闭场所 

C.高空作业 

D.静电
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
60.国内民用照明电路电压为以下哪种?（2分）共 350 题
A.直流电压220伏 

B.交流电压280伏 

C.交流电压220伏

D.交流电压110伏
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
61.人体在电磁场作用下会受到不同程度的伤害，其原因是？（2分）共 350 题
A.电流 

B.电压 

C.电磁波辐射

D.静电
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
62.雷电放电具有什么特点？（2分）共 350 题
A.电流大，电压高 

B.电流小，电压高 

C.电流大，电压低

D.电磁波辐射
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
63.车间内的插座距地面的高度一般不低于多少米?（2分）共 350 题
A.0．3米 

B.0．2米 

C.0．1米 

D.0．5米
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
64.开展动物实验过程中，以下哪些做法是正确的？（2分）共 350 题
A.废弃的动物尸体与器官可作为饲料原料再利用

B.废弃的动物尸体与器官可自行焚烧处理

C.实验动物排泄物可以作为肥料再利用

D.实验动物应从国家指定的具有资质的单位获得
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
65.感染动物实验完成后，动物尸体及废弃物转移出特殊实验室前，应采取哪种方法处理？（2分）共 350 题
A.药水浸泡 

B.高压灭菌

C.深埋

D.焚烧
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
66.实验室各种管理规章制度应该：（2分）共 350 题
A.上墙或便于取阅的地方 

B.存放在档案柜中 

C.由相关人员集中保管

D.保存在计算机内
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
67.使用办公自动化设备时，应当遵守下列规定：（2分）共 350 题
A.不得在没有保密措施的传真机、计算机上传输或者处理涉及国家秘密的信息

B.使用计算机信息网络国际联网传输信息不得涉及国家秘密

C.未经原确定密级的国家机关、单位批准，不得复制国家秘密的信息；不得使用手机、无线话筒传达涉及国家秘密的信息

D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
68.由于行为人的过失引起火灾，造成严重后果，危害公共安全的行为，构成：（2分）共 350 题
A.纵火罪

B.失火罪

C.玩忽职守罪

D.重大责任事故罪
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
69.实验室安全管理实行哪种管理？（2分）共 350 题
A.校、（院）系、实验室三级管理 

B.校、（院）系两级管理

C.院（系）、实验室两级管理

D.实验事自行管理
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
70.可以在化学实验室穿着的鞋是：（2分）共 350 题
A.凉鞋 

B.高跟鞋

C.拖鞋 

D.球鞋
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
71.生产、经营、储存、运输、使用危险化学品和处置废弃危险化学品的单位，其（ ）必须保证本单位危险化学品的安全管理符合有关法律、法规、规章的规定和国家标准，并对本单位危险化学品的安全负责。（2分）共 350 题
A.主要负责人
B.技术人员
C.从业人员
D.安全管理人员
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
72.实验室内        。（2分）共 350 题
A.使用闸刀开关、木质配电板和花线

B.自己随意接、拉电线

C.固定电源插座未经允许不得拆装、改线
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
73.实验室钥匙不得私自配置或给他人使用。钥匙的配发、管理由谁负责？（2分）共 350 题
A.实验室主任

B.指导教师

C.学生
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
74.在实验室区域内，可以：（2分）共 350 题
A.吸烟、烹饪、用膳

B.睡觉过夜和进行娱乐活动

C.做与学习、工作有关的事情
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
75.节假日期间，仍然需要进入实验室工作的师生，要严格遵守实验室操作规程，做实验时必须要有人在场，并且在实验完成离开时负责      ，锁好门窗，以防火灾和爆炸、溢水等事故。（2分）共 350 题
A.关闭仪器设备

B.关闭水源、电源、气源

C.关闭计算机
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
76.对常用的又是易制毒的试剂，应：（2分）共 350 题
A.放在试剂架上

B.放在抽屉里，并由专人管理

C.锁在实验室的试剂柜中，并由专人管理
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
77.进行危险性实验时，应：（2分）共 350 题
A.单人操作

B.必须要有两人以上

C.必须要有三人
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
78.实验室、办公室等用电场所如需增加电器设备，以下说法正确的是？（2分）共 350 题
A.老师自行改装

B.须经学校有关部门批准，并由学校指派电工安装

C.学生可以私自改接
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
79.随手使用的手纸、饮料瓶等垃圾应该如何处理？（2分）共 350 题
A.扔桌子上

B.扔地上

C.交给老师

D.扔垃圾桶
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
80.以下对放射性垃圾的安全管理不正确的是：（2分）共 350 题
A.允许非放射性垃圾混入放射性垃圾

B.将放射性垃圾放入专用容器收集、包装、储存，由专业部门统一回收处理

C.严禁放射性垃圾放入非放射性垃圾

D.放射性垃圾和非放射性垃圾必须分开放置
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
81.CO是什么味？（2分）共 350 题
A.酸味 

B.烂苹果味 

C.无味

D.臭鸡蛋味
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
82.不会发生爆炸的是：（2分）共 350 题
A.亚麻粉尘
B.砂尘
C.面粉
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
83.有机物或能与水发生剧烈化学反应的药品着火，应用       ，以免扑救不当造成更大损害。（2分）共 350 题
A.其他有机物灭火

B.自来水灭火

C.灭火器或沙子扑灭
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
84.若某种废液倒入回收桶会发生危险，则应：（2分）共 350 题
A.直接向下水口倾倒

B.随垃圾一起丢弃

C.单独暂存于容器中，并贴上标签
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
85.易燃、易爆物品和杂物等应该堆放在：（2分）共 350 题
A.烘箱、箱式电阻炉等附近

B.冰箱、冰柜等附近

C.单独通风的实验室内
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
86.加热和蒸馏有易燃试剂的实验时，不能用：（2分）共 350 题
A.水浴锅

B.明火

C.通风橱
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
87.以下哪项不属于死亡的特征?（2分）共 350 题
A.呼之不应 

B.呼吸停止 

C.心跳停止 

D.双侧瞳孔散大固定
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
88.以下符合急救与防护“四先四后”原则的是：（2分）共 350 题
A.先抢后救 

B.先轻后重

C.先缓后急 

D.先病后伤
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
89.以下哪项不是呼吸、心跳停止的表现?（2分）共 350 题
A.意识忽然丧失 

B.颈动脉搏动不能触及

C.面色苍白转而紫绀 

D.瞳孔缩小
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
90.如果触电者伤势严重，呼吸停止或心脏停止跳动，应先竭力采用胸外心脏挤压和   方法进行施救。（2分）共 350 题
A.按摩 

B.点穴 

C.人工呼吸

D.送医院
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
91.发现燃气泄漏,正确做法是？（2分）共 350 题
A.触动电器开关或拨打电话

B.使用明火

C.迅速关阀门,打开门窗
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
92.有异物刺人头部或胸部时,以下哪种急救方法是错误的?（2分）共 350 题
A.快速送往医院救治
B.用毛巾等物将异物固定住,不让其乱动
C.马上拔出,进行止血
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
93.化学强腐蚀烫、烧伤事故发生后，应     ，保持创伤面的洁净以待医务人员治疗。或用适合于消除这类化学药品的特种溶剂、溶液仔细洗涤烫、烧伤面。（2分）共 350 题
A.迅速用大量清水冲洗干净皮肤

B.迅速解脱伤者被污染衣服，及时用大量清水冲洗干净皮肤

C.迅速解脱伤者被污染衣服
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
94.师生进入生化类实验室工作，一定要搞清楚   等位置，出现情况能做好相应的自救工作。（2分）共 350 题
A.门窗的位置

B.易燃、易爆物品大位置

C.冲眼器、紧急喷淋、急救药箱的位置
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
95.实验中如遇刺激性及神经性中毒，先服牛奶或鸡蛋白使之缓和，，再服用：（2分）共 350 题
A.氢氧化铝膏，鸡蛋白

B.硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐

C.乙酸果汁，鸡蛋白
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
96.对实验室安全检查的重点是：（2分）共 350 题
A.可燃易燃性、可传染性、放射性物质、有毒物质的使用和存放

B.清除污染和废弃物处置情况

C.规章制度的建立和执行情况

D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
97.使用干燥箱和恒温箱，应注意的事项有：（2分）共 350 题
A.使用前检查电源，要有良好的接地线

B.箱内应保持清洁，放物网篮不得有锈，否则影响待干燥物品的洁净度

C.塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过60℃，玻璃制品的温度不能超过180℃，使用温度不能超过干燥箱的最高允许温度，用毕要及时切断电源

D.以上都对
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
98.诱发安全事故的原因是：（2分）共 350 题
A.设备的不安全状态和人的不安全行为 

B.不良的工作环境 

C.劳动组织管理的缺陷 

D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
99.师生进入实验室工作，一定要搞清楚   等位置，有异常情况，要关闭相应的总开关。（2分）共 350 题
A.日光灯开关、水槽、通风橱

B.电源总开关、水源总开关

C.通风设备开关、多媒体开关、计算机开关
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
100.在实验内容设计过程中，要尽量选择什么物品做实验？（2分）共 350 题
A.无公害、无毒或低毒的物品

B.实验的残液、残渣较多的物品

C.实验的残液、残渣不可回收的物品
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
101.实验室生物安全防护的内容包括：（2分）共 350 题
A.安全设备、个体防护装置和措施 

B.严格的管理制度和标准化的操作程序和规程

C.实验室的特殊设计和建设要求

D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
102.傍晚锻炼结束与睡觉的间隔时间要在多少时间以上，否则，会影响夜间的休息？（2分）共 350 题
A.30分钟

B.1小时

C.1.5小时

D.2小时
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
103.为防止肌肉痉挛，夏季进行长时间的运动时，要注意补充      ；冬季锻练时,要注意保暖。（2分）共 350 题
A.盐份

B.水

C.钙

D.糖
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
104.一般准备活动主要是一些全身性身体练习，主要包括         、踢腿、弯腰等。（2分）共 350 题
A.慢走 

B.俯卧撑 

C.慢跑 

D.游戏
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
105.火灾蔓延的途径是:（1分）共 350 题
A.热传导

B.热对流

C.热辐射

D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
106.身上着火，最好的做法是：（1分）共 350 题
A.就地打滚或用水冲

B.奔跑

C.大声呼救

D.边跑边脱衣服
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
107.实验大楼安全出口的疏散门应：（1分）共 350 题
A.自由开启

B.向外开启

C.向内开启

D.关闭，需要时可自行开启
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
108.使用灭火器扑救火灾时要对准火焰的什么部位喷射。（1分）共 350 题
A.上部

B.中部

C.根部

D.中上部
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
109.实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即( )，并组织人员用灭火器进行灭火。（1分）共 350 题
A.将贵重仪器设备迅速转移

B.切断现场电源

C.将人员疏散
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
110.如果实验出现火情，要立即：（1分）共 350 题
A.停止加热，移开可燃物，切断电源，用灭火器灭火

B.打开实验室门，尽快疏散、撤离人员

C.用干毛巾覆盖上火源，使火焰熄灭
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
111.实验室电器设备所引起的火灾，应：（1分）共 350 题
A.用水灭火

B.用二氧化碳或干粉灭火器灭火

C.用泡沫灭火器灭火
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
112.烘箱（干燥箱）在加热时，门可以开启。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
113.电源插座、接线板、电线的容量应满足电器功率的需要。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
114.大型仪器使用中，应注意仪器设备的接地、电磁辐射、网络等安全事项，避免事故发生。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
115.可以用潮湿的手碰开关、电线和电器。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
116.当手、脚或身体沾湿或站在潮湿的地板上时，切勿启动电源开关和触摸电气用具。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
117.在实验室同时使用多种电气设备时，其总用电量和分线用电量均应小于设计容量。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
118.不使用绝缘损坏或接地不良的电气设备。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
119.负载处于工作状态时，可以插、拔、接电气线路。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
120.可以用湿布擦电源开关。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
121.实验室的电源总闸没有必要每天离开时都关闭，只要关闭常用电气的电源即可。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
122.使用电气设备时可以用两眼插头代替三眼插头。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
123.一定强度的电场，磁场，电磁场都可能对人有损害。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
124.为方便进出专人管理的设备房间，可自行配制钥匙。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
125.实验结束后，应该打扫卫生、整理或运走废弃的试样或物品。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
126.国家秘密载体是指以文字、数据、符号、图形、图像、声音等方式记载国家秘密信息的纸介质、磁介质、光盘等各类物品。磁介质载体包括计算机硬盘、软盘和录音带、录像带等。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
127.禁止邮寄属于国家秘密的文件、资料和其他物品出境，禁止非法携运属于国家秘密的文件、资料和其他物品出境。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
128.实验室应保持整洁有序，不准喧哗、打闹、抽烟。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
129.学生进入实验室学习、工作前应接受安全教育、培训，并通过考核。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
130.进入化学、化工、生物、医学类实验室，可以不穿实验服。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
131.可将食物储藏在实验室的冰箱或冷柜内。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
132.实验结束后，要关闭设备，断开电源，并将有关实验用品整理好。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
133.从事特种作业（如电工、焊工、辐射、病原微生物等）的人员，必须接受相关的专业培训，通过考核并持有相应的资质证书才能上岗。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
134.节假日或假期在实验室做实验必须经导师批准，并报院系备案。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
135.实验室内可以堆放个人物品。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
136.实验室内可以使用电炉、微波炉、电磁炉、电饭煲等取暖、做饭。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
137.实验室内禁止抽烟、进食。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
138.可以在粉尘操作区饮食及吸烟。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
139.发现被盗或人为破坏，应保护现场并立即报告保卫处。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
140.实验室发生非火灾类事故，应立即报告单位负责人和学校保卫处，设立警戒区并撤离无关人员，以减轻潜在危害。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
141.化学废液要回收并集中存放，不可倒入下水道。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
142.学生进入实验室首先要了解实验室的安全注意事项。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
143.实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
144.实验仪器使用时要有人在场，不得擅自离开。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
145.离开实验室前应检查门、窗、水龙头是否关好，通风设备、饮水设施、计算机、空调等是否已切断电源。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
146.有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
147.在不影响实验室周围的走廊通行的情况,可以堆放仪器等杂物。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
148.只要不影响实验，可以在实验室洁净区域铺床睡觉。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
149.实验室内不得停放自行车、电动车、汽车。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
150.为了防止盗窃事件的发生，临时离开实验室必须关门。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
151.因为实验需要，可以在实验室存放大量气体钢瓶。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
152.实验废弃物应分类存放，及时送学校废弃物中转站，最后由学校联系有资质的公司进行处理。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
153.实验室不得乱拉电线，套接接线板。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
154.空调电源必须单独拉线，不得使用接线板。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
155.实验室内可以使用木制配电板、闸刀开关、花线电线。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
156.实验室应将相应的规章制度和操作规程挂到墙上或便于取阅的地方。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
157.实验室门口应挂上写有安全责任人的姓名和联系方式的牌子。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
158.不得在冰箱、烘箱等加热、产热设备附近放置纸板、化学试剂、气体钢瓶等物品。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
159.遇到停电停水等情况，实验室人员必须检查电源和水源是否关闭，避免重新来电来水时发生相关安全事故。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
160.废弃的放射源，必须报实验室与设备管理处，由实验室与设备管理处联系有资质的单位进行收贮，不得私自处理。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
161.实验室人员必须定期检查设备、水电线路、门窗等是否完好，如发现问题，必须及时进行维修。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
162.普通实验室内，不得私自饲养实验动物。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
163.不得堵塞实验室逃生通道。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
164.实验室钥匙的配发由实验室负责人管理，不得私自配置钥匙或借给他人使用。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
165.实验室内电源根据需要可自行拆装、改线。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
166.除非特殊需要并采取一定的安全保护措施，否则空调、计算机、饮水机等不得无人开机过夜。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
167.不得带着实验防护手套开门、翻阅书籍、使用电脑。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
168.仪器设备发生故障后，必须及时报告管理人员，并详细登记。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
169.实验室冰箱内不得混放容易产生放热反应的化学品。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
170.易燃、易爆气体和助燃气体（氧气等）的钢瓶不得混放在一起，并应远离热源和火源，保持通风。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
171.上网信息的保密管理坚持“谁上网谁负责”的原则。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
172.任何单位和个人不得在电子公告系统、聊天室、网络新闻组上发布、谈论和传播国家秘密信息。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
173.实验室内彼此保持安静，不得进行娱乐活动。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
174.高校实验室科研教学活动中产生和排放的废气、废液、固体废物、噪声、放射性等污染物，应按环境保护行政主管部门的要求进行申报登记、收集、运输和处置。严禁把废气、废液、废渣和废弃化学品等污染物直接向外界排放。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
175.烘箱、微波炉、电磁炉、饮水加热器、灭菌锅等高热能电器设备的放置地点应远离易燃、易爆物品。同时，规范操作，避免饮水加热器、灭菌锅等无水干烧。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
176.建立健全安全管理规章制度，完善逐级安全责任制，贯彻执行“谁使用，谁管理”、“谁主管，谁负责”的安全工作原则。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
177.应增强信息安全的意识，注意保护教学科研活动中实验技术参数、观测数据、实验分析结果及新的科学发现等资料。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
178.要加强实验室排污处理装置（系统）的建设和管理，做到达标排放。实验废弃物不得倒入自来水下水道或普通垃圾箱等处。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
179.实验室必须妥善保管消防器材和防盗装置，并定期检查。消防器材不得移作它用，周围禁止堆放杂物。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
180.实验室安全与卫生检查内容主要包括实验室布置、卫生、水电安全、冰箱与烘箱使用管理、危险品使用与保管、化学与生物废弃物（气、液、固态物）的处置、排污管理、气体钢瓶安全、放射性安全等。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
181.各学院每季度组织有关人员对实验室进行安全与卫生管理的例行检查，记录检查情况，提出存在的问题并限时整改。每次检查结束后须将检查结果形成报告，上报实验室处。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
182.实验室如发现存在安全隐患，要及时向所在学院和实验室负责人、保卫处、实验室处报告，并采取措施进行整改。对安全隐患隐瞒不报或拖延上报的，学校将对相关责任人进行严肃处理。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
183.可以将无毒无害试剂当作有毒有害试剂处理。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
184.高压钢瓶可以没有固定设施，可以使用过期、未经检验和不合格的气瓶。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
185.《中华人民共和国传染病防治法》由中华人民共和国第十届全国人民代表大会常务委员会第十一次会议于2004年8月28日修订通过。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
186.加强对实验动物管理工作，防止人畜共患病和动物传染病的发生，是搞好生物安全管理工作的根本目标。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
187.液体和固体实验废弃物不需分开放置。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
188.一些低毒、无毒的实验废液可以不经处理，直接由下水道排放。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
189.实验室地面出现溢水的主要原因之一是忘记关闭水龙头，尤其停水时忘关水龙头，因此离开实验室时要认真检查。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
190.夏季天气热时可以在实验室内穿露有脚趾的鞋。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
191.离开实验室时，实验服不得穿着外出，必须脱下并留在实验室内，更不能携带回家。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
192.未经指导教师许可，不得搬弄仪器、设备，以及擅自开始实验。实验时，应注意安全，按要求操作，如发现异常立即停止。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
193.在开放实验室，外来人员可随便操作实验室仪器设备。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
194.有关涉密的文件、资料的制作、保管建立病毒防护系统后可上网。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
195.实验室的接线板远离可能有水的位置和高温环境。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
196.剧毒品管理应严格遵守“五双” 制度(即"双人保管、双人收发、双人使用、双人运输、双人双锁")，精确计量和记录剧毒品的使用情况，防止被盗、丢失、误领、误用。如发现问题应立即报告保卫处、实验室与设备管理处和当地公安部门。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
197.使用电子门禁的大楼和实验室，应对各类人员设置相应的级别，对于门禁卡丢失、人员调动或离校等情况应及时采取措施，办理报失或移交手续。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
198.涉辐人员必须持有辐射安全与防护培训合格证书，并佩带个人剂量计进行实验。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
199.涉源单位产生放射性废源废物要及时送贮（一般3个月内），按规定处置，不得直接排入下水道或混装到普通垃圾中。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
200.辐射工作场所的入口处可以不必放置辐射警示标志和工作信号。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
201.所有操作或接触放射性核素的实验室人员应接受放射性基础知识、相关技术和放射性防护的指导和培训。实行持证上岗，并佩戴个人专用的辐射剂量计。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
202.铸造实习期间不准穿凉鞋、拖鞋，不准穿短裤，女生不准穿裙子。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
203.实验室应对仪器设备加强维护保养,定期校验和检修。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
204.胸外心脏挤压法：救护者跪在触电者一侧或骑跪在其腰部两侧，两手相迭，手掌根部放在伤者心窝上方、胸骨下，掌根用力垂直向下挤压，压出心脏里面的血液，挤压后迅速松开，胸部自动复原，血液充满心脏，以每分钟60次速度进行。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
205.突发性不可抗拒的雷电、水灾、地震、房屋垮塌等自然灾害事故发生后，应在领导小组的指挥下，马上组织疏散、抢救现场工作人员或进行人员自助自救，以确保人员的人身安全，作好善后工作。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
206.实验中遇到一般割伤，应立即取出伤口内的异物，保持伤口干净，并用酒精棉清除伤口周围的污物，涂上外伤膏或消炎粉。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
207.实验中遇到严重割伤，可在伤口上部10cm处用沙布扎紧，减慢流血，并立即送医院。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
208.实验中遇到一般烫伤和烧伤，不要弄破水泡，在伤口处用95%的酒精轻涂伤口，涂上烫伤膏或涂一层凡士林油，再用纱布包扎。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
209.如溴滴落到皮肤上，应立即用水冲洗，再用1体积25%的氨水，1体积松节油和10体积（75%）酒精混合液涂敷；也可先用苯甘油除去溴，然后用水冲洗。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
210.如酚灼伤皮肤，先用浸了甘油或聚乙二醇和酒精混合液（7：3）的棉花除去污物，再用清水冲洗干净，然后用饱和硫酸钠溶液湿敷。但不可用水直接冲洗污物，否则有可能使创伤加重。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
211.实验中溅入口中而尚未下咽的毒物，应立即吐出，并用大量水冲洗口腔。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
212.溅入口中已下咽的强酸，先饮用大量水，再服用氢氧化铝膏，鸡蛋清。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
213.溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用乙酸果汁，鸡蛋清。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
214.不论误食酸或碱，都可以灌注牛奶，不要吃呕吐剂。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
215.因吸入少量氯气、溴蒸气而中毒，可用碳酸氢钠溶液漱口，不可进行人工呼吸。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
216.实验室人员发生触电时，应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进性人工呼吸。当患者恢复呼吸时，应立即送医院。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
217.当有人发生触电事故时，应马上直接将其拉开。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
218.发现有人触电，应立即切断电源，不能直接拉触电者，应用木棒或其它绝缘物将人与带电体分离。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
219.雷电发生时，如果作业人员孤立处于暴露区时，应该立即双手抱膝下蹲，向前弯曲。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
220.身边没有胶水胶棒时可以用口舔标签用以粘贴。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
221.进行需要戴防护眼镜的实验时，戴隐形眼镜的近视者可不戴防护眼镜。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
222.在清洁、维修仪器时，应先断电并确保无人能开启仪器。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
223.安全事故处理应本着先人后物的原则，果断地、坚决地快速处置。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
224.实验过程中如发生事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，尽快报警。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
225.做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
226.学生、新员工进实验室之前要参加安全教育和培训，经培训、考核合格后方可进入实验室学习与工作；学生要在老师指导下开展实验研究。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
227.要保持实验室环境整洁，做到地面、桌面、设备三整洁，减少安全隐患。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
228.实验室安全工作的中心任务是防止发生人员伤亡、财产和科研资料损失。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
229.高校实验室发生安全事故的主要原因有：操作不慎、粗心大意、设施老化、缺少防护设施等。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
230.实验室安全事故的表现形式主要有：火灾、爆炸、中毒、灼伤、病原微生物感染、辐照和机电伤人等。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
231.因实验室特殊要求，细胞培养房内用的气体钢瓶可不用固定，只要平时小心就可以。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
232.因实验室特殊要求，细胞培养房内用的气体钢瓶可用小推车等形式进行固定。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
233.正在进行实验时，可带着防护手套接听电话。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
234.发生各类案件时应立即报案，妥善保护案发现场，若有人受伤，在救人时应尽可能记住现场破坏前的情况（如手机拍照等）。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
235.实验时,禁止用口吸方式移液。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
236.针头、玻璃、一次性手术刀等利器应在使用后放在耐扎容器中，尖利物容器应在内容物达到三分之二前进行置换处置。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
237.使用过的实验服脱下后，不得与日常衣服放在一起，也不得放在洁净区域。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
238.在使用微波炉时，可以使用金属容器以及空载。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
239.及时淘汰老化、性能不稳又具有安全隐患的仪器设备（如冰箱10年以上，烘箱12年以上）。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
240.早晨、中饭、晚上等几个人员稀少的时间段，要特别注意随手关门，确保实验室财产和个人物品的安全。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
241.教师应学习研究有关实验室安全的知识，同时在理论教学和实验中对学生进行安全知识教育、教会学生如何正确使用实验设备和实验操作，教会学生在突发事故发生时如何自我保护、相互救援、安全撤离。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
242.在实验室发生事故时，现场人员应迅速组织、指挥，切断事故源，尽量阻止事态蔓延、保护现场；及时有序地疏散学生等人员，对现场已受伤人员作好自助自救、保护人身及财产。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
243.饮水加热器、灭菌锅等可以无水干烧。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
244.测试数据应进行异地备份。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
245.使用U盘拷贝资料，应先对U盘杀毒，防止病毒感染 。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
246.创造安全、卫生的实验室工作环境，仅仅是实验工作人员的责任。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
247.加强计算机的安全管理，建立病毒防护系统并不断加以更新，重要的数据资料应定期进行备份。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
248.使用激光扫描仪预览和扫描资料时，可以不盖上扫描仪盖子。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
249.发现实验室楼的配电箱起火，可以用楼内的消火栓放水灭火。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
250.二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
251.消防队在扑救火灾时，有权根据灭火的需要，拆除或者破损临近火灾现场的建筑。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
252.若被火场浓烟所困，应迅速起身跑出火场。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
253.实验室必须配备符合本室要求的消防器材，消防器材要放置在明显或便于拿取的位置。严禁任何人以任何借口把消防器材移作它用。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
254.爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
255.火灾发生后，千万不要盲目跳楼，可利用疏散楼梯、阳台、窗口等逃生自救。也可用绳子或把床单、被套等撕成条状连成绳索，紧拴在窗框、铁栏杆等可靠的固定物上，用毛巾、布条等保护手心，顺绳滑下，或下到未着火的楼层进行逃生。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
256.电气设备着火时，可以用水扑灭。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
257.被困在电梯中应尽快扒开门脱险。（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
258.燃烧必须具备可燃物、助燃物和点火源三大条件，缺一不可。因此，可以采取尽量隔离的方式来防止实验室火灾的发生。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
259.实验室内应使用空气开关并配备必要的漏电保护器；电气设备应配备足够的用电功率和电线，不得超负荷用电；电气设备和大型仪器须接地良好，对电线老化等隐患要定期检查并及时排除。（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
260.实验室内的电线、开关、灯头、插头、插座等一切电器用具，要经常检查是否完好，有无漏电、潮湿、霉烂等情况。一旦有问题应立即报修（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
261.接线时，要用合格的电源线，电源插头、插座。电源线接头要用绝缘胶布包好（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
262.电源插座附近不应堆放易燃物等杂物（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
263.移动某些非固定安装的电气设备时(如电风扇，照明灯)，可以不必切断电源（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
264.未经允许不得随意拆卸实验仪器和设备（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
265.机械温控冰箱可以存放易燃易爆的化学品（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
266.在使用高压灭菌锅、烤箱等高压加热设备时，必须有人值守（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
267.气体钢瓶必须用铁链、钢瓶柜等固定，以防止倾倒引发安全事故（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
268.与工作无关的外来人员不得进入实验室（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
269.实验室必须妥善保管消防器材，并定期检查。消防器材不得移作它用，周围禁止堆放杂物（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
270.实验室如发现存在安全隐患，要及时向所在学院和实验室负责人、保卫处报告，并采取措施进行整改。对安全隐患隐瞒不报或拖延上报的，学校将对相关责任人进行严肃处理（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
271.废弃的利器(包括针头、小刀、金属和玻璃等)应直接弃置于利器盒或耐扎容器内（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
272.实验室安全工作应坚持“安全第一，预防为主”的原则（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
273.红外灯、紫外灯不得安装在木柜或纸箱中使用（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
274.电炉、烘箱等用电设备在使用中，使用人员不得离开（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
275.心脏骤停者应立即行胸外心脏按摩术，同时拨打120。现场抢救成功的心肺复苏患者或重症患者，如昏迷、惊厥、休克、深度青紫等，应立即送医院治疗（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
276.强酸灼伤时，必须先用大量流水彻底冲洗，然后在皮肤上擦拭碱性药物，否则会加重皮肤损伤（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
277.碱灼伤时，必须先用大量流水冲洗至皂样物质消失，然后可用1%～2%醋酸或3%硼酸溶液进一步冲洗（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
278.发生意外后先对伤员进行必要的止血、包扎、固定等处理，然后尽可能用担架搬运，搬运时病人始终处脚朝前，头朝后，以便于随时观察伤者情况变化，及时实施急救处理（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
279.急救时伤口包扎松劲适度，不可过紧或过松，以防滑脱或压迫神经和血管，影响远端血液循环，甚至造成肢体坏死（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
280.某人因机械操作不慎，致使左手食指从指根完全离断，急救处理首先是找器皿保存断指，然后包扎残端伤口止血（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
281.实施急救的顺序：若有呼吸心跳停止的，先行复苏，然后是止血、包扎、骨折固定或脱臼复位（固定）、搬运（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
282.火或热水等引起的小面积烧伤、烫伤，必须用冷水冲洗30分钟以上，然后用烧伤膏涂抹，切不可用牙膏、酱油、盐等覆盖（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
283.火或热水等引起的大面积烧伤、烫伤，必须用湿毛巾、湿布、湿棉被覆盖，然后送医院进行处理（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
284.中遇到严重割伤，可在伤口上部10 cm处用沙布扎紧，减慢流血，并立即送医院（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
285.实验中，溅入口中而尚未下咽的毒物，应立即吐出，并用大量水冲洗口腔。已下咽的毒物，应根据毒物的性质服解毒剂，并立即送医院（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
286.如遇刺激性及神经性中毒，先服牛奶或鸡蛋白使之缓和，再服用硫酸铜溶液（30 g溶于一杯水中）催吐。也可以用手指伸入喉部催吐后，立即送往医院（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
287.如遇呼吸道吸进有毒气体、蒸气、烟雾而引起呼吸系统中毒时，应立即将病人移至室外空气新鲜的地方，解开衣领，使之温暖和安静，切勿随便进行人工呼吸（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
288.在触电现场，若触电者已经没有呼吸或脉搏，此时可以判定触电者已经死亡，可以放弃抢救（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
289.实验过程中如发生事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。较为严重，如有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，尽快报警（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
290.接触化学危险品、剧毒以及致病微生物等的仪器设备和器皿，必须有明确醒目的标记。使用后及时清洁，特别是维修保养或移至到其他场地前，必须进行彻底的净化（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
291.有“严禁烟火”警示牌的大楼和实验室，可不必配置必要的消防、冲淋、洗眼、报警和逃生设施和有明显标志（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
292.抗菌剂不能够杀死微生物，只能抑制它们生长和繁殖（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
293.生物类实验室废弃物（包括动物残体等），可以丢弃在普通垃圾箱内（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
294.生物实验中的一次性手套及沾染EB致癌物质的物品，可以丢弃在普通垃圾箱内（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
295.为了确保动物实验的正常开展，应严格控制无关人员、昆虫及野生动物、病原微生物进入实验室（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
296.生物废弃物应置于专用的、有标记的容器内（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
297.有毒实验废弃物应使用专用容器和醒目标识，将重金属、氰化物、溴化乙啶（EB）及其结合物进行分类收集，专人管理，定期回收，统一处理（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
298.实验室发生火警、火灾时，应立即采取措施灭火，并报保卫处或119（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
299.在附近无水源，身上着火来不及脱衣服时，应就地打滚，将火苗压灭进行自救（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
300.液体着火时，应用灭火器灭火，不能用水扑救或其它物品扑打（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
301.建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
302.消防工作的方针是：“预防为主，防消结合”，实行消防安全责任制（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
303.使用手提灭火器时，拨掉保险销，对准着火点根部用力压下压把，灭火剂喷出，就可灭火（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
304.实验人员要熟悉消防器材存放位置及使用方法，并掌握有关的灭火知识。严禁任何人以任何借口把消防器材移作它用（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
305.当发生火情时，尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
306.大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
307.实验室一旦发生起火，不要惊慌失措，应利用消防器材，采取有效措施控制、扑灭火灾（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
308.当可燃烧液体呈流淌状燃烧时，应将灭火剂的喷流对准火焰根部由近而远，并左右扫射，向前快速推进，直至火焰扑灭（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
309.如果可燃液体在容器内燃烧时，应从容器的一侧上部向容器中喷射，但注意不能将喷流直接喷射在燃烧液面上，防止灭火剂的冲力将可燃液体冲出容器而扩大火势（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
310.扑救气体火灾切忌盲目扑灭火势，首先应切断火势蔓延途径，然后疏散火势中压力容器或受到火焰辐射热威胁的压力容器，不能疏散的部署水枪进行冷却保护（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
311.扑救毒害性、腐蚀性或燃烧产物毒害性较强的火灾时，必须配戴防护面具（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
312.火灾发生后，受到火势威胁时，要当机立断披上浸湿的衣物、被褥等向安全出口方向冲去（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
313.火灾发生后，当所有的逃生线路被大火封锁时，应立即退回室内，用手电筒、挥舞衣物、呼叫等方式向窗外发送求救信号，等待救援（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
314.水具有导电性，不宜扑救带电设备的火灾，不能扑救遇水燃烧物质或非水溶性燃烧液体的火灾（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
315.电气设备发生火灾时，应注意：1、电气设备可能带电，可能发生触电事故；2、某些电气设备充有大量的油，可能发生喷油甚至爆炸（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
316.在熟睡时，听到火警信号后正确的做法是：1、用手试一试门是否热，如是冷的，可开门逃生；2、准备好湿毛巾；3、切勿随意跳楼，自制救生绳索后再设法安全着落；4、利用自然条件作为救生滑道（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
317.在室外灭火时，应站在上风位置（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
318.灭火的四种方法是隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
319.仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即切断现场电源，将人员疏散，并组织人员用灭火器进行灭火（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
320.实验大楼因出现火情发生浓烟时应迅速离开，当浓烟已穿入实验室内时，要沿地面匍匐前进，因地面层新鲜空气较多，不易中毒而窒息，有利于逃生。当逃到门口时，千万不要站立开门，以避免被大量浓烟熏倒（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
321.实验室内出现火情逃到室外走廊时，要尽量做到随手关门，这样一来可阻挡火势随人运动而迅速蔓延，增加逃生的有效时间（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
322.实验大楼出现火情时千万不要乘电梯，因为电梯可能因停电或失控，同时又因“烟囱效应”，电梯井常常成为浓烟的流通道（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
323.实验室内出现火情，若被困在室内时，应迅速打开水龙头，将所有可盛水的容器装满水，并把毛巾打湿。用湿毛巾捂嘴，可以遮住部分浓烟不被吸入（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
324.实验室灭火的方法要针对起因选用合适的方法。一般小火可用湿布、石棉布或沙子覆盖燃烧物即可灭火（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
325.电气线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或二氧化碳灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电气爆炸伤人（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
326.涉及生物安全性的动物实验，都必须在相应级别的生物安全实验室内进行（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
327.一般的实验室只要干净、卫生情况良好，就可以饲养动物或进行动物实验（1分）共 350 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
328.无论是否涉及病原微生物的实验动物尸体，都要进行无害化处理及冷冻保存，然后送具备相关资质的机构处理（1分）共 350 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
329.电线插座损坏时，既不美观也不方便工作，并造成（1分）共 350 题
A.吸潮漏电
B.空气开关跳闸
C.触电伤害 
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
330.漏电保护器对下例哪种情况不起作用（1分）共 350 题
A.单手碰到带电体 
B.人体碰到带电设备
C.双手碰到两相电线（此时人体作为负载，已触电） 
D.人体碰到漏电机壳
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
331.对危险化学废物的处理的工作原则是（1分）共 350 题
A.自行处理
B.分类收集、定点存放、专人管理、集中处理
C.当作生活垃圾处理 
D.以上都不对
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
332.购买剧毒药品说法错误的是（1分）共 350 题
A.向学校保卫处申请并批准备案 
B.经过公安局审批 
C.经过环保局审批
D.通过正常渠道在指定的化学危险品商店购买
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
333.废弃的有害固体药品，应（1分）共 350 题
A.不经处理解毒后就丢弃在生活垃圾处
B.经处理解毒后，才可丢弃在生活垃圾处 
C.收集起来由专业公司处理
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
334.具有下列哪些性质的化学品属于化学危险品（1分）共 350 题
A.爆炸
B.易燃、腐蚀、放射性 
C.毒害
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
335.易燃液体加热时可以:（1分）共 350 题
A.用电炉加热，有人看管 
B.用电热套加热，不用人看管
C.用水浴加热，并有人看管
D.用水浴加热，不用人看管
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
336.药品中毒的途径有哪些（1分）共 350 题
A.呼吸器官吸入 
B.由皮肤渗入
C.吞入
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
337.有机物或能与水发生剧烈化学反应的药品着火，应用（），以免扑救不当造成更大损害（1分）共 350 题
A.其他有机物灭火
B.自来水灭火 
C.灭火器或沙子扑灭
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
338.能相互反应产生有毒气体的废液，应（1分）共 350 题
A.随垃圾丢弃
B.向下水口倾倒
C.不得倒入同一收集桶中
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
339.实验室内的浓酸、浓碱处理，一般可（1分）共 350 题
A.先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道 
B.不经处理，沿下水道流走 
C.不需中和，直接向下水道倾倒
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
340.实验室内的汞蒸气会造成人员慢性中毒，为了减少汞液面的蒸发，可在汞液面上覆盖什么液体，效果最好（1分）共 350 题
A.水液体 
B.甘油
C.5%Na2S H2O
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
341.在实验中，以下哪种做法是错误的?（1分）共 350 题
A.一旦浓硫酸落在人体身上时，用4.5%乙酸或1.5%左右的盐酸中和洗涤
B.一旦浓硫酸落在人体身上时，以弱碱（2%碳酸钠）或肥皂液中和洗涤 
C.一旦碱液落在皮肤上时，用4.5%乙酸或1.5%左右的盐酸中和洗涤
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
342.实验室人员发生触电时，下例哪种行为是不正确的?（1分）共 350 题
A.应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸
B.应迅速注射兴奋剂
C.当患者伤势严重时，应立即送医院强救
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
343.干粉灭火器适用于（1分）共 350 题
A.电器起火
B.可燃气体起火
C.有机溶剂起火
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
344.在火灾初发阶段，应采取哪种方法撤离（1分）共 350 题
A.乘坐电梯 
B.用湿毛巾捂住口鼻低姿从安全通道撤离
C.跳楼逃生 
D.跑到楼顶呼救
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
345.火灾发生时，湿毛巾折叠8层为宜，其烟雾浓度消除率可达（1分）共 350 题
A.40%
B.60%
C.80%
D.95%
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
346.扑救易燃液体火灾时，应用那种方法（1分）共 350 题
A.用灭火器
B.用水泼
C.扑打
D.以上都可以
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
347.扑灭电器火灾不宜使用下列何种灭火器材（1分）共 350 题
A.二氧化碳灭火器
B.干粉灭火器
C.泡沫灭火器
D.灭火砂
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
348.下列哪项不是影响混合物爆炸极限的因素（1分）共 350 题
A.混合物的温度、压力
B.混合物的多少
C.混合物的含氧量 
D.容器的大小
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
349.下列选项中属于防爆的措施有（1分）共 350 题
A.防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏
B.控制可燃物形成爆炸性混合物
C.消除火源、安装检测和报警装置
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
350.窒息灭火法是将氧气浓度降低至最低限度，以防止火势继续扩大。其主要工具是（1分）共 350 题
A.砂子
B.水
C.二氧化碳灭火器
D.干粉灭火器
参考答案：C
解题分析：略

