题目类型：多选题
1.使用ABC类干粉灭火器可以扑灭以下哪几类火灾？（  ）（2分）共 170 题
A.含碳固体火灾 
B.可燃液体火灾 
C.可燃气体火灾 
D.金属火灾
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：多选题
2.预防学生宿舍火灾，应注意以下哪几条？（2分）共 170 题
A.不在宿舍使用“热得快”等违章电器
B.不在宿舍使用酒精炉
C.不躺卧吸烟和乱扔烟头，最好不在宿舍抽烟 
D.离开宿舍时拔下电源插头
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
3.当打开房门闻到燃气气味时，首先应迅速（   ），以防止引起火灾。（2分）共 170 题
A.打开燃气灶具查找漏气部位 
B.打开门窗通风 
C.拨打119向消防队报警
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
4.下列说法有错的有：（2分）共 170 题
A.保险丝越粗越好 
B.在人多的地方放鞭炮
C.自家的液化气残液可以自己倒掉 
D.蚊香应尽量远离可燃物体
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：多选题
5.高层建筑火灾的特点有哪些？(  )（2分）共 170 题
A.火势蔓延快，途径多。高层建筑内电梯井，各种管道井比较多，发生火灾能很快形成“烟囱效应”，造成火灾扩大蔓延
B.人员疏散困难，伤亡严重。由于高层建筑比较高，火灾时，人员要安全撤离建筑物，需要较长的时间，再加上火灾时，人员极度恐慌，造成疏散困难。据国外报道，高层建筑一次火灾死亡上百人的事故时有发生
C.火灾扑救困难。由于高层建筑比较高，发生火灾后，消防车很难达到，只能靠内部的消防设施扑救。目前消防云梯只能在50米左右，而高层建筑有的竟达200多米，火灾扑救相当困难
D.易燃合成材料多，燃烧猛烈。为了减轻结构自重，方便建筑
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
6.按照国家工程建筑消防技术标准施工的项目竣工时，（ ）经公安消防机构进行消防验收。（2分）共 170 题
A.必须 
B.可以 
C.应当
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
7.疏散楼梯的最小宽度不宜小于(    )米。（2分）共 170 题
A.1.20米 
B.1.10米 
C.1.00米
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
8.停电时：（2分）共 170 题
A.要尽可能用应急照明灯照明
B.要及时切断处于使用状态的电器电源，即关闭电源开关或拔掉插头
C.要采用有玻璃罩的油灯
D.可以用汽油代替煤油或柴油做燃料使用
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：单选题
9.公安消防人员在灭火过程中，应当（  ）。（2分）共 170 题
A.优先救人
B.优先抢救财物 
C.优先灭火
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
10.带电电器设备发生火灾时不能用（   ）扑救。（2分）共 170 题
A.卤代烷 
B.水 
C.干粉
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
11.实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即（ ），并组织人员用灭火器进行灭火。（2分）共 170 题
A.将贵重仪器设备迅速转移 
B.切断现场电源
C.将人员疏散
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
12.泡沫灭火器不能用于扑救 （  ）火灾。（2分）共 170 题
A.塑料
B.汽油
C.金属钠
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
13.学校教学楼应配备的灭火器型号是（   ）（2分）共 170 题
A.ABC干粉灭火器 
B.BC干粉灭火器 
C.泡沫灭火器
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
14.下列不具备消防监督检查资格的是（   ）。（2分）共 170 题
A.公安消防机构
B.治安联防队  
C.公安派出所
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
15.储存可燃物资仓库的管理，必须执行国家有关（    ）的规定。（2分）共 170 题
A.消防安全 
B.物资安全 
C.劳动安全
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
16.由于行为人的过失引起火灾，造成严重后果的行为，构成（  ）（2分）共 170 题
A.纵火罪 
B.失火罪  
C.重大责任事故罪
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
17.实验室电器发生火灾，在没有灭火器的情况下应先：（2分）共 170 题
A.用水扑救 
B.用毛毯包裹
C.切断电源
D.用沙盘灭火
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
18.我国大陆通用的火警电话号码是：（2分）共 170 题
A.999
B.119
C.911
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
19.阻拦报火警或者谎报火警的给予（    ）处罚。（2分）共 170 题
A.劳动教养 
B.撤掉其电话 
C.警告、罚款或者十日以下拘留
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
20.点蚊香时，正确的是（）（2分）共 170 题
A.将蚊香固定在专用铁架上
B.放在窗帘旁边
C.放在蚊账、床单附近
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
21.违反《中华人民共和国消防法》行为，构成犯罪的，应：（2分）共 170 题
A.依法给予行政处罚  
B.依法追究刑事责任 
C.给予罚款或拘留
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
22.扑救烟灰缸里的杂物、废纸篓里的废纸片等初起小火时，错误的做法是（）（2分）共 170 题
A.用水或灭火器扑灭
B.用手拍灭
C.用湿毛巾覆盖
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
23.在相对封闭的房间里发生火灾时：（2分）共 170 题
A.不能随便开启门窗 
B.只能开窗
C.只能开门
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
24.公安消防队救火（）（2分）共 170 题
A.只收救火成本费 
B.收取所有费用 
C.不收任何费用
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
25.发生火灾时，正确的安全疏散主要有三个方向，向下可以跑到地面，向上可以爬到屋顶，还可以（）（2分）共 170 题
A.躲到角落里
B.向外逃到阳台
C.钻到阁楼、大橱等处避难
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
26.可以用水扑灭的火灾是下列哪种物质？（2分）共 170 题
A.油类起火
B.酒精起火
C.电器起火
D.棉被起火
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
27.我国消防工作的方针是：（2分）共 170 题
A.群防群治
B.遏制种特大火灾
C.预防为主，防消结合
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
28.如果睡觉时被火灾烟气呛醒，在条件允许的情况下，正确的做法是（  ）。（2分）共 170 题
A.迅速将门窗打开  
B.在逃出门之前将着火房间的门窗关好 
C.将毛巾淋湿后捂住口鼻，迅速弯腰低姿跑到安全区域 
D.躲在床底下，等待消防队前来救援
参考答案：BC
解题分析：略

题目类型：单选题
29.设置消防控制中心的单位，应当安排经过消防安全专门培训合格人员持证在控制中心（   ）小时值班。（2分）共 170 题
A.12
B.24
C.8
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
30.火灾的发展过程可分为（ ）。（2分）共 170 题
A.阴燃阶段  
B.初起阶段 
C.发展阶段    
D.下降阶段
参考答案：BCD
解题分析：略

题目类型：多选题
31.电褥子是用电热线和普通棉纺织布做成的，如果使用不当很容易发生火灾，使用中应注意以下哪几个环节？（   ）（2分）共 170 题
A.不可长期通电使用
B.不可折叠使用
C.不可用水洗
D.不可在弹性和伸缩性较大的床上使用
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
32.任何单位（  ）都有参加组织的灭火工作的义务。（2分）共 170 题
A.男性公民
B.成年公民
C.包括少年儿童在内的所有人员
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
33.装修未经（     ）的同意，不能随意挪动燃气管线，以免引起燃气泄漏，发生火灾或爆炸。（2分）共 170 题
A.消防部门 
B.物业部门 
C.燃气部门
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
34.经常使用的物品中属易燃易爆物品的是：（2分）共 170 题
A.摩丝
B.餐洗剂
C.洗发水
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
35.当单位或个人受到消防部门处罚而认为不应该或不恰当时，其应享有的权利是（  ）（2分）共 170 题
A.申请复议 
B.申辩  
C.陈述
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
36.我国的“119”消防宣传活动日是每年的（  ）。（2分）共 170 题
A.11月9日 
B.1月19日
C.9月11日
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
37.被困在火场时，下列求救方法错误的是（）（2分）共 170 题
A.在窗口、阳台或屋顶处向外大声呼叫
B.白天可挥动鲜艳布条发出求救信号，晚上可挥动手电筒
C.大声哭泣
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
38.电器设备或带电系统着火，可用以下哪些方式灭火？（2分）共 170 题
A.二氧化碳灭火器
B.四氯化碳灭火器 
C.泡沫灭火器
D.干粉灭火器
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：多选题
39.热传播的途径有（  ）。（2分）共 170 题
A.热传导 
B.热感应 
C.热对流 
D.热辐射
参考答案：ACD
解题分析：略

题目类型：单选题
40.火灾初起阶段是扑救火灾( )的阶段。（2分）共 170 题
A.最不利
B.最有利
C.较不利
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
41.引起火灾蔓延的主要因素是什么？（2分）共 170 题
A.热传导
B.热辐射
C.热对流
D.飞火
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：多选题
42.《中华人民共和国消防法》规定：( ）行为，应当处警告或罚款。（1分）共 170 题
A.有重大火灾隐患，经公安消防机构通知逾期不改正的
B.指使或者强令他人违反消防安全规定，冒险作业，尚未造成严重后果的
C.埋压、圈占消火栓或者占用防火间距、堵塞消防通道的，或者损坏和擅自挪用、拆除、停用消防设施、器材的
D.为报复单位或个人，故意纵火的
参考答案：ABC
解题分析：

题目类型：多选题
43.灭火器出现下列（   ）情形，必须报废。（1分）共 170 题
A.筒体严重变形的
B.无生产厂名称和出厂年月的
C.被火烧过的
D.筒体严重锈蚀的
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
44.高层学生宿舍火灾有以下哪几个特点？（   ）（1分）共 170 题
A.被困学生逃生困难
B.学生数量大，疏散用时长
C.火势蔓延快
D.消防灭火困难
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
45.根据公安部《机关、团体、企业、事业单位消防安全管理规定》，单位的消防安全负责人应当履行（ ）的消防安全职责。（1分）共 170 题
A.组织防火检查，督促落实火灾隐患整改，及时处理涉及消防安全的重大问题
B.贯彻执行消防法规，保障单位消防安全符合规定，掌握本单位的消防安全情况
C.组织制定符合本单位实际的灭火和应急散预案，并实施演练
D.确定逐级消防安全责任，批准实施消防安全制度和保障消防安全的操作规程
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
46.学校应当加强对学生的消防宣传教育，提高学生的消防安全意识和自防自救能力，做到“三会”，即：（1分）共 170 题
A.会开展防火检查
B.会自救逃生
C.会报火警
D.会扑救初起火灾
参考答案：BCD
解题分析：

题目类型：多选题
47.进入公共场所，应注意细心观察场所的疏散情况，记住以下哪些细节以利于发生火灾情况下紧急疏散：（1分）共 170 题
A.进出口位置
B.疏散通道楼梯的方位
C.安全出口位置
D.电梯的位置
参考答案：ABC
解题分析：

题目类型：多选题
48.室内消火栓箱内一般应配置有：（1分）共 170 题
A.消防水喉
B.消防水枪
C.消防栓
D.消防水带
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
49.遭遇火险正确脱险方法有下面的哪几条？（1分）共 170 题
A.用湿毛巾掩住口鼻，从安全通道匍匐前进
B.用床单、衣服等自制简易救生绳从楼上小心滑下
C.披上浸湿的衣物，向安全出口方向逃生
D.身上着火，可就地打滚或用厚重的衣物压灭火苗
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
50.火灾预防的的基本措施包括：（1分）共 170 题
A.隔绝助燃物
B.消除着火源
C.控制可燃物
参考答案：ABC
解题分析：

题目类型：多选题
51.烟气有哪些危害性：（1分）共 170 题
A.高温
B.遮光
C.毒性
D.窒息性
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
52.发生火灾拨通“119”后，应向“119”台报告(  )，并派人到适当位置迎接消防车到来。（1分）共 170 题
A.火灾详细地点
B.燃烧物质及受影响的物质
C.火势大小
D.人员被困情况
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
53.为了自身安全，进入陌生场所应该先了解什么？(  )（1分）共 170 题
A.避难逃生方向。
B.查看消防栓、缓降机、救助袋等各项灭火、避难器具位置。
C.安全门、梯位置，及是否未关闭、是否上锁。
参考答案：ABC
解题分析：

题目类型：多选题
54.防火重点部位要做到：（1分）共 170 题
A.有防火负责人
B.有防火安全制度
C.有消防器材，消防设施
D.有义务消防组织
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
55.发生火灾，在疏散逃生过程中：（1分）共 170 题
A.可用浸湿的棉被、棉大衣等披在身上
B.到处乱跑
C.可以用折叠多层的湿毛巾、口罩捂住口鼻
D.尽量将身体贴近地面匍匐（或弯腰低姿）前进
参考答案：ACD
解题分析：

题目类型：多选题
56.水是家中最好用的灭火剂，家庭常见的火灾都可以用水扑救。但以下这些特殊火灾不能用水扑灭（）（1分）共 170 题
A.带电设备火灾 、
B.特殊的化学品火灾
C.油类火灾
D.木材火灾
参考答案：ABC
解题分析：

题目类型：多选题
57.为预防火灾，学校宿舍内不应使用（ ）等。（1分）共 170 题
A.电炉
B.电热棒
C.电暖器
D.低温照明灯具
参考答案：ABC
解题分析：

题目类型：多选题
58.某学校的一名职工拨打119谎称办公楼起火，按照消防法的规定公安消防机构可以给予（   ）行政处罚。（1分）共 170 题
A.二百元以上五千元以下罚款
B.警告
C.十五日以下拘留
D.十日以下拘留
参考答案：ABD
解题分析：

题目类型：多选题
59.在进行建筑内部装修时，建筑内的消火栓（  ）。（1分）共 170 题
A.其门四周的装修材料颜色应与门的颜色有明显区别
B.可以移动消火栓箱的位置
C.安装铁门并上锁
D.其门不应被装饰物遮掩
参考答案：AD
解题分析：

题目类型：多选题
60.用手提式灭火器灭火的正确方法是（）（1分）共 170 题
A.对准火焰上部位喷射
B.一手提灭火器并下压压把
C.拔去保险插销
D.一手紧握灭火器喷嘴
参考答案：BCD
解题分析：

题目类型：多选题
61.使用液化石油气时应注意( )事项。（1分）共 170 题
A.不准在漏气时使用任何明火和电器，严禁倾倒残液
B.不准倒灌钢瓶，严禁将钢瓶卧放使用
C.不准在使用时人离开，小孩、病残人不宜使用，严禁将气瓶放在卧室内使用
D.不准将气瓶靠近火源、热源，严禁用火、蒸汽、热水对气瓶加温
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
62.遭遇火灾脱险的不正确的方法是：（1分）共 170 题
A.在平房内关闭门窗，隔断火路，等待救援
B.使用电梯快速脱离火场
C.利用绳索等，顺绳索滑落到地面
D.必须跳楼时要尽量缩小高度，做到双脚先落地。
参考答案：AB
解题分析：

题目类型：多选题
63.灭火的基本方法有(   )。（1分）共 170 题
A.冷却法
B.抑制法
C.窒息法
D.隔离法
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
64.火灾事故分为哪些等级？（ ）（1分）共 170 题
A.较大火灾事故
B.一般火灾事故
C.重大火灾事故
D.特别重大火灾事故
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：多选题
65.实验室逃生计划应怎么做：（1分）共 170 题
A.应熟悉楼层内的消防设备及其使用方法。
B.应先熟悉所住楼层的各逃生路线，并随时做好迅速撤离的准备。
C.应预先模拟火灾一旦发生时，应循什么途径逃生。
参考答案：ABC
解题分析：

题目类型：多选题
66.实验室发生火灾后，正确的做法有（  ）。（1分）共 170 题
A.如所有通道都已不通，应躲在有水源之处等待救援，高层切不可盲目跳楼
B.楼道内烟雾过浓，无法冲出时，应利用窗户阳台逃生，拴上安全绳逃生
C.在有浓烟的情况下，采用低姿势撤离，视线不清时，手摸墙壁徐徐撤离
D.逃离火场的路线上遇有浓烟烈火时，把自己的衣服淋湿，再找一块湿毛巾捂住口鼻
参考答案：ABCD
解题分析：

题目类型：单选题
67.在相对封闭的房间里发生火灾时（  ）。（1分）共 170 题
A.只能开门
B.不能随便开启门窗
C.只能开窗
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
68.实验室电器发生火灾，在没有灭火器的情况下首先应（  ）。（1分）共 170 题
A.用水扑救
B.用毛毯包裹
C.用砂灭火
D.切断电源
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
69.检查燃气用具是否漏气时，通常采用（  ）来寻找漏气点。（1分）共 170 题
A.闻气味
B.涂抹肥皂水
C.划火柴
D.用手摸
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
70.由于行为人的过失引起火灾，造成严重后果的行为，构成（  ）。（1分）共 170 题
A.重大责任事故罪
B.玩忽职守罪
C.失火罪
D.纵火罪
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
71.燃气用具使用完毕后（  ）。（1分）共 170 题
A.首先关掉总阀门，然后关掉灶具阀门
B.要关掉灶具阀门，总阀门可以不关
C.要关掉总阀门，灶具阀门可以不关
D.总阀门和灶具阀门都不关
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
72.当遇到火灾时，要迅速向（  ）逃生。（1分）共 170 题
A.人员多的方向
B.人员少的方向
C.安全出口的方向
D.着火相反的方向
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
73.消防车和消火栓的颜色是（  ）。（1分）共 170 题
A.黄色
B.白色
C.红色
D.橙色
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
74.设置消防控制中心的单位，应当安排经过消防安全专门培训合格人员持证在控制中心（  ）小时值班。（1分）共 170 题
A.4
B.8
C.12
D.24
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
75.（  ）可能发生阴燃。（1分）共 170 题
A.橡胶
B.煤
C.塑料
D.玻璃
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
76.灭火的四种方法是（  ）。（1分）共 170 题
A.捂盖法、扑打法、浇水法、隔开法。
B.隔离法、泡沫法、冷却法、扑打法。
C.扑灭法、救火法、化学法、泡沫法。
D.隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法。
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
77.在火灾初发阶段，应采取哪种方法撤离（  ）？（1分）共 170 题
A.用湿毛巾捂住口鼻低姿从安全通道撤离
B.乘坐电梯
C.跳楼逃生
D.跑到楼顶呼救
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
78.扑救易燃液体火灾时，应用那种方法（  ）？（1分）共 170 题
A.用灭火器
B.用水泼
C.扑打
D.以上都可以
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
79.在使用液化石油气时，钢瓶应该（  ）。（1分）共 170 题
A.直立放置
B.倒放
C.卧放
D.斜放
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
80.有机物或能与水发生剧烈化学反应的药品着火，应用（  ），以免扑救不当造成更大损害。（1分）共 170 题
A.自来水灭火
B.灭火器或沙子扑灭
C.其他有机物灭火
D.以上都可以
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
81.灭火器上的压力表用红、黄、绿三色表示灭火器的压力情况，当指针指在绿色区域表示（  ）。（1分）共 170 题
A.正常
B.偏高
C.偏低
D.漏气
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
82.当液化气罐内的气量不足时，应采用（  ）方法获取燃气。（1分）共 170 题
A.换气
B.不断摇晃气罐
C.放在热水中加热
D.放置一段时间再使用
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
83.使用灭火器扑救火灾时要对准火焰的什么部位喷射（  ）。（1分）共 170 题
A.中部
B.上部
C.根部
D.外部
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
84.扑灭电器火灾，不宜使用下列何种灭火器材（  ）？（1分）共 170 题
A.泡沫灭火器
B.干粉灭火器
C.二氧化碳灭火器
D.灭火砂
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
85.如果睡觉时被烟火呛醒，正确的做法是（）。（1分）共 170 题
A.寻找逃生通道
B.往床底下钻
C.继续睡觉
D.抢救心爱的东西
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
86.火灾中对人员威胁最大的是（ ）。（1分）共 170 题
A.可燃物
B.火
C.烟气
D.温度
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
87.《中华人民共和国消防法》规定：消防工作贯彻（  ）的方针，坚持专门机关与群众相结合的原则，实行防火安全责任制。（1分）共 170 题
A.以防为主，以消为辅
B.预防为主，防消结合
C.谁主管、谁负责
D.安全第一
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
88.当发现液化气钢瓶内残液过多时，应送往(  )进行处理，严禁乱倒残液。（1分）共 170 题
A.环保局
B.消防队
C.液化气充装站
D.学校实验室管理办公室
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
89.火场逃生的原则是 (  ) 。（1分）共 170 题
A.先带上日后生活必需钱财要紧
B.逃命要紧
C.抢救国家财产为上
D.安全撤离、救助结合
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
90.烟头的中心温度大概是多少度（  ）？（1分）共 170 题
A.200―300℃
B.700―800℃
C.900―1000℃
D.400―500℃
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
91.采取适当的措施，使燃烧因缺乏或隔绝氧气而熄灭，这种方法称作（  ）。（1分）共 170 题
A.冷却灭火法
B.隔离灭火法
C.窒息灭火法
D.化学抑制灭火法
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
92.公共场所发生火灾时，该公共场所的现场工作人员应（  ）。（1分）共 170 题
A.抢救贵重物品
B.组织引导在场群众疏散
C.迅速撤离
D.关闭疏散通道
参考答案：B
解题分析：

题目类型：判断题
93.所有的火灾刚开始时都是小火，随着火灾的发展输出的热量越大，火灾蔓延的速度和范围也愈大，所以扑灭初起火灾最容易的。（ ）（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
94.电路或电器着火时，使用二氧化碳灭火器灭火。（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
95.实验室发生火灾先切断煤气、电源再用灭火器扑救（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
96.岗位消防安全“四知四会”中的“四会”是指：会报警，会使用消防器材，会扑救初期火灾，会逃生自救。（ ）（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
97.液体着火时，应用灭火器灭火，不能用水扑救或其它物品扑打。（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
98.在附近无水源，身上着火来不及脱衣服时，应就地打滚，将火苗压灭进行自救。（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
99.万一发生了火灾，不管是否是电气方面引起的，首先要想办法迅速切断火灾范围内的电源。（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
100.《中华人民共和国消防法》是我国消防工作的最高法律。（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
101.在扑灭电气火灾的明火时，用液体灭火器扑灭。（1分）共 170 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
102.如果得知有着火，实验指导教师应以最快速度拉断实验室总电闸门。如果实验指导教师距离实验室总电闸门较远，则应该告知距离实验室总电闸门最近的同学，尽快拉断实验室总电闸门。（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
103.安全出口和灭火器位置、报警电话必须牢记。（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
104.可以在低压线路和开关、插座、熔断器附近放置油类、棉花、木屑、木材等易染物品。（1分）共 170 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
105.人员较长时间离开房间或电源中断时，要切断电源开关。（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
106.发现火灾时，单位或个人应该先自救，当自救无效、火越着越大时，再拨打火警电话119。（1分）共 170 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
107.灭火器材设置点附近不能堆放物品,以免影响灭火器的取用。（1分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
108.扑救易燃液体火灾时，应用那种方法？（2分）共 170 题
A.扑打
B.用水泼
C.用灭火器
D.以上都可以
参考答案：C
解题分析：1.对于密度比水小又不溶与水的易燃液体，发生火灾时，可选用泡沫或干粉灭火剂灭火，火势不大时，可用二氧化碳扑救。2.对能溶于水或部分溶于水的易燃液体，发生火灾时，可用雾状水、泡沫、干粉或大量水（水柱不得直接冲在易燃液体上）进行扑救。3.对密度大于水又溶于水的易燃液体,发生火灾时,可用水扑救,但水层必须有一定的厚度。4.对具有毒性、麻醉性和腐蚀性的易燃液体，发生火灾时，消防人员应穿戴相应的防护用具，尽可能地处于上风位置扑灭火灾。

题目类型：单选题
109.在火灾逃生方法中，以下不正确的是：（2分）共 170 题
A.用湿毛巾捂着嘴巴和鼻子
B.弯着身子快速跑到安全地点
C.躲在床底下，等待消防人员救援?
D.马上从最近的消防通道跑到安全地点。
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
110.干粉灭火器适用于：（2分）共 170 题
A.电器起火
B.可燃气体起火
C.有机溶剂起火
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：干粉灭火器主要用于扑救石油、有机溶剂等易燃液体、可燃气体和电气设备的初期火灾。

题目类型：判断题
111.灭火器按其移动形式可分为：手提式和推车式。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：灭火器按其移动形式可分为：手提式和推车式。

题目类型：单选题
112.窒息灭火法是将氧气浓度降低至最低限度，以防止火势继续扩大。其主要工具是：（2分）共 170 题
A.砂子
B.水
C.二氧化碳灭火器
D.干粉灭火器
参考答案：C
解题分析：窒息灭火法主要工具是二氧化碳灭火剂。窒息灭火的主要工具是二氧化碳灭火剂。

题目类型：判断题
113.遇湿易燃物品与自燃物品可以同库存放。（2分）共 170 题
参考答案：错误
解题分析：容易造成安全事故。

题目类型：判断题
114.消防队在扑救火灾时，无权根据灭火的需要，拆除或者破损临近火灾现场的建筑。（2分）共 170 题
参考答案：错误
解题分析：见《中华人民共和国消防法》。

题目类型：判断题
115.实验室发生火警、火灾时，应立即采取措施灭火，并报保卫处或119。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
116.火灾逃生的错误行为：（2分）共 170 题
A.向光朝亮处跑
B.原路脱险及盲目追随
C.自高而下
D.冒险跳楼
E.以上都是
参考答案：E
解题分析：略

题目类型：单选题
117.采取适当的措施，使燃烧因缺乏或隔绝氧气而熄灭，这种方法称作:（2分）共 170 题
A.窒息灭火法
B.隔离灭火法
C.冷却灭火法
参考答案：A
解题分析：隔离灭火法，就是将火源处或其周围的可燃物质隔离或移开，燃烧会因缺少可燃物而停止。

题目类型：判断题
118.扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：油类等易燃液体起火，不能用水去扑救，可用沙土或浸湿的棉被迅速覆盖。

题目类型：单选题
119.在火灾初发阶段，应采取哪种方法撤离？（2分）共 170 题
A.乘坐电梯
B.用湿毛巾捂住口鼻低姿从安全通道撤离
C.跳楼逃生
D.跑到楼顶呼救
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
120.火灾蔓延的途径有哪些？（2分）共 170 题
A.热传导
B.热对流
C.热辐射
参考答案：ABC
解题分析：火灾蔓延的方式有热传导、热辐射、热对流。

题目类型：判断题
121.当可燃烧液体呈流淌状燃烧时，应将灭火剂的喷流对准火焰根部由近而远并左右扫射，向前快速推进，直至火焰扑灭。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：对准火焰根部由近而远能最有效的扑灭可燃液体的燃烧。

题目类型：判断题
122.使用手提灭火器时，拨掉保险销，对准着火点根部用力压下压把，灭火剂喷出，就可灭火。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
123.火灾发生后，受到火势威胁时，要当机立断披上浸湿的衣物、被褥等向安全出口方向冲去。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：火灾发生后，受到火势威胁时，要当机立断披上浸湿的衣物、被褥等向安全出口方向冲去，以获得逃生的机会。

题目类型：判断题
124.单位消防安全制度主要包括以下内容：消防安全教育、培训；防火巡查、检查；安全疏散设施管理；消防（控制室）值班；消防设施、器材维护管理；火灾隐患整改；用火、用电安全管理；易燃易爆危险物品和场所防火防爆；专职和义务消防队的组织管理；灭火和应急疏散预案演练；燃气和电气的检查管理（包括防雷、防静电）；消防安全工作考评和奖惩；其他必要的消防安全内容。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
125.电气线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或二氧化碳灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电气爆炸伤人。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：电气线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或二氧化碳灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电气爆炸伤人。

题目类型：判断题
126.隔离灭火法是将可燃物与引火源或氧气隔离开来，可防止火势继续扩大。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：隔离灭火法常采取的措施为将火源附近的可燃、易燃、易爆和助燃物品搬走；关闭可燃气体、液体管路的阀门，以减少和阻止可燃物质进入燃烧区；设法阻拦流散的液体；拆除与火源毗连的易燃建筑物等。

题目类型：判断题
127.扑救毒害性、腐蚀性或燃烧产物毒害性较强的火灾时，必须配戴防护面具。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：扑救毒害性、腐蚀性或燃烧产物毒害性较强的火灾时，必须配戴防护面具，以免扑救时吸入造成生命危险。

题目类型：判断题
128.二氧化碳灭火器使用液态二氧化碳为灭火介质，假如使用不当，可能会造成冻伤。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：液态二氧化碳假如喷到人体表面，在气化的时候会大量吸热，造成局部低温。使用时，不能直接用手抓住喇叭筒外壁或金属连线管，防止手被冻伤。

题目类型：单选题
129.实验大楼因出现火情发生浓烟已穿入实验室内时，以下哪种行为是正确的？（2分）共 170 题
A.沿地面匍匐前进，当逃到门口时，不要站立开门
B.打开实验室门后不用随手关门
C.从楼上向楼下外逃时可以乘电梯
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
130.水具有导电性，不宜扑救带电设备的火灾，不能扑救遇水燃烧物质或非水溶性燃烧液体的火灾。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：不能用水扑救的物质和设备火灾:(1)不能用水扑救遇水发生化学反应的物质的火灾。 (2)遇水容易被破坏，而失去使用价值的物质与设备的火灾，不能用水扑救。 (3)对熔岩类和快要沸腾的原油火灾，不能用水扑救。(4)贮有大量硫酸、浓硝酸、盐酸的场所发生火灾时，必要时宜用雾状水扑救。(5)堆积的可燃粉尘火灾，只能用雾状水和开花水扑救。 (6)不能用直流水扑救高压电器设备火灾。(7)高温设备不宜使用直流水扑救。

题目类型：判断题
131.存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火，以杜绝安全隐患。

题目类型：单选题
132.火灾发生时，湿毛巾折叠8层为宜，其烟雾浓度消除率可达：（2分）共 170 题
A.0.4
B.0.6
C.0.8
D.0.95
参考答案：B
解题分析：毛巾折叠起来后捂住口鼻就会起到很好的防烟作用。若将干毛巾折叠16层，烟雾消除率达90%以上。一条毛巾折叠8层为宜，这时烟雾消除率达60%以上。

题目类型：多选题
133.电器线路火灾的基本原因有：（2分）共 170 题
A.短路
B.过负荷
C.接触不良
D.电火花
E.电弧
参考答案：ABCDE
解题分析：主要原因：1.线路老化。2.线路过载。3.发生短路。 4.用电器过热。 5.其他热源靠近用电器或者线路。 6.其他火源引燃电气线路或者用电器。7违章操作。

题目类型：多选题
134.按爆炸过程的性质，通常将爆炸分为以下几种类型：（2分）共 170 题
A.物理爆炸
B.化学爆炸
C.核爆炸
D.固体爆炸
E.液体爆炸
参考答案：ABC
解题分析：按照爆炸的性质不同，爆炸可分为物理性爆炸、化学性爆炸和核爆炸。

题目类型：判断题
135.未经允许不得随意拆卸实验仪器和设备。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：未经允许不得随意拆卸实验仪器和设备，以免发生生命危险。

题目类型：判断题
136.有“严禁烟火”警示牌的大楼和实验室，可不必配置必要的消防、冲淋、洗眼、报警和逃生设施和有明显标志。（2分）共 170 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：判断题
137.实验室安全与卫生工作应坚持“安全第一，预防为主”的原则。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
138.可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。（2分）共 170 题
参考答案：错误
解题分析：不可以，会发生爆炸危险。

题目类型：判断题
139.电气设备发生火灾时，应注意：1、电气设备可能带电，可能发生触电事故；2、某些电气设备充有大量的油，可能发生喷油甚至爆炸。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：电气设备发生火灾时，能注意避免发生触电事故以及喷油及爆炸。

题目类型：多选题
140.影响混合物爆炸极限的因素有：（2分）共 170 题
A.混合物的温度
B.混合物的压力
C.混合物的含氧量
D.容器的大小
E.混合物的多少
参考答案：ABCD
解题分析：影响爆炸极限的因素如下：（1）温度、（2）压力、（3）氧含量、（4）惰性介质。

题目类型：判断题
141.实验室应配备相应的消防器材。参加实验人员要熟悉其存放位置及使用方法并掌握有关的灭火知识。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：实验室应配备相应的消防器材。参加实验人员要熟悉其存放位置及使用方法并掌握有关的灭火知识。

题目类型：单选题
142.做加热易燃液体实验时（2分）共 170 题
A.可用电炉加热，要有人看管   BC.
B..用电热套加热可不用人看管
C.用水浴加热要有人看管。
参考答案：C
解题分析：由电开关及静电产生的火花、赤热物体及烟头残火等，都会引起易燃液体着火燃烧。因而，注意不要把它靠近火源，或用明火直接加热。

题目类型：判断题
143.易燃固体与自燃物品不可以一同储存。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：易燃固体与自燃物品一同储存容易发生安全隐患。

题目类型：判断题
144.大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间。

题目类型：判断题
145.灭火的四种方法是隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：灭火的四种方法是隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法。

题目类型：判断题
146.实验室内出现火情逃到室外走廊时，要尽量做到随手关门，这样一来可阻挡火势随人运动而迅速蔓延，增加逃生的有效时间。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
147.建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。（2分）共 170 题
参考答案：错误
解题分析：建筑物发生火灾时，不能乘坐电梯，电梯可能因停电或失控，同时又因“烟囱效应”，电梯井常常成为浓烟的流通道。

题目类型：多选题
148.物质燃烧必须同时具备的条件是：（2分）共 170 题
A.着火源
B.助燃物
C.温度
D.可燃物
参考答案：ABD
解题分析：物质燃烧必须具备以下三个基本条件：（1）可燃物；（2）助燃物；（3）火源。具备以上三个条件，物质才能燃烧。例如生火炉，只有具备了木材（可燃物），空气（助燃物），火柴（火源）三个条件，才能使火炉点燃。

题目类型：判断题
149.实验室灭火的方法要针对起因选用合适的方法。一般小火可用湿布、石棉布或沙子覆盖燃烧物即可灭火。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
150.实验室一旦发生起火，不要惊慌失措，应利用消防器材，采取有效措施控制、扑灭火灾。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：多选题
151.怎样正确安全使用台灯?（2分）共 170 题
A.灯泡功率不得超过 60瓦
B.不能用纸做灯罩
C.远离可燃物。
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：单选题
152.下列选项中属于防爆的措施有：（2分）共 170 题
A.防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏
B.控制可燃物形成爆炸性混合物
C.消除火源、安装检测和报警装置
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：防止危险物质发生燃烧爆炸事故，通常可采取以下3方面的防火防爆措施：　一是排除发生燃烧爆炸事故的物质条件；二是当燃烧爆炸物质不可避免地出现时，要尽可能地消除或隔离一切点火源；三是当点火源也不可避免时，则要采取工程设防措施，尽量降低燃烧爆炸事故造成的损失。

题目类型：判断题
153.火灾对实验室构成的威胁最为严重，最为直接。应加强对火灾三要素（易燃物、助燃物、点火源）的控制。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
154.冷却灭火法是将可燃物冷却到其燃点以下，停止燃烧反应。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：冷却灭火法是灭火的一种主要方法，常用水和二氧化碳作灭火剂冷却降温灭火。灭火剂在灭火过程中不参与燃烧过程中的化学反应。这种方法属于物理灭火方法。

题目类型：判断题
155.实验室常用的灭火方法：用水灭火、砂土灭火、灭火器。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：液体着火时，应用灭火器灭火，不能用水扑救或其它物品扑打；有机物或能与水发生剧烈化学反应的药品着火时，应用灭火器或沙子扑灭。

题目类型：单选题
156.扑灭电器火灾不宜使用下列何种灭火器材？（2分）共 170 题
A.二氧化碳灭火器
B.干粉灭火器
C.泡沫灭火器
D.灭火砂
参考答案：C
解题分析：扑灭电器火灾时，绝对不能用酸碱或泡沫灭火器，因其灭火药液有导电性，手持灭火器的人员会触电。这种药液会强烈腐蚀电器设备，且事后不易清除。

题目类型：判断题
157.爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量的气体和能量（光能、 热能、 机械能） 并伴有巨大声响的现象。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：爆炸是指在极短时间内，释放出大量能量，产生高温，并放出大量气体，在周围介质中造成高压的化学反应或状态变化。

题目类型：单选题
158.下列哪项不是影响混合物爆炸极限的因素?（2分）共 170 题
A.混合物的温度、压力
B.混合物的多少
C.混合物的含氧量
D.容器的大小
参考答案：B
解题分析：影响爆炸极限的因素如下：（1）温度、（2）压力、（3）氧含量、（4）惰性介质。

题目类型：判断题
159.一般有机物着火时可以用水扑救，因为有机物与水可以互溶。（2分）共 170 题
参考答案：错误
解题分析：一般有机物，特别是有机溶剂，大都容易着火，它们的蒸气或其他可燃性气体、固体粉末等（如氢气、一氧化碳、苯、油蒸气、面粉）与空气按一定比例混合后，当有火花时（点火、电火花、撞击火花）就会引起燃烧或猛烈爆炸。

题目类型：判断题
160.如被火场浓烟所困,应迅速用湿布掩住口鼻,并取低姿势迅速逃生。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：如被火场浓烟所困,应迅速用湿布掩住口鼻,并采取低姿势迅速逃生，尽量避免吸入浓烟。

题目类型：判断题
161.安装在有爆炸危险场所的灯具应该是防爆型的。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：防爆产品的本身具有隔爆功能，能防止灯内部可能产生的电弧、火花和高温引燃周围环境里的可燃性气体和粉尘，从而达到防爆要求。

题目类型：判断题
162.扑救气体火灾切忌盲目扑灭火势，首先应切断火势蔓延途径，然后疏散火势中压力容器或受到火焰辐射热威胁的压力容器，不能疏散的部署水枪进行冷却保护。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：扑救气体火灾切忌盲目扑灭火势，在没有采取堵漏措施的情况下，必须保持稳定燃烧。否则，大量可燃气体泄漏出来与空气混合，遇着火源就会发生爆炸，后果将不堪设想。

题目类型：单选题
163.灭火的四种方法是：（2分）共 170 题
A.捂盖法、扑打法、浇水法、隔开法。
B.扑灭法、救火法、化学法、泡沫法。
C.隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法。
参考答案：C
解题分析：1、 隔离法：将着火的地方或物体与周围的可燃物隔离或移开，燃烧就会因缺少可燃物质而停止。2、 窒息法：阻止空气流入燃烧区域或用不燃烧的物质冲淡空气，使燃烧物得不到足够的氧气而熄灭。3、 冷却法。将灭火剂直接喷射到燃烧物上；以降低燃烧物的温度。4、 化学抑制灭火法：将化学灭火剂喷入燃烧区使之参与燃烧的化学反应，从而使燃烧停止。

题目类型：判断题
164.实验大楼因出现火情发生浓烟时应迅速离开，当浓烟已穿入实验室内时，要沿地面匍匐前进，因地面层新鲜空气较多，不易中毒而窒息，有利于逃生。当逃到门口时，千万不要站立开门，以避免被大量浓烟熏倒。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：避免吸入浓烟，发生生命危险。

题目类型：单选题
165.身上着火后,下列哪种灭火方法是错误的？（2分）共 170 题
A.就地打滚
B.用厚重衣物覆盖压灭火苗
C.迎风快跑
D.大量水冲或跳入水中
参考答案：C
解题分析：迎风快跑会使火更大。

题目类型：判断题
166.在熟睡时，听到火警信号后正确的做法是：1、用手试一试门是否热，如是冷的，可开门逃生；2、准备好湿毛巾；3、切勿随意跳楼，自制救生绳索后再设法安全着落；4、利用自然条件作为救生滑道。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
167.爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃电流决定。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
168.火灾发生后，穿过浓烟逃生时，必须尽量贴近地面，并用湿毛巾捂住口鼻。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：火灾发生后，穿过浓烟逃生时，必须尽量贴近地面，并用湿毛巾捂住口鼻，以防止吸入浓烟造成生命危险。

题目类型：判断题
169.当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场，以保证人生安全。

题目类型：判断题
170.不能携带易燃易爆物品进入教室、宿舍、图书馆等人员聚集场所。（2分）共 170 题
参考答案：正确
解题分析：因为易燃易爆物品存在安全隐患。

