题目类型：单选题
1.(  )不能发生爆炸。（1分）共 1040 题
A.亚麻粉尘
B.砂尘
C.面粉
D.铝粉尘
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
2.(  )能溶解丝、毛和动物组织，所以具有腐蚀性。（1分）共 1040 题
A.小苏打
B.汽油 
C.火碱
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
3.（  ）是毒物进入人体最主要、最常见、最危险的途径。（1分）共 1040 题
A.呼吸道
B.皮肤 
C.眼睛 
D.消化道
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
4.（ ）应和氰化物、氧化剂、遇湿易燃物远离，并不得与碱类共储混运。（1分）共 1040 题
A.酸类 
B.腐蚀类
C.还原剂
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
5._____是从根本上解决毒物危害的首选办法（1分）共 1040 题
A.密闭毒源
B.通风
C.采用无毒、低毒物质代替高毒、剧毒物质
D.个体防护
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
6.《危险化学品安全管理条例》不适合于（）（1分）共 1040 题
A.民用爆炸品
B.放射性物品及核能物质
C.剧毒化学品
D.城镇燃气
参考答案：AB
解题分析：略

题目类型：单选题
7.2,4-二硝基苯甲醚、萘、二硝基萘等可升华固体药品燃烧应如何进行灭火（1分）共 1040 题
A.用灭火器灭火 
B.火灭后还要不断向燃烧区域上空及周围喷雾水
C.用水灭火，并不断向燃烧区域上空及周围喷雾水至可燃物完全冷却
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
8.2,4-二硝基苯甲醚、萘、二硝基萘等可升华固体药品燃烧应如何进行灭火：（1分）共 1040 题
A.用灭火器灭火
B.火灭后还要不断向燃烧区域上空及周围喷雾水
C.用水灭火，并不断向燃烧区域上空及周围喷雾水至可燃物完全冷却
D.拨打 119 求救
参考答案：ABCD
解题分析：可升华固体药品燃烧处理使用灭火器灭火外，还要注意升华的药品会在空气中燃烧，所以要在燃烧区域上空及其周围喷一些水以降级温度是升华的气体凝固下来，在灭火的同时可拨打119求救。

题目类型：单选题
9.Cl2 和 CO作用生成的光气毒性比 Cl2 ;（1分）共 1040 题
A.小
B.大
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
10.Cl2 一般呈什么颜色（1分）共 1040 题
A.棕色
B.无色
C.黄绿色
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
11.Cl2、Br2中毒是否可以进行人工呼吸？（1分）共 1040 题
A.可以
B.不可以
C.不一定
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
12.Cl2和CO作用生成的光气毒性比Cl2大。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：光气为剧毒，其毒性是氯气的15.5倍。

题目类型：单选题
13.CO呈（1分）共 1040 题
A.酸味
B.烂苹果味	
C.无味
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
14.CO急性中毒应立即吸氧，以缓解机体缺氧、排出毒物。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：CO中毒就是CO与O2竞争性的与血红蛋白结合，吸氧就是降低CO与血红蛋白结合的概率，缓解毒物的排除。

题目类型：判断题
15.CO经呼吸道进入血液后，立即与血红蛋白结合形成碳氧血红蛋白，CO与血红蛋白的亲和力比氧大，致使血携氧能力下降，同时碳氧血红蛋白的解离速度却比氧合血红蛋白的解离慢3600倍，且碳氧血红蛋白的存在影响氧合血红蛋白的解离，阻碍了氧的释放，导致低氧血症，引起组织缺氧。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
16.H2O2、AgNO3、AgCl、KMnO4、草酸见光易分解，应置于棕色瓶内，放在阴凉避光处。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：见光易分解的化学品必须存放于棕色瓶中并放在阴凉处。

题目类型：单选题
17.H2S的气味是（  ）。（1分）共 1040 题
A.臭鸡蛋味道
B.无味
C.大蒜味
D.苦杏仁味
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
18.HCN无色，气味是（  ）。（1分）共 1040 题
A.无味
B.大蒜味
C.苦杏仁味
D.烂苹果味
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
19.HCN无色，气味为：（1分）共 1040 题
A.无味
B.大蒜味
C.苦杏仁味
D.烂苹果味
参考答案：C
解题分析：概念题，略。

题目类型：判断题
20.HCN阻碍生物氧化过程，使细胞不能利用氧，造成内窒息。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：HCN进入机体，抑制呼吸酶作用，造成细胞内窒息，从而引起组织中毒性缺氧，全身性中毒症状。

题目类型：判断题
21.Hg、As、Pb等急性中毒会引起牙龈出血、牙齿松动、恶心、呕吐、腹痛、腹泻等症状。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：重金属中毒急性期会有恶心、呕吐、腹痛、血便、休克、低血压、溶血、大蒜、及金属味、肝炎、黄疸、急性肾衰竭、昏迷、抽搐。

题目类型：单选题
22.K、 Na、 Mg、 Ca、 Li、 AlH3、 MgO、 电石中， 遇水发生激烈反应的有几种：（1分）共 1040 题
A.5
B.6
C.7
D.8
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
23.N2、F2、O2、H2、CO2 、N2O、Cl2、C2H2、Ar、CO、He 几种气体中， 易燃气体是： （ ） ；（1分）共 1040 题
A.H2、CO、C2H2
B.N2、Ar、He、CO2
C.O2、 N2O
D.H2、N2、F2、C2H2
E.F2、Cl2、CO、C2H2
参考答案：A
解题分析：H2、CO、C2H2在有氧气的条件下，极易燃烧，有时候可能会发生爆炸，危险性较高。

题目类型：单选题
24.N2、F2、O2、H2、CO2 、N2O、Cl2、C2H2、Ar、CO、He 几种气体中， 有毒气体是： （ ） ；（1分）共 1040 题
A.H2、CO、C2H2
B.N2、Ar、He、CO2
C.O2、N2O
D.H2、N2、F2、C2H2
E.F2、Cl2、CO、C2H2
参考答案：E
解题分析：当人体吸入F2、Cl2、CO、C2H2时，使得气管、支气管、细支气管和肺泡,导致相应的病变，威胁到人身安全。

题目类型：单选题
25.N2、F2、O2、H2、CO2 、N2O、Cl2、C2H2、Ar、CO、He 几种气体中，不可燃气体是： （ ） 。（1分）共 1040 题
A.H2、CO、C2H2
B.N2、Ar、He、CO2
C.O2、N2O
D.H2、N2、F2、C2H2
E.F2、Cl2、CO、C2H2
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
26.N2、F2、O2、H2、CO2 、N2O、Cl2、C2H2、Ar、CO、He 几种气体中，助燃气体是： （ ） ；（1分）共 1040 题
A.H2、CO、C2H2
B.N2、Ar、He、CO2
C.O2、N2O
D.H2、N2、F2、C2H2
E.F2、Cl2、CO、C2H2
参考答案：C
解题分析：H2、CO、C2H2、均为可燃气体，CO2又是非助燃气体，所以，正确选项为C。

题目类型：判断题
27.Na、K、Al 粉、电石、金属氢化物不能与水及空气接触，须密闭保存。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：Na、K、Al粉、电石、金属氢化物与水及空气接触会发生化学反应，生成碱性氢氧化物，放热且放出气体，因此必须密闭保存。

题目类型：判断题
28.Na、K、电石、金属氢化物不能与水及空气接触，须密闭保存。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
29.NaCN、KCN、As2O3、HgO、Na3P、BaCl2、BaSO4、BeO、BeCl2、V2O5都是剧毒化学试剂。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：BaCl2、BaSO4属于中等毒性物质。

题目类型：判断题
30.NH4NO3受热后易分解，但放出的气体无害。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：硝酸铵极不稳定，在光照、碰撞或加热的条件下容易于爆炸并生成大量的氨气、氧气，并产生大量的热，和易然物放在一起容易发生火灾。

题目类型：判断题
31.SnCl2、FeSO4、Na2SO3与空气接触易逐渐被氧化，须密封保存。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：SnCl2、FeSO4、Na2SO3都是还原性物质，容易被空气氧化。

题目类型：判断题
32.SO2易溶于水，大量吸入会引起喉水肿，肺水肿、窒息。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：当二氧化硫溶于水中，会形成亚硫酸（酸雨的主要成分），这些酸性物质会都呼吸系统产生影响。

题目类型：单选题
33.安全进行实验室工作，对意外事故要有必要的预防措施，下列哪一项不对(    )（1分）共 1040 题
A.在操作易燃溶剂时，应远离火源，切勿将易燃溶剂放在敞口容器内用明火加热或放在密闭容器内 加热
B.在进行易燃物质实验时，应先将酒精等易燃物质搬开
C.油浴加热时，只要离开火源即可，少量水滴溅入热油中没影响 
D.切勿将易燃溶剂倒入废液缸中，更不能用敞口容器盛放易燃液体
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
34.安全进行实验室工作，对意外事故要有必要的预防措施，下列哪一项是不对行为(    )（1分）共 1040 题
A.当瓶塞不易开启时，必须注意瓶内贮存物质的性质，切不可贸然用火加热或乱敲瓶塞等。
B.实验中所用的剧毒物质应有专人负责收发， 对实验后的有毒残渣必须作妥善有效处理,不准乱丢。
C.在通风橱内内进行的实验过程，头、手均可伸入橱内观察实验现象和操作。 
D.烫伤不重时，可涂凡石林、万花油；烫伤较重时，立即用蘸有饱和苦味酸或高锰酸钾溶液的棉花 或纱布贴上，送到医务室处理。
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
35.安全进行实验室工作，对意外事故要有必要的预防措施，下列有哪一项不对(    )（1分）共 1040 题
A.酒精灯火苗很小，可吹灭 
B.蒸馏装置必须安装正确。常压操作时，切勿造成密闭体系 
C.减压蒸馏时，必须用吸滤瓶作接收器，不可用锥形瓶或圆底烧瓶作接收器，否则可能会发生炸裂 
D.使用乙醚时，必须检验是否有过氧化物存在，如果发现有过氧化物存在，应立即用硫酸亚铁除去 过氧化物后才能使用。
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
36.安装在危险品仓库的灯具应该是防爆型的。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：避免危险出现时，灯具受到损害。

题目类型：单选题
37.氨极易溶于水，有强烈的刺激性气味，能使人窒息死亡，属于有毒气体；氨能与氯气发生剧烈的反应。所以液氯和液氨不能再同一车厢配装，（  ）在同一库房内混储。（1分）共 1040 题
A.可以
B.不能
C.一般情况不可以
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
38.按国家有关规定处理有毒、带菌、腐蚀性的废气、废水和废物，集中统一处理放射性废物，谨防污染环境。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：避免有毒有害物质污染环境。

题目类型：单选题
39.按理化性质和危险性分类，危险化学品分为（ ）类（1分）共 1040 题
A.10
B.7
C.5 
D.3
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
40.按照产生的原因和性质，爆炸可分为。(  )（1分）共 1040 题
A.物理爆炸、化学爆炸、炸药爆炸
B.物理爆炸、化学爆炸、锅炉爆炸
C.物理爆炸、化学爆炸、核爆炸
D.化学爆炸、核爆炸、分解爆炸
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
41.把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列不对的操作方法是:（1分）共 1040 题
A.可在玻璃管上沾些水或涂上甘油等作润滑剂
B.一手拿着塞子，一手拿着玻璃管一端(两只手尽量靠近)，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中
C.橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径  
D.无需润滑,且操作时与双手距离无关
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
42.把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列不正确的操作方法是（1分）共 1040 题
A.可在玻璃管上沾些水或涂上碱液、甘油等作润滑剂
B.橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径
C.一手拿着塞子，一手拿着玻璃管，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中
D.操作时双手距离较远
参考答案：D
解题分析：将玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，由于橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径，一手拿着塞子，一手拿着玻璃管，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中，此外，可在玻璃管上沾些水或涂上碱液、甘油等作润滑剂，选项A.B.C.所述正确。

题目类型：单选题
43.把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列不正确的操作方法是:（1分）共 1040 题
A.可在玻璃管上沾些水或涂上甘油等作润滑剂,一手拿着塞子，一手拿着玻璃管一端(两只手尽量靠近)，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中
B.橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径
C.无需润滑,且操作时与双手距离无关
参考答案：C
解题分析：如不润滑，温度计与橡皮塞摩擦力比较大，距离太远容易折断温度计，且易伤手。

题目类型：单选题
44.搬运剧毒化学品后，应该：（1分）共 1040 题
A.用流动的水洗手
B.吃东西补充体力
C.休息
参考答案：A
解题分析：搬运剧毒化学品后，应用流动的水洗手，避免剧毒物质沾染到手上。

题目类型：单选题
45.爆炸冲击波的破坏作用取决于：（1分）共 1040 题
A.速度
B.超压
C.冲量
D.超压及冲量
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
46.爆炸品通常采用（  ）灭火。（1分）共 1040 题
A.水冷却法
B.窒息法或隔离法
C.砂土覆盖法
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
47.爆炸现象的最主要特征是什么?(   )（1分）共 1040 题
A.温度升高
B.压力急剧升高
C.周围介质振动
D.发光发热
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
48.爆炸性混合物燃爆最强烈的浓度是____。(  )（1分）共 1040 题
A.爆炸下限
B.爆炸极限
C.爆炸上限
D.爆炸反应当量浓度
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
49.苯、三硝基甲苯、二硫化碳、丙烯腈、四氯化碳、甲醛、苯胺、氯丙烯、溴甲烷、环氧氯丙烷、光气、一氧化碳等具有高毒性。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
50.苯的爆炸极限是：1.4％～7.1％。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：常识题，略。

题目类型：单选题
51.苯是无色透明液体，易挥发，具有芳香气味；易溶于有机溶剂，不溶于水，故（  ）用水扑救苯引起的火灾。（1分）共 1040 题
A.不能
B.能
C.完全可以
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
52.苯是一种无色、具有特殊芳香气味的液体苯具有易挥发、易燃的特点，其蒸气有爆炸性。经常接触苯，皮肤可因脱脂而变干燥，脱屑，有的出现过敏性湿疹。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
53.苯属于高毒类化学品，下列叙述正确的是：（1分）共 1040 题
A.短期接触，苯对中枢神经系统产生麻痹作用，引起急性中毒。
B.长期接触，苯会对血液造成极大伤害，引起慢性中毒。
C.对皮肤、粘膜有刺激作用，是致癌物质
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
54.苯属于何种级别的毒性（1分）共 1040 题
A.剧毒
B.高毒
C.无毒
D.微毒
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
55.苯乙酸是易制毒化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
56.苯乙烯、甲醇、甲苯、二甲苯、三氯乙烯、苯酚等具有中等毒性。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
57.苯乙烯、甲基丙烯酸、乙酸乙烯酯应如何存放（1分）共 1040 题
A.放在防爆冰箱里
B.和其它试剂混放
C.放在通风橱内
参考答案：A
解题分析：上述物质为易燃有机溶剂，对于易燃有机溶剂应存放在防爆冰箱里面。

题目类型：判断题
58.比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有毒有机溶剂（如乙醚、三氯甲烷、苯等）或化学反应所产生的有毒气体（如氰化氢、氯气、一氧化碳等）。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：有毒气体主要是通过呼吸系统进入体内对人体产生伤害。

题目类型：判断题
59.比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如：乙醚、丙酮、甲苯等）或化学反应所产生的有毒气体（如：氰化氢、氯气、一氧化碳等）。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：易挥发的有机溶剂（如：乙醚、丙酮、甲苯等）和化学反应所产生的有毒气体（如：氰化氢、氯气、一氧化碳等）是比较常见的引起呼吸道中毒的物质。

题目类型：单选题
60.辨别罐装化学品的正确方法是(    ) 。（1分）共 1040 题
A.用嗅觉  
B.凭经验
C.检查容器外的标签内容
D.查看药品颜色、形状
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
61.表示危险化学品的急性毒性的LD50的单位是什么？（1分）共 1040 题
A.mg/kg
B.g/kg
C.mL/kg
D.ug/kg
参考答案：A
解题分析：LD50意义为半数致死量，其单位为mg/kg，即每kg实验对象摄取的有毒物质的mg量。

题目类型：多选题
62.冰箱和超低温冰箱使用注意事项是:（1分）共 1040 题
A.定期除霜和清洁
B.应清理出所有破碎的玻璃器皿和没有标名的物品，清理后要对内表面进行消毒
C.C.	储存在冰箱内的所有容器，应当清楚地标明内装物品的品名、储存日期和储存者的姓名 除非有防爆措施，否则冰箱内不能放置易燃溶液，冰箱门上应注明这一点 
D.可以在冰箱内冷冻食品和水
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：判断题
63.冰箱内禁止存放危险化学物品，如果确需存放，则必须注意容器绝对密封，严防泄漏。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：冰箱的密封性不好，如果危险化学品密封不好，也会泄露危害化学品到空气中。

题目类型：判断题
64.丙酮、氢氧化钠、氨等具有低毒性。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
65.丙酮的爆炸极限是：3％～11％。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：概念题，略。

题目类型：单选题
66.丙酮属于低毒类化学品，下列叙述正确的是：（1分）共 1040 题
A.它的闪点只有-18℃，具有高度易燃性。
B.对神经系统有麻醉作用，并对黏膜有刺激作用。
C.它的沸点只有56℃，极易挥发;
D.以上都对
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
67.丙酮属于何种级别的毒性（1分）共 1040 题
A.剧毒
B.高毒
C.低毒
D.微毒
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
68.玻璃电极的玻璃膜表面若粘有油污，使用（ ）浸洗，最后用蒸馏水洗净。（1分）共 1040 题
A.酒精和四氯化碳
B.四氯化碳
C.酒精
参考答案：A
解题分析：根据相似相溶原理，酒精和四氯化碳都是有机溶剂，能够溶解油污。

题目类型：多选题
69.玻璃离心管可以盛放;（1分）共 1040 题
A.有机溶剂
B.酶溶液
C.盐溶液
D.普通水溶液
参考答案：ABCD
解题分析：有机溶剂、酶溶液、盐溶液、普通水溶液一般不会对玻璃产生腐蚀作用，因此可以用来盛放上述溶剂。容易对玻璃产生腐蚀作用的溶液是碱性溶液。

题目类型：判断题
70.玻璃器具在使用前要仔细检查，避免使用有裂痕的仪器。特别用于减压、加压或加热操作的场合，更要认真进行检查。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：有裂痕的玻璃仪器容易破损，尤其是减压、加压或者加热条件下。

题目类型：判断题
71.不得使用过期、未经检验和不合格的气体钢瓶。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：气体钢瓶必须定期检查，不得使用过期或未经检验、不合格的钢瓶。

题目类型：单选题
72.不会发生爆炸的是（1分）共 1040 题
A.亚麻粉尘
B.砂尘
C.面粉
参考答案：B
解题分析：粉尘具有高的表面能，同大块的物料相比，它就很容易发生物理变化或化学变化将其能量释放出来，不光是面粉，凡是易燃烧的粉尘如可可、软木、木材、轻橡胶、皮革、塑料，以及几乎所有的有机化合物和各种无机材料如硫、铁、镁、钴等的粉尘，如果这些粉尘在空气中达到一定的浓度时，只要一遇到明火，即使是星星之火，也会引起一场轩然大波――发生剧烈的爆炸，而砂尘中所含惰性粉尘及灰分较多，不易爆炸。

题目类型：单选题
73.不具有强酸性和强腐蚀性的物质是（1分）共 1040 题
A.氢氟酸
B.碳酸
C.稀硫酸
D.稀硝酸
参考答案：B
解题分析：碳酸为弱酸，氢氟酸为强腐蚀性酸，稀硫酸、稀硝酸为强酸。

题目类型：单选题
74.不具有强酸性和强腐蚀性的物质是：（1分）共 1040 题
A.氢氟酸
B.碳酸
C.稀硫酸
D.稀硝酸
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
75.不可以使用明火（如：电炉、煤气）或没有控温装置的加热设备直接加热有机溶剂，进行重结晶或溶液浓缩操作。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
76.不可以用普通的冰箱储藏易燃易爆的试剂。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
77.不能将乙醚等易挥发品放入普通冰箱，否则由于挥发气体不断溢出，而普通冰箱启动时有电火花出现，就有可能引起火灾。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：有机易挥发溶剂必须存放在防爆冰箱中，不得存放普通冰箱。

题目类型：判断题
78.不能在敞口容器中存放易燃易爆物质。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：敞口容器盛装易燃易爆物质，一旦遇到火源，就可能发生燃烧爆炸。

题目类型：单选题
79.不慎发生意外，下列那个操作是正确的（1分）共 1040 题
A.如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场。
B.任何时候见到他人洒落的液体不要首先认为是水，应置之不理。
C.pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可
D.不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分
参考答案：D
解题分析：如果不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，应该立即用大量清水冲洗10－15分，使得试剂稀释到安全浓度，以免烧伤。A，被弄撒或污染的化学品不得回收，应妥善处理；B，实验室内具有危险性的溶液很多，若发现洒落，应根据情况判断若液属性，再进行处理。

题目类型：单选题
80.不是实验室常用于皮肤或普通实验器械的消毒液为？（1分）共 1040 题
A.0.2%-1% 漂白粉溶液
B.70%乙醇
C.2%碘酊
D.0.2%-0.5%的洗必泰
参考答案：A
解题分析：0.2%-1%漂白粉溶液碱性太强，容易对皮肤产生腐蚀，易使皮肤龟裂，70%乙醇、2%碘酊、0.2%-0.5%的洗必泰可以作为皮肤或普通食盐器械消毒。

题目类型：多选题
81.不适合在化学实验室穿着的鞋有：（1分）共 1040 题
A.凉鞋
B.高跟鞋
C.拖鞋
D.球鞋
参考答案：ABC
解题分析：凉鞋、高跟鞋、拖鞋均不适合在实验室穿着，化学品较多，仪器较多，很容易绊倒，造成仪器不正常运转，同时也可能将化学试剂滴在皮肤上，发生灼伤。

题目类型：单选题
82.不属于着火源的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.摩擦
B.静电
C.太阳光
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
83.不需要放在密封的干燥器内的药品是：（1分）共 1040 题
A.过硫酸盐
B.五氧化二磷
C.三氯化磷
D.盐酸
参考答案：D
解题分析：A、B、C容易吸水，与水发生化学反应而变质，盐酸不易吸水，不需干燥放置。

题目类型：单选题
84.不需在棕色瓶中或用黑纸包裹，置于低温阴凉处的药品是：（1分）共 1040 题
A.卤化银
B.浓硝酸
C.汞
D.过氯化氢
参考答案：C
解题分析：卤化银、浓硝酸、过氯化氢见光易分解，必须放在棕瓶中或用黑纸包裹储存。

题目类型：判断题
85.不要向浓酸特别是浓硫酸中注水，这是由于过量产生的热会导致喷溅或玻璃容器破裂。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
86.不应用双手同时触及电器，防止触电时电流通过心脏。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
87.不在实验室里存放大桶或大剂量试剂。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
88.产生有害废气的实验室必须按规定安装通风、排风设施，必要时须安装废气吸收系统，保持通风和空气新鲜。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：多选题
89.常用的化学毒性防护用品有哪些：（1分）共 1040 题
A.工作服
B.防毒面具（配有相应的吸附剂）
C.橡胶手套
D.防护眼镜
E.一次性口罩
参考答案：ABCD
解题分析：工作服、防毒面具（配有相应的吸附剂）、橡胶手套、防护眼镜均属于常用的毒性防护用品，而一次性口罩属于日常普通防护用品，所以，选项A.B.C.D正确。

题目类型：判断题
90.常用的化学试剂如：苯、乙醚、甲苯、汽油、丙酮、甲醇和煤油均属于易燃物质。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：一般来说，易燃物指的是那些易燃的气体和液体，容易燃烧、自燃或遇水可以燃烧的固体以及一些可以引起其它物质燃烧的物质等。

题目类型：多选题
91.常用的灭火方法有：（1分）共 1040 题
A.隔离灭火法
B.冷却灭火法 
C.窒息灭火法
D.抑制灭火法
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
92.常用的以下物质中，哪些在操作时应该在通风橱中（  ）。（1分）共 1040 题
A.浓硝酸
B.氨水
C.丙酮
D.以上都要需要
参考答案：D
解题分析：

题目类型：多选题
93.常用的以下物质中，哪些在操作时应该在通风橱中。（1分）共 1040 题
A.氢气
B.氨水
C.氦气
D.盐酸
参考答案：BD
解题分析：氨水和盐酸具有挥发性和刺激性，对人体伤害大，取用时应在通风橱里进行。

题目类型：单选题
94.常用鼓风式干燥箱的使用温度范围为（ ）（1分）共 1040 题
A.50-350℃
B.50-150℃
C.50℃ -250℃
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
95.常用危险化学品按其主要危险特性分为几大类，其中包括以下（）类。（1分）共 1040 题
A.爆炸品
B.压缩气体和液化气体
C.易燃液体和易燃固体
D.有毒品和腐蚀品
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：多选题
96.超级恒温水浴内的加热用水一定要使用（1分）共 1040 题
A.去离子水
B.蒸馏水
C.自来水
参考答案：AB
解题分析：为防止恒温水浴内结垢，加热所用的水最好用去离子水或蒸馏水，自来水里面含氯离子会对仪器产生腐蚀作用，自来水里面的金属离子也容易结垢。

题目类型：单选题
97.超级恒温水浴使用时错误的操作是（1分）共 1040 题
A.超级恒温水浴内应使用去离子水（或纯净水）
B.恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧
C.可以使用自来水
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
98.超级恒温水浴使用时错误的操作是：（1分）共 1040 题
A.超级恒温水浴内应使用去离子水（或纯净水），
B.恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧
C.可以使用自来水
参考答案：C
解题分析：自来水中含有消毒的成分以及Cl-，这些物质易腐蚀设备，且自来水里面的金属离子Ca2+容易结垢，沾附在设备壁上，对精密度产生一定影响。

题目类型：多选题
99.超级恒温水浴使用注意事项是（1分）共 1040 题
A.超级恒温水浴内加热用水一定要使用去离子水（或蒸馏水） ，切勿使用硬 水
B.恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧
C.可以使用自来水
D.无人看管时也可以运转
参考答案：AB
解题分析：超级恒温水浴除了在使用过程中水要求去离子水外，还要求使用过程中有人看管，这样避免使用水会不断蒸发，而导致蒸干。

题目类型：单选题
100.赤磷着火点比黄磷高得多，易燃（  ）（1分）共 1040 题
A.且易自燃
B.且遇湿自燃
C.但不易自燃
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
101.除了高温以外，如下哪些物质会灼伤皮肤：（1分）共 1040 题
A.液氮
B.稀草酸
C.强碱KBr、NaBr 溶液
D.强氧化剂溴
参考答案：ACD
解题分析：略

题目类型：单选题
102.储、运气瓶应（  ），防止日晒，注意通风散热。（1分）共 1040 题
A.防潮
B.远离火源
C.控制湿度
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
103.储存危险化学品的单位应当建立危险化学品出入库核查、登记制度。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
104.储存在冰箱内的所有容器，应当清楚地标明内装物品的品名、储存日期和储存者的姓名。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
105.储运金属钠时，通常将其放入煤油或石蜡等矿物油中，主要是为了（  ）。（1分）共 1040 题
A.防止碰撞
B.防止被盗
C.防止与空气中的氧和钠接触
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
106.处理化学液体时，应用(    )保护面部。（1分）共 1040 题
A.太阳镜 
B. 防护面罩
C.毛巾
D.口罩
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
107.处理使用后的废液时，下列哪个说法是错误的？（1分）共 1040 题
A.不明的废液不可混合收集存放
B.废液不可任意处理
C.禁止将水以外的任何物质倒入下水道，以免造成环境污染和处理人员危险
D.少量废液用水稀释后，可直接倒入下水道
参考答案：D
解题分析：实验废液不得倒入下水道。

题目类型：多选题
108.处理使用后的废液时下列那些陈述是正确的（1分）共 1040 题
A.用剩的液体倒回原瓶中以免浪费
B.废液收集起来放在指定位置，统一进行处理
C.禁止将水以外的任何物质倒入下水道，以免造成环境污染和处理人员危险
D.因为氢氟酸为弱酸，因此可以将其废液倒入到浓硫酸的收集桶里，但是禁止倒入氢氧化钠桶里
参考答案：BC
解题分析：用剩的液体切勿倒回原瓶中，以免污染；废液须收集起来存放在指定位置集中处理；禁止将除水以外的任何废液倒入下水道，以免造成环境污染和处理人员危险；氢氟酸废液除了酸污染，还有氟离子污染，不能将其倒入到浓硫酸的收集桶里，须经处理再排放。

题目类型：判断题
109.处理有毒的气体、 产生蒸气的药品及有毒的有机溶剂， 必须在通风厨内进行。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：在通风橱进行，可将有毒的气体、产生蒸汽的药品及有毒的有机溶剂排除实验室外，避免室内实验人员中毒。

题目类型：判断题
110.处理有毒的气体、能产生蒸气的药品及有毒的有机溶剂，必须在通风厨内进行。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：为了避免有毒试剂对实验人员的危害，处理有毒的气体或液体试剂时必须放在通风橱内进行。

题目类型：判断题
111.创伤伤口内有玻璃碎片等大块异物时,应在去医院救治前尽快取出。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：创伤口内有玻璃碎片时，应及时清理，避免碎片再次对伤口产生伤害，同时也可避免救治过程中被包裹在伤口里面造成严重后果。

题目类型：单选题
112.醇类及低碳酮类化合物废弃物如何处理？（1分）共 1040 题
A.可经由大量清水稀释后，由下水道排放 
B.直接排放下水道          
C.倒入有机废液桶
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
113.从化学试剂瓶中向烧杯等容器中倒液体时，哪些陈述是正确的：（1分）共 1040 题
A.为了防止液体滴落到桌面，要用瓶子嘴压住烧杯边缘
B.倾倒液体时，眼睛远离瓶子
C.必须使用滤纸、超净间专用绵纸等擦干瓶子外流下的液滴，但是不能
D.通常情况下，禁止使用吸管从试剂瓶中向外取液体，这会导致整瓶液
参考答案：BD
解题分析：略

题目类型：判断题
114.从事粉尘作业时，可以不戴防尘口罩。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：接触或吸入粉尘，首先对皮肤、角膜、粘膜等产生局部的刺激作用，并产生一系列的病变；长期吸入较高浓度粉尘可引起肺部弥漫性、进行性纤维化为主的全身疾病(尘肺）。

题目类型：判断题
115.从消防观点来说,液体闪点就是可能引起火灾的最低温度。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：闪点就是可燃液体或固体能放出足量的蒸气并在所用容器内的液体与空气组成可燃混合物的最低温度。可燃液体的闪点随其浓度的变化而变化。

题目类型：判断题
116.醋酸蒸汽与空气混合不会在热源的诱发下引起爆炸。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：醋酸蒸汽在空气中，一定温度下会燃烧而爆炸。

题目类型：多选题
117.存储化学品，应注意的事项有（1分）共 1040 题
A.化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离
B.遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、 潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放
C.受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等 易燃液体、气体应当在阴凉通风地点存放
D.化学性质防护和灭火方法相互抵触的化学危险品，不得在同一仓库或同一 储存室存放
参考答案：ABCD
解题分析：按照实验室化学品安全存放规定，A.B.C.D选项中所述内容，均为正确存放方法，应当遵循该存放规则，避免化学事故发生。

题目类型：单选题
118.存放剧毒物品必须使用保管、储存。（1分）共 1040 题
A.带锁的铁皮柜
B.铁皮柜
C.带双锁的铁皮保险柜
参考答案：C
解题分析：根据实验室剧毒化学品安全管理办法，存放剧毒物品必须使用带双锁的铁皮保险柜保管、储存，选项C.所述正确。

题目类型：判断题
119.存放生物制品的安瓿瓶可以在超低温冰柜或干冰中保存。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：生物试剂安瓿瓶一般存放在低温下保存。

题目类型：判断题
120.存有易燃易爆物品的实验室禁止使用明火，如需加热可使用封闭式电炉、加热套或可加热磁力搅拌器。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：实验室禁止使用明火加热，需要加热可使用封闭式电炉、加热套或可加热磁力搅拌器。

题目类型：判断题
121.打开氨水、硝酸、盐酸等药品瓶封口时，应先盖上湿布，用冷水冷却后再开瓶塞，以防溅出，尤其在夏天更应注意。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
122.打开封闭管或紧密塞着的容器时， 注意其内部是否有压力， 容器口不得对人，避免发生喷液或爆炸事故。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
123.打开封闭管或紧密塞着的容器时，注意其内部是否有压力，容器口不得对人，避免发生喷液或爆炸事故。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
124.大多数氧化剂和（ ）都能发生剧烈反应，放出有毒气体。（1分）共 1040 题
A.强酸
B.弱酸
C.碱
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
125.大量试剂应放在什么地方（  ）。（1分）共 1040 题
A.试剂架上
B.实验室内试剂柜中
C.实验台下柜中
D.试剂库内
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
126.大量试剂应放在什么地方？（1分）共 1040 题
A.试剂架上
B.实验室内试剂柜中
C.实验台下柜中
D.试剂库内
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
127.大量销毁易燃易爆化学物品时，应征得所在地（  ）监督机构的同意。（1分）共 1040 题
A.化工
B.人民政府
C.公安消防
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
128.大气中的臭氧可保护动、植物免受紫外线的伤害。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
129.带油污（如凡士林或石蜡油）的玻璃器皿，在洗前尽量去除油污，然后放在（ ）中煮两次，再用洗涤剂和热水洗刷。（1分）共 1040 题
A.市售洗涤剂
B.稀盐酸或铬酸洗涤液
C.5%的苏打液
参考答案：C
解题分析：油污一般是酸性，可用弱碱性洗液洗涤。

题目类型：判断题
130.氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水与水反应都会产生强酸，强碱性物质，这些物质对人体刺激性比较强。

题目类型：单选题
131.氮气钢瓶瓶身颜色是什么？（1分）共 1040 题
A.灰色
B.天蓝色
C.黑色 
D.白色
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
132.氮氧化物主要伤害人体的：（1分）共 1040 题
A.眼、上呼吸道
B.呼吸道深部的细支气管、肺泡
C.皮肤
D.消化道
参考答案：B
解题分析：氮氧化物主要是通过呼吸系统进入人体，所以主要伤害是呼吸道。

题目类型：单选题
133.当（  ）燃烧时会产生剧毒的五氧化二磷等气体，扑救时应穿戴防护服和防毒面具。（1分）共 1040 题
A.黄磷
B.铝粉
C.萘
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
134.当（  ）着火后，被水扑灭只是暂时熄灭，残留物待水分挥发后又会自燃。（1分）共 1040 题
A.萘
B.铝粉
C.黄磷
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
135.当（  ）着火时，不得用水作为灭火剂。（1分）共 1040 题
A.铝粉
B.硫磺
C.萘
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
136.当（  ）着火时，禁止使用砂土覆盖。（1分）共 1040 题
A.散装爆炸品
B.汽油
C.硫酸
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
137.当（  ）着火时，禁止用水灭火。（1分）共 1040 题
A.碳化钙（电石）
B.红磷
C.硫磺
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
138.当（  ）着火时，可用水灭火。（1分）共 1040 题
A.汽油
B.苯
C.硫磺
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
139.当爆炸物品发生大量撒漏时，应（  ）方式处理。（1分）共 1040 题
A.用土覆盖就地掩埋
B.用水湿润，撒以锯末或棉絮等松软物收集后，报请公安或消防人员处理
C.收集起来，重新放入包装容器中
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
140.当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是：（1分）共 1040 题
A.用酒精棉球擦
B.不作处理，马上去医院
C.用碱液中和后，用水冲洗
D.以吸水性强的纸或布吸去后，再用水冲洗
参考答案：D
解题分析：若只有几滴浓硫酸滴在皮肤上，灼烧面积不会太大，迅速用大量的水冲洗，可减少硫酸灼烧的时间，能有效地去除浓硫酸，且浓硫酸稀释放出的热量会很快被水带走，不会造成更严重的灼烧。如果是大面积灼烧，不能立即用水冲洗，因为浓硫酸遇水被稀释，将释放大量热量，容易灼烧皮肤。此时应用干布擦拭再用大量水冲，再涂少量碳酸氢钠。

题目类型：多选题
141.当出现（）情形时，必须向当地公安部门报告。（1分）共 1040 题
A.剧毒化学品的生产，储存，使用，经营单位发现剧毒化学品被盗，丢失或者误售，误用。
B.通过公路运输危险化学品需要进入禁止通行区域，或运输危险化学品途中需要停车留宿，或者无法正常运输。
C.剧毒化学品在公路运输途中发生被盗，丢失，流散，泄露等情况。
D.危险化学品押运人员中途下车
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：判断题
142.当发生强碱溅洒事故时，应用固体硼酸粉撒盖溅洒区，扫净并报告有关工作人员。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：强碱溅洒后，应用弱酸性物质硼酸粉中和。

题目类型：判断题
143.当可燃气体、可燃液体的蒸气（或可燃粉尘）在空气中达到一定浓度时，遇到火源就会发生爆炸。这个能够发生爆炸的浓度范围，叫做爆炸极限。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
144.当某些用石蜡封住瓶塞的装有挥发性物质或易受热分解放出气体的药品瓶子打不开时，可将瓶子放在火上烘烤。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：当某些用石蜡封住瓶塞的装有挥发性物质或易受热分解放出气体的药品瓶子打不开时，可用热毛巾或暖风吹化开启。

题目类型：单选题
145.当浓硫酸撒到皮肤上时，应如何处理？（1分）共 1040 题
A.用布擦拭 
B.用大量水冲洗
C.不能擦，因为擦拭会将硫酸腐蚀范围扩大。应先用干抹布沾去硫酸。
D.不作处理，立刻就医
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
146.当皮肤沾上浓硫酸时，应立即用水冲洗，再用 3%-5%的碳酸氢钠溶液洗，最后用水洗。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：当皮肤沾上浓硫酸时，立即用干布将其擦净，再用大量水冲洗，再用3%-5%的碳酸氢钠溶液洗，最后用水洗。

题目类型：单选题
147.当实验室发生火灾、爆炸等危险事故时，首先应当如何处理？（1分）共 1040 题
A.迅速撤离实验室 
B.自己留下来排查事故原因
C.打电话求救 
D.切断电源
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
148.当水银仪器破损时， 应尽量将洒落的水银收集起来， 并在残迹处洒上硫磺粉。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：水银仪器破损，水银会形成球体滚落，水银易挥发，人吸入过多水银，会严重危害身体健康。应尽量将散落水银收集起来，并在残迹处洒上硫磺粉，硫和汞反应能生成不易溶于水的硫化汞，危害会大大降低。

题目类型：判断题
149.当酸或碱溅入眼睛时，不必采取应急处理，只要立即送附近医院救治。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：一旦发生眼部酸碱灼伤，应立即冲洗眼睛，最好将头浸人水中，睁眼、摇头、充分冲洗，水源以自来水为宜，只要水质清、水量足，任何清水都可用。冲洗愈早愈彻底愈好，一般需冲洗5分钟。经过冲洗后要立即转交眼科医师处理。

题目类型：判断题
150.当乙醚中含有过氧化物时，在蒸发后所分离残留的过氧化物加热到100℃以上时能引起强烈爆炸。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
151.当有汞（水银）溅失时，应如何处理现场（1分）共 1040 题
A.用水擦
B.用拖把拖
C.扫干净后倒入垃圾桶
D.收集水银，用硫磺粉盖上并统一处理
参考答案：D
解题分析：对于汞溅失，可先进行收集，然后对收集不到的地方进行洒硫磺粉。

题目类型：单选题
152.当有危害的化学试剂发生泄漏、洒落或堵塞时应如何办？（1分）共 1040 题
A.首先避开并想好应对的办法再处理
B.赶紧打扫干净或收拾起来
参考答案：A
解题分析：根据实验室危险品处理办法，有危害的化学试剂发生泄漏、洒落或堵塞，首先避开并想好应对的办法在处理，而不能直接打扫干净或收拾起来，选项A.所述正确。

题目类型：单选题
153.当炸药中混入惰性物质（如石蜡、硬脂酸、机油等）时，则其撞击感度降低，危险性也（  ）（1分）共 1040 题
A.降低
B.升高
C.不变
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
154.当做实验时，皮肤不小心被碱灼伤怎么办？（1分）共 1040 题
A.用抹布擦干即可
B.直接用1 %硼酸或2 %醋酸溶液中和
C.先用大量水冲洗，再用1 %硼酸或2 %醋酸溶液浸洗，最后用水洗
D.不作任何处理，直接去医院
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
155.当做实验时，皮肤不小心被酸灼伤怎么办？（1分）共 1040 题
A.用抹布擦干即可  
B.先用大量水冲洗，以免深度受伤，再用稀NaHCO3溶液或稀氨水浸洗，最后用水洗
C.直接用稀NaHCO3溶液或稀氨水中和 
D.不作任何处理，直接去医院
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
156.倒入废液桶时，下面说法错误的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.倾倒废液前，须确认倒入后不会与桶内已有物质发生异常反应
B.化学性质稳定的废弃物，可直接倒在一起。
C.倾倒废液时，注意保持安全距离，防止废液溅到身上，并避免将废液倒出桶外；废液桶须随时盖紧，避免内部液体挥发，危害实验人员健康，并放置于阴凉且远离火源和热源的位置，保持良好通风，避免倾倒；
D.
参考答案：B
解题分析：

题目类型：判断题
157.电加热设备必须有专人负责使用和监督，离开时要切断电源。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：设备在运行过程中，要有人员值守，定期检查电器参数，发现异常及时停机，离开时要切断电源。

题目类型：判断题
158.电路或电器着火时，可用泡沫灭火器灭火。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：泡沫灭火器反应的原理是两种水溶液物质发生反应生成CO2气体。喷出的有部分水，泡沫灭火器不可用于扑灭带电设备的火灾，否则将威胁人身安全。

题目类型：单选题
159.电石（学名碳化钙）为灰色的不规则的块状物，有强烈的吸湿性，能从空气中吸收水分而发生反应，放出（  ）易燃气体。（1分）共 1040 题
A.甲烷
B.乙烷
C.乙炔
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
160.电石和石灰是。(  )（1分）共 1040 题
A.易燃物品
B.遇湿易燃物品
C.氧化剂
D.有毒品
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
161.电石颗粒溅入眼睛内，应先用蘸（  ）或植物油的棉签去除颗粒后，再用水冲洗。（1分）共 1040 题
A.石蜡油
B.机油
C.煤油
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
162.电线接头裸露部分可用医用胶布等包裹绝缘。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：医用胶布不是绝缘，且医用胶布粘性比较差，容易再次裸露导致导电的出现。

题目类型：判断题
163.叠氮化钠是剧毒品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
164.动物致死所需某毒性物质的摄入量（或浓度）越小，则表示该毒性物质的毒性（  ）。（1分）共 1040 题
A.越大
B.越小
C.无法确定
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
165.毒害品主要是经过（ ）吸入蒸汽或通过皮肤接触引起人体中毒。（1分）共 1040 题
A.眼 
B.鼻
C.呼吸道
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
166.毒物在科研生产中以气体、蒸气、烟、尘、雾等形态存在，其中气体、蒸气为分子状态，可直接进入人体肺泡。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
167.毒性物质沸点（  ），越易引起中毒。（1分）共 1040 题
A.越高
B.越低
C.越不确定
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
168.毒性物质氰化物发生火灾时，应用（  ）扑救。（1分）共 1040 题
A.水
B.酸碱灭火剂
C.泡沫灭火剂
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
169.对产生少量有毒气体的实验应在通风橱内进行。通过排风设备将少量毒气排到室外（使排出气在外面大量空气中稀释） ，以免污染室内空气。产生毒气量大的实验必须备有吸收或处理装置。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
170.对产生有毒气体的实验应在通风橱内进行。通过排风设备将毒气排到室外，以免污染室内空气。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：对产生有毒气体的实验，必须配备一些吸收有毒气体的吸收装置，这样可以降低有毒气体污染实验室或大气。

题目类型：判断题
171.对高压气体钢瓶要分类保管，直立固定。严禁将氯气与氨气，氢气与氧气，乙炔与氧气混放在一个房间。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：两种气体容易发生反应的气体严禁放在一起，避免发生反应。

题目类型：判断题
172.对固态酸、碱可用手直接操作。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：固态酸碱腐蚀性都比较强，会对皮肤产生腐蚀作用。

题目类型：判断题
173.对含有悬浮物质的溶液加热时，应加沸石或玻璃珠，以避免爆沸现象产生。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：加入沸石或者玻璃珠是起到气化中心的作用，避免液体过热。

题目类型：判断题
174.对剧毒品采取必要的保安措施，防止剧毒化学品被盗、丢失或者误售、误用；发现剧毒化学品被盗、丢失或者误售、误用时，必须立即向当地公安部门报告。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：对剧毒物品必须严格管理，紧密与当地公安部门联系。

题目类型：判断题
175.对剧毒品使用现场，有条件的实验室可以安装视频监控。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
176.对钠、钾等金属着火用什么扑灭？（1分）共 1040 题
A.通常用干燥的细沙覆盖
B.用水灭火
C.CCl4灭火器
D.CO2灭火器
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
177.对实验室危险药品的使用规则，下列哪一项不对(    )（1分）共 1040 题
A.绝不允许把各种化学药品任意混合，以免发生意外事故 
B. 可燃性试剂不能用明火加热，必须用水浴、油浴、沙浴或可调电压的电热套加热
C. 使用不挥发药品时，试剂瓶盖可敞口至实验结束
D.取用钾、钠和白磷等必须使用镊子
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
178.对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须：（1分）共 1040 题
A.设置危险废物识别标志
B.设置生活垃圾识别标志
C.不用设置识别标志
参考答案：A
解题分析：基本安全操作，以免他人碰触，发生危险。

题目类型：判断题
179.对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须设置危险废物识别标志。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：危险废物在流通过程标识明确。

题目类型：单选题
180.对液体可燃物起始燃烧过程的描述正确的是：（1分）共 1040 题
A.着火-燃烧-气化
B.燃烧-气化-着火
C.气化-燃烧-着火
D.气化-着火-燃烧
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
181.对有异味或挥发性的废液或废物要丢弃在远离人群的地方。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：废液废物不得丢弃，必须专门处理。

题目类型：判断题
182.对有异味或挥发性的废液或废物要随意丢弃在远离人群的地方。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：单选题
183.对于高挥发性化学试剂，正确的储存方式为？（1分）共 1040 题
A.敞口放置 
B.放在通风橱内 
C.放在防爆冰箱或冰柜之中 
D.放在水浴中
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
184.对于含氟废液可以进行如下处理：加入石灰使生成氟化钙。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：氟化钙几乎不溶于水，所以难再次污染环境。

题目类型：判断题
185.对于含汞、砷、锑、铋等离子的废液,实验室可以先进行如下处理：控制酸度0.3mol/L[H+]，使其生成硫化物沉淀。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：重金属硫化物沉淀难溶于水，从而难以再次污染环境。

题目类型：判断题
186.对于含氰废液可以进行处理：加入氢氧化钠使pH值10以上，加入过量的高锰酸钾（3%）溶液，使CN根氧化分解。CN根含量高时，可加入过量的次氯酸钙和氢氧化钠溶液。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：CN-根在过量的次氯酸钙和氢氧化钠溶液中分解。

题目类型：判断题
187.对于化学试剂或未知物,允许直接用鼻子嗅气味，不用以手煽出少量气体来嗅觉。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：对于化学试剂或未知物，以手煽出少量气体来嗅觉。

题目类型：单选题
188.对于洁净室的工作服是帽子、衣服、裤子和袜套分开的， 正确的穿着是（1分）共 1040 题
A.帽子的披肩在衣服领子外面、衣服下摆在裤子外面、裤腿在袜套外面
B.帽子的披肩在衣服领子里面、衣服下摆在裤子里面、裤腿在袜套里面
C.帽子的披肩在衣服领子外面、衣服下摆在裤子里面、裤腿在袜套外面
D.帽子的披肩在衣服领子里面、衣服下摆在裤子外面、裤腿在袜套里面
参考答案：B
解题分析：根据实验室洁净室运行管理规定，对于洁净室的工作服是帽子、衣服、裤子和袜套分开的，正确的穿着是帽子的披肩在衣服领子里面、衣服下摆在裤子里面、裤腿在袜套里面，选项B.所述正确。

题目类型：单选题
189.对于强酸、强碱或剧毒的废液，应如何处置？（1分）共 1040 题
A.倒入排水系统
B.集中存放，然后交相关部门处理
参考答案：B
解题分析：根据实验室危险废物处置管理规定，强酸、强碱或剧毒的废液，具有危险性和危害性，应集中存放，然后交给相关部门处理，切不能直接倒入排水系统中，选项B所述正确。

题目类型：判断题
190.对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理：用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
191.对于实验室的微波炉，下列哪种说法是错的？（1分）共 1040 题
A.微波炉开启后，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离 
B.严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热 
C.实验室的微波炉也可加热食品 
D.对密闭压力容器使用微波炉加热时应注意严格按照安全规范操作
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
192.对于实验室内溅落的汞物体，应尽量捡拾起来放好，然后洒上硫磺、多硫化钙等使汞生成不挥发的难溶盐。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：实验室溅落的汞，先收集，然后用含硫的物质与未收集的散落汞反应形成难溶盐。

题目类型：判断题
193.对于无机酸类废液，实验室可以收集后进行如下处理：将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：按照酸碱中和原理，同时尽量生成不溶物或难溶物。

题目类型：单选题
194.对于现场液体泄露应及时进行_______、稀释、收容、处理。（1分）共 1040 题
A.覆盖
B.填埋
C.烧毁
D.回收
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
195.对于一些吸入或食入少量即能中毒至死的化学试剂，生物试验中致死量（LD50）在50mg/kg 以下的称为剧毒化学试剂，以下哪些是剧毒化学试剂：（1分）共 1040 题
A.氰化钾
B.三氧化二砷
C.乙醇
D.氰化纳
E.二氯化汞
参考答案：ABDE
解题分析：氰化钾致死量（LD50）在6.4mg/kg，三氧化二砷致死量（LD50）在2.4mg/kg，氰化纳致死量（LD50）在1-2mg/kg，选项A.B.D.E均属于剧毒化学试剂。

题目类型：单选题
196.对于一些吸入或食入少量即能中毒至死的化学试剂，生物试验中致死量（LD50）在50mg/kg以下的称为剧毒化学试剂，以下哪个不是剧毒化学试剂：（1分）共 1040 题
A.氰化钾
B.三氧化二砷
C.氯化汞
D.苯
参考答案：D
解题分析：苯是中等毒性物质。

题目类型：判断题
197.对于一些吸入或食入少量即能中毒至死的化学试剂，生物试验中致死量（LD50）在50mg/kg以下的称为剧毒化学试剂。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：如：氰化钾、氰化纳及其他氰化物、三氧化二砷及某些砷化物、二氯化汞及某些汞盐等为剧毒化学试剂。

题目类型：判断题
198.对于重金属盐中毒者，可先喝一杯含有几克MgSO4的水溶液，然后立即就医。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：重金属中毒，主要是金属离子对人体的危害，喝MgSO4的水溶液，使重金属离子与SO42-发生反应，生成沉淀，减缓对人体的危害。

题目类型：判断题
199.对沾染过有毒物质的仪器和用具，实验完毕应立即采取适当方法处理以破坏或消除其毒性（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：对沾染过有毒物质的仪器和用具，避免其污染环境和毒害实验人员，实验完毕应立即采取适当方法处理以破坏或消除其毒性。

题目类型：判断题
200.对沾染过有毒物质的仪器和用具，实验完毕应立即采取适当方法处理以破坏或消除其毒性。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：对沾染过有毒物质的仪器和用具，避免其污染环境和毒害实验人员，实验完毕应立即采取适当方法处理以破坏或消除其毒性。

题目类型：判断题
201.二氯甲烷是无色、透明、比水重、易挥发的液体，也是一种潜在的致癌物质。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
202.二氧化碳钢瓶瓶身颜色是什么？（1分）共 1040 题
A.黄色
B.天蓝色 
C.黑色
D.铝白色
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
203.发生粉尘爆炸的首要条件是____。(  )（1分）共 1040 题
A.粉尘本身可燃
B.浓度超过爆炸极限 
C.起始能量大
D.接触明火
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
204.发生化学事故后，对有毒的衣物应及时进行无毒化处理。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：避免二次污染。

题目类型：单选题
205.发生剧毒化学品被盗、丢失、（ ）、误用后不立即向当地公安部门报告而触犯刑律的，对负有责任的主管人员和其他直接责任人员依照刑法追究刑事责任。（1分）共 1040 题
A.误售
B.乱放
C.滥用 
D.误食
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
206.发生剧毒化学品被盗、丢失、______、误用后不立即向当地公安部门报告而触犯刑律的，对有责任的主管人员和其他直接负责人员依照刑法追究刑事责任。（1分）共 1040 题
A.误售
B.乱放
C.滥用
D.误食
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
207.发生剧毒化学品被盗、丢失、误售、误用后必须立即向当地公安部门报告而触犯刑律的，否则对负有责任的主管人员和其他直接责任人员依照刑法追究刑事责任。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：剧毒化学品必须专人看管，出现被盗、丢失、误售、误用后，及时与当地公安部门报告。

题目类型：判断题
208.发生强碱烧伤，应立即去除残留强碱，再以流动清水冲洗；若消化道被烧伤可适当服用一些牛奶、蛋清。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
209.发生危险化学品事故，有关地方（ ）应当做好指挥、领导工作。（1分）共 1040 题
A.公安消防部门 
B.负责危险化学品安全监督管理综合工作的部门
C.人民政府
D.环保部门
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
210.发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分；触犯法律的，要依法追究刑事责任。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
211.发生危险化学品事故后,应该向什么方向疏散？（1分）共 1040 题
A.下风
B.上风
C.顺风
参考答案：B
解题分析：发生危险化学品事故，一般指发生气体泄漏或者是引发火灾，沿着上风区疏散，可以避开危险气体。

题目类型：判断题
212.发现火灾时，单位或个人应该先自救，当自救无效、火越着越大时，再拨打火警电话119（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：发现火灾时，单位或个人应该先自救，同时，拨打火警电话。

题目类型：单选题
213.发现剧毒化学品被盗、丢失或者误售、误用时，必须立即向（  ）报告。（1分）共 1040 题
A.公安部 
B.省级公安部门
C.当地公安部门
D.当地消防部门
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
214.凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施，确证防护妥当后，才可进行实验。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：由于危险性实验的危险性，须确保实验操作和实验人员人身安全后方可进行，所以凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施，确证防护妥当后，才可进行实验。

题目类型：判断题
215.凡涉及有害或有刺激性气体的实验应在通风柜内进行。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：避免有害气体对实验人员产生危害。

题目类型：判断题
216.凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：通风柜能将有害或有刺激性气体排出室外，其中切勿将头部伸进通风柜中，否则易吸入有害或有刺激性气体，对身体造成伤害。

题目类型：单选题
217.凡是能与氧气或者其他氧化剂发生氧化反应而燃烧的物质称之为：(   )（1分）共 1040 题
A.可燃物
B.不燃物
C.氧化剂
D.还原剂
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
218.防火防爆的一般原则有(  )（1分）共 1040 题
A.遵守规章制度，加强安全意识
B.熟悉实验室容易引起火灾、爆炸的特点，配备合适的防火防爆设施 
C.减少和消除可燃物质，控制或取消点火源
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
219.防止毒物危害的最佳方法是（  ）。（1分）共 1040 题
A.穿工作服
B.佩戴呼吸器具
C.使用无毒或低毒的代替品
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
220.放射性废物，经过屏蔽处理后可以当作一般垃圾处理。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：放射性废物是一类特殊的废物，其危害严重和持久，须经过特殊处理。若处理不当会造成严重的环境污染。

题目类型：判断题
221.放射性废物，经过屏蔽处理后也不可以当作一般垃圾处理。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：放射性废物是一类特殊的废物，其危害严重和持久，须经过特殊处理。若处理不当会造成严重的环境污染。

题目类型：多选题
222.放射性实验应当采取的防护性措施有（1分）共 1040 题
A.佩戴个人辐射剂量计，可以知道当天接受的剂量和累积剂量，并将其控制在安全水平下
B.实验时必须带好专用的防护手套、口罩、穿工作服，实验完毕，立即洗手或洗澡。
C.实验时，力求迅速、熟练，尽量减少被辐射的时间，并应尽可能的利用夹具、机械手来操作，以便远离辐射源，同时应设置隔离屏蔽
D.粉末物质应在手套箱中进行操作
参考答案：ABCD
解题分析：进行放射性实验室时，须佩戴个人辐射剂量计，可以知道当天接受的剂量和累积剂量，并将其控制在安全水平下；实验时必须带好专用的防护手套、口罩、穿工作服，实验完毕，立即洗手或洗澡；实验时，力求迅速、熟练，尽量减少被辐射的时间，并应尽可能的利用夹具、机械手来操作，以便远离辐射源，同时应设置隔离屏蔽；粉末物质应在手套箱中进行操作，选项A.B.C.D.所述正确。

题目类型：单选题
223.放置时间过长的乙醚在使用前应该做什么预备处理？（1分）共 1040 题
A.用碘化钾检测后，加入还原剂如硫酸亚铁水溶液等除去里面可能产生的过氧化物以防爆炸
B.重蒸 
C.干燥除水
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
224.非法排放、倾倒、处置危险废物（  ）吨以上的，将依法移送司法机关立案查处。（1分）共 1040 题
A.0.5
B.1
C.2
D.3
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
225.废电池随处丢弃会造成（ ）的污染（1分）共 1040 题
A.白色污染 
B.重金属污染 
C.酸雨
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
226.废弃的有害固体药品，应：（1分）共 1040 题
A.不经处理解毒后就丢弃在生活垃圾处
B.经处理解毒后，才可丢弃在生活垃圾处
C.收集起来由专业公司处理
参考答案：C
解题分析：废弃的有害固体药品，不可以和生活垃圾一起处理，它的危害较大，需要收集起来，经专业的公司进行安全处理，保证安全，选项C正确。

题目类型：判断题
227.废弃危险化学品属于危险废物，列入国家危险废物名录。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
228.废液入桶，按种类（酸性无机物、碱性无机物和一般有机物）贴上标签。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
229.废液入桶，盖紧瓶盖，废液桶表面清洁，并留有六分之一左右的空间，以防天热膨胀，或运输过程中发生震荡；不宜倒入废液桶的液体，须单独存放，并标明主要成分。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
230.分光光度计的吸光值在（ ）范围内准确度最高。（1分）共 1040 题
A.0.0-1.0
B.0.6-1.0
C.0.2-0.7
参考答案：C
解题分析：在0.2-0.7范围，出现误差比较小。

题目类型：单选题
231.分子结构中含有―C=C―双键的试剂 （药品） 应如何合理存放？（1分）共 1040 题
A.放在冰箱中
B.放在通风橱内
C.和其它试剂混放
参考答案：A
解题分析：含有双键的有机物质，沸点一般比较低，室温下容易挥发，所以一般放在冰箱里面。

题目类型：判断题
232.酚灼伤皮肤时，应立即脱掉被污染衣物，用10%酒精反复擦拭，再用大量清水冲洗，直至无酚味为止，然后用饱和硫酸钠湿敷。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：酚侵入人体后，分布到全身组织，透入细胞引起周身性中毒症状，酚直接损害心肌和毛细血管，使心肌变形和坏死。皮肤被酚灼伤时应立即用10%酒精揩洗数遍，再用大量清水冲洗干净而后用硫酸钠饱和溶液湿敷4～6小时，由于酚用水冲淡1:1或2:1浓度时，在瞬间可使皮肤损伤加重而增加酚的吸收，故不可先用水冲洗污染面。

题目类型：单选题
233.辐射可分为电离辐射和非电离辐射，属于电离辐射的是：（1分）共 1040 题
A.红外线
B.X射线
C.激光
D.紫外线
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
234.腐蚀和刺激性药品，如强酸、强碱、氨水、过氧化氢、冰醋酸等，取用时尽可能戴上橡皮手套和防护眼镜，倾倒时，切勿直对容器口俯视，吸取时，应该使用橡皮球。开启有毒气体容器时应戴防毒用具。禁止手直接拿取上述物品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
235.干粉灭火剂是扑救精密仪器火灾的最佳选择。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：干粉灭火剂是由灭火基料（如小苏打、碳酸铵、磷酸的铵盐等）和适量润滑剂（硬脂酸镁、云母粉、滑石粉等）、少量防潮剂（硅胶）混合后共同研磨制成的细小颗粒，用二氧化碳作喷射动力。喷射出来的粉末，浓度密集，颗粒微细，盖在固体燃烧物上能够构成阻碍燃烧的隔离层，同时析出不可燃气体，使空气中的氧气浓度降低，火焰熄灭。对精密仪器防止细微颗粒进入仪器，最好不用干粉灭火剂。

题目类型：单选题
236.干燥箱的使用温度范围为（  ）  ，常用鼓风式电热箱以加速升温。（1分）共 1040 题
A.50-350℃	
B.50-150℃	
C.0 ℃ -250℃
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
237.干燥箱和恒温箱的使用温度不能超过最高允许温度。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：超过最高允许的温度，加热装置会出现熔断，线路会烧坏。

题目类型：多选题
238.干燥箱可以用于物品的（）（1分）共 1040 题
A.干燥
B.微生物培养
C.干热灭菌
D.生物材料培养
参考答案：AC
解题分析：干燥箱主要是用于干燥固体物质，不能用于生物的培养，生物的培养有专门的生物培养箱。

题目类型：单选题
239.钢瓶压力低于（ ）MPa以下时不能再使用。（1分）共 1040 题
A.1.0 MPa      
B.0.5 MPa  
C.1.5 Mpa      
D.0.1 Mpa
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
240.高速离心机的转头不能超过其额定转速使用。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：超过额定转速，会损害仪器。

题目类型：多选题
241.高速离心机使用注意事项是（1分）共 1040 题
A.各转头不能超过其额定转速使用
B.离心管在外单独平衡后，直接两两对称地插入转头中，并拧紧转头盖后再开始离心
C.操作生物材料样品时，转头的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行
D.离心完毕后，转头必须清洗干净后待用
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：多选题
242.高温实验装置使用时应注意（1分）共 1040 题
A.注意防护高温对人体的辐射
B.熟悉高温装置的使用方法，并细心地进行操作
C.不得已非将高温炉之类高温装置， 置于耐热性差的实验台上进行实验时，装置与台面之间要保留一厘米以上的间隙，并加垫隔热层，以防台面着火
D.使用高温装置的实验， 要求在防火建筑内或配备有防火设施的室内进行，并保持室内通风良好
参考答案：ABCD
解题分析：高温实验装置使用时应注意防护高温对人体的辐射，熟悉高温装置的使用方法，并细心地进行操作，不得已非将高温炉之类高温装置，置于耐热性差的实验台上进行实验时，装置与台面之间要保留一厘米以上的间隙，并加垫隔热层，以防台面着火，使用高温装置的实验，要求在防火建筑内或配备有防火设施的室内进行，并保持室内通风良好。选项A.B.C.D.所述正确。

题目类型：单选题
243.高温实验装置使用注意事项错误的是：（1分）共 1040 题
A.注意防护高温对人体的辐射
B.熟悉高温装置的使用方法，并细心地进行操作
C.如不得已非将高温炉之类高温装置置于耐热性差的实验台上进行实验时，装置与台面之间要保留一厘米以上的间隙，并加垫隔热层，以防台面着火
D.使用高温装置的实验，要求在防火建筑内或配备有防火设施的室内进行，并要求密闭，减少热量损失
参考答案：D
解题分析：注意防护高温对人体的辐射。熟悉高温装置的使用方法，并细心地进行操作。使用高温装置的实验，要求在防火建筑内或配备有防火设施的室内进行，并保持室内通风良好，不能密闭仪器装置。

题目类型：判断题
244.个人不得购买第一类、第二类易制毒化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
245.个人不得购买剧毒化学品（属于剧毒化学品的农药除外）和易制爆危险化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
246.各单位必须积极配合学校和上级部门的安全检查，不得拒绝和阻挠。对于提出的整改要求，必须及时作出反馈和整改。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
247.各单位必须在国家许可的化学品经营单位购置化学品，严禁从非法渠道购买。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
248.各单位不得私自购买、运输剧毒物品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：根据实验室剧毒化学品安全管理办法，各单位不得私自购买、运输剧毒物品。

题目类型：判断题
249.各单位须建立健全危险废物管理责任机制和应急预案，开展经常性的教育培训、检查考核和应急演练，并按规定落实奖惩制度。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
250.各实验室对所产生的化学废弃物必须要实行集中分类存放，贴好标签，然后送学校中转站，统一处置。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
251.各实验室在运送化学废弃物到各校区临时收集中转仓库之前，不得堆放在走廊、过道以及其它公共区域。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：实验室的废弃物应放在固定的位置保存。

题目类型：单选题
252.各实验室在运送化学废弃物到各校区临时收集中转仓库之前，可以：（1分）共 1040 题
A.堆放在走廊上
B.堆放在过道上
C.集中分类存放在实验室内，贴好物品标签
参考答案：C
解题分析：实验室的废弃物必须集中放置，并贴好标签。

题目类型：判断题
253.各院系要加强对剧毒、有害、特殊化学药品的管理，建立严格的领取、发放、登记和主管领导审批制度。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：将强剧毒、有害和特殊化学药品的管理，建立严格的领取、发放、登记和主管领导审批制度，有助于此类化学药品的严格控制和管理，减少不合理、不规范和不必要的使用。

题目类型：单选题
254.各种钢瓶的气压表是否可以混用？（1分）共 1040 题
A.可以  
B.不可以  
C.不一定
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
255.各种气瓶的存放，必须远离明火、避免阳光直晒，搬运时不得碰撞。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：气体钢瓶如阳光直晒或碰撞都会易使内部压力增加，容易引起爆炸。

题目类型：判断题
256.铬化合物中 Cr＋6毒性最大，有强刺激性，引起蛋白变性，干扰酶系统。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：Cr＋6氧化性最强，对人体毒性最大。

题目类型：判断题
257.给液体加热时，可以先开始加热，等接近沸腾时再加入沸石。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：等接近沸腾时再加沸石，可能因沸石局部过热，过热蒸汽冲击沸石使之喷溅出来。

题目类型：判断题
258.工业酒精中大约含有4%的甲醇，甲醇的毒性对人体的神经系统和血液系统影响最大。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
259.公安部门负责危险化学品的公共安全管理，负责发放剧毒化学品购买凭证和准购证，负责审查核发剧毒化学品公路运输通行证，对危险化学品道路运输安全实施监督，并负责前述事项的监督检查。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：危险化学品的使用受公安部门的啊、严格管理。

题目类型：单选题
260.公众上交的危险化学品，由（ ）接收。（1分）共 1040 题
A.环保部门
B.质检部门
C.工商部门
D.公安部门
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
261.汞、苯、铬酸盐和氰化物属于对人体具有极度危害的物质。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：苯、铬酸盐和氰化物属于剧毒化学品。

题目类型：判断题
262.汞及其化合物、砷及其无机化合物、黄磷、碘甲烷、甲基丙烯酸甲酯、氰化物等具有剧毒性。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
263.汞剂、苯胺类、硝基苯等可通过皮肤或粘膜吸收而使人中毒。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
264.汞是一种可以在生物体内积累的毒物，它很容易被皮肤以及呼吸和消化道吸收。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
265.购买剧毒药品时，必须：（1分）共 1040 题
A.向单位保卫部门申请并批准备案
B.经过公安局审批
C.通过正常渠道在指定的化学危险品商店购买。
参考答案：C
解题分析：根据实验室剧毒化学品安全管理办法，购买剧毒药品时，必须通过正常渠道在指定的化学危险品商店购买，不得向未取得剧毒化学品经营许可证或剧毒化学品生产批准书的单位采购剧毒化学品，选项C.所述正确。

题目类型：单选题
266.购买剧毒药品说法错误的是：（1分）共 1040 题
A.向学校保卫处申请并批准备案
B.经过公安局审批
C.经过环保局审批
D.通过正常渠道在指定的化学危险品商店购买
参考答案：C
解题分析：购买剧毒药品不需要经过环保局审批，但是有地方规定，临时购买剧毒物品的，应由本单位申请所在地公安机关审核同意，到市、县（市）公安机关申领《剧毒物品购买证》。购买剧毒物品地点，应由所辖公安机关指定。

题目类型：单选题
267.关于存储化学品说法错误的是：（1分）共 1040 题
A.化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离
B.遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放
C.受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在密闭地点存放
D.防护和灭火方法相互抵触的化学危险品，不得在同一仓库或同一储存室存放
参考答案：C
解题分析：易燃易爆或产生有毒气体的化学品，必须放在通风良好的地方存放。

题目类型：单选题
268.关于存放自燃性试剂说法错误的是（  ）（1分）共 1040 题
A.单独储存
B.储存于通风、阴凉、干燥处
C.存放于试剂架上
D.远离明火及热源，防止太阳直射
参考答案：C
解题分析：

题目类型：多选题
269.关于干燥箱和恒温箱，下列说法正确的有:（1分）共 1040 题
A.干燥箱用于物品的干燥和干热灭菌 
B.恒温箱用于微生物和生物材料的培养 
C.干燥箱的使用温度范围为 50-250℃ 
D.恒温箱的使用最高温度为 60℃
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
270.关于化学品的使用、管理，下列陈述哪个是错误的?（1分）共 1040 题
A.打开塑料瓶的化学品时不要过于用力挤压，否则可能导致液体溢出或迸溅到身体上
B.有机溶剂可以置于冰箱保存
C.分清标签，认真阅读标签，按标签使用
D.共用化学品从专用柜里取出，使用时注意保持标签的完整，用后放回专用柜
参考答案：B
解题分析：因为有机溶剂易燃易爆，冰箱开启产生火花会使其燃烧爆炸，所以有机溶剂不能置于冰箱保存，选项B.所述错误。选项A.C.D.所述内容符合正确使用、管理化学品。

题目类型：多选题
271.关于减压蒸馏的操作，正确的是：（1分）共 1040 题
A.减压蒸馏结束时必须先解除真空，再关泵
B.减压蒸馏不得用平底、多颈和薄壁瓶      
C.减压蒸馏时应防止爆沸
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：单选题
272.关于氢氟酸的描述哪个是错误的（1分）共 1040 题
A.氢氟酸有强烈的腐蚀性和危害性，皮肤接触氢氟酸后可出现疼痛及灼伤，随时间疼痛渐剧，皮肤下组织被破坏，这种破坏会传播到骨骼；稀的氢氟酸危害性很低，不会产生严重烧伤
B.氢氟酸蒸气溶于眼球内的液体中会对人的视力造成永久损害
C.使用氢氟酸一定要戴防护手套，工作中注意不要接触氢氟酸蒸汽
D.工作结束后要注意用水冲洗手套、器皿等，不能有任何残余留下
参考答案：A
解题分析：氢氟酸有强烈的腐蚀性和危害性，皮肤接触氢氟酸后可出现疼痛及灼伤，随时间疼痛渐剧，皮肤下组织被破坏，这种破坏会传播到骨骼；氢氟酸蒸气溶于眼球内的液体中会对人的视力造成永久损害；使用氢氟酸一定要戴防护手套，工作中注意不要接触氢氟酸蒸汽；工作结束后要注意用水冲洗手套、器皿等，不能有任何残余留下，稀的氢氟酸危害性也很大，切不可忽视。可见，选项B.C.D.所述正确，选项A.所述错误。

题目类型：多选题
273.关于重铬酸钾洗液，下列陈述哪些是正确的（1分）共 1040 题
A.重铬酸钾洗液是用于浸泡各类器皿的
B.重铬酸钾洗液浸泡玻璃器皿时，为防止洗液的迸溅或器皿损坏，可以将手直接插入洗液缸里取放器皿
C.捞出器皿后，立即放进清洗杯，避免洗液滴落在洗液缸外等处。然后马上用水连同手套一起清洗。
D.避免用手在洗液缸里取放器皿的时间过长，即便戴上了专用手套。
参考答案：CD
解题分析：重铬酸钾洗液是用于除去玻璃器壁上还原性物质，不是用于浸泡各类器皿的；重铬酸钾洗液具有强的氧化性，不可将手直接插入洗液缸里取放器皿，以免氧化造成皮肤伤害；取放器皿时，应带上专用手套，捞出器皿后立即放进清洗杯，避免洗液滴落在洗液缸外等处，然后马上用水连同手套一起清洗。选项C.D.所述正确。

题目类型：单选题
274.关于重铬酸钾洗液，下列说法错误的是：（1分）共 1040 题
A.将化学反应用过的玻璃器皿不经处理，直接放入重铬酸钾洗液浸泡 
B.浸泡玻璃器皿时，不可以将手直接插入洗液缸里取放器皿
C.从洗液中捞出器皿后，立即放进清洗杯，避免洗液滴落在洗液缸外等处。然后马上用水连同手套一起清洗。
D.取放器皿应戴上专用手套，但仍不能在洗液里的时间过长。
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
275.国家颁布的《安全色》标准中，表示警告、注意的颜色为（ ）。（1分）共 1040 题
A.红色 
B.蓝色  
C.黄色
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
276.国家标准(GB2893-82)中规定的四种安全色是（1分）共 1040 题
A.红、蓝、黄、绿
B.红、蓝、黑、绿
C.红、青、黄、绿
D.白、蓝、黄、绿
参考答案：A
解题分析：参照国家标准(GB2893-82)中细则的规定，选项A正确。

题目类型：单选题
277.国家对危险化学品的（ ）实行统一规划、合理布局和严格控制。（1分）共 1040 题
A.生产和使用
B.生产和运输
C.生产和储存
D.生产和经营
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
278.国家对危险化学品的使用有限制性规定的，任何单位和个人不得违反限制性规定使用危险化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
279.国家对危险化学品实行经营（  ）制度。（1分）共 1040 题
A.专营
B.许可证
C.审批
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
280.过期的、不知名的固体化学药品也要妥善保存，由学校统一处理。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：过期的、不知名的固体化学药品不得随意丢弃，得妥善保管，统一处理。

题目类型：判断题
281.过氧化氢，是一种强氧化剂，水溶液俗称双氧水，为无色透明液体。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：多选题
282.过氧化酸、硝酸铵、硝酸钾、高氯酸及其盐、重铬酸及其盐、高锰酸及其盐、过氧化苯甲酸、五氧化二磷等强氧化剂，在适当条件下可放出氧发生爆炸，在使用这类强氧化性化学试剂时，应注意什么：（1分）共 1040 题
A.环境温度不要高于30   ℃
B.通风要良好
C.不要加热
D.不要与有机物或还原性物质共同使用
E.在手套箱内操作
参考答案：ABCD
解题分析：强氧化性化学试剂在适当条件下可放出氧发生爆炸，并且与有机物镁、铝、锌粉、硫等易燃物形成爆炸性混合物，有些是水也可能发生爆炸，在使用这类强氧化性化学试剂时，环境温度不要高于30℃，通风要良好，并不要与有机物或还原性物质共同使用（加热）。E， 手套箱内是个封闭环境，不能在这个环境里面使用。

题目类型：单选题
283.过氧化酸、硝酸铵、硝酸钾、高氯酸及其盐、重铬酸及其盐、高锰酸及其盐、过氧化苯甲酸、五氧化二磷等是强氧化剂，使用时应注意：（1分）共 1040 题
A.环境温度不要高于30℃
B.通风要良好
C.不要加热，不要与有机物或还原性物质共同使用
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
284.含碱性洗涤剂的水可以清洗掉水果蔬菜表面的农药（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：农药大部分是有机酸性物质，用弱碱性洗涤剂可以中和，洗涤，除去农药。

题目类型：单选题
285.何种毒性的化学品为低毒药品（1分）共 1040 题
A.大鼠一次经口LD50 为>50 
B.人致死量>0.5g/kg 
C.大鼠一次经口LD50 为 500-5000
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
286.何种毒性的化学品为高毒药品（1分）共 1040 题
A.大鼠一次经口LD50 为 1-50 
B.人致死量<0.05g/kg
C.大鼠一次经口LD50 为<50
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
287.何种毒性的化学品为剧毒品（1分）共 1040 题
A.大鼠一次经口 LD50 为 1-50
B.人致死量<0.05g/kg 
C.大鼠一次经口 LD50 为<50
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
288.何种毒性的化学品为中等毒性药品（1分）共 1040 题
A.大鼠一次经口 LD50 为1-50 
B.人致死量<0.05g/kg 
C.大鼠一次经口 LD50 为50-500
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
289.恒温培养箱的使用最高温度为（1分）共 1040 题
A.60℃
B.100℃
C.45℃
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
290.恒温箱用于（）（1分）共 1040 题
A.干燥
B.微生物培养
C.干热灭菌	
D.生物材料培养
参考答案：BD
解题分析：略

题目类型：多选题
291.恒温箱用于（）。（1分）共 1040 题
A.干燥
B.微生物培养
C.干热灭菌
D.生物材料培养
参考答案：BD
解题分析：恒温箱用于在一定的温度，用以饲养或培养生物或生物的一部分（细胞等）的箱型器具。

题目类型：单选题
292.化工生产中通常有“三酸两碱”之说，“三酸”是指盐酸、硫酸和（  ）。（1分）共 1040 题
A.高氯酸
B.磷酸
C.硝酸
D.苦味酸
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
293.化工原料电石或乙炔着火时，严禁用（  ）。（1分）共 1040 题
A.二氧化碳灭火器
B.四氯化碳灭火器
C.干粉灭火器
D.干砂
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
294.化学爆炸品的主要特点是:反应速度极快，放出大量的热，产生大量的气体，只有上述三者都同时具备的化学反应才能发生爆炸。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：多选题
295.化学爆炸三要素是指（  ）（1分）共 1040 题
A.反应过程放热性
B.反应过程的高速度 
C.反应生成物必定含有大量的气态物质     
D.突发性
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：判断题
296.化学冻伤时，迅速脱离低温环境和冷冻物质，用40度左右温水将冰冻融化，再脱掉衣物。对冻伤部位进行复温，尽快就医。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
297.化学废液要用适当的容器盛装存放、定点保存，不需要分类收集。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：化学废液要分类收集，避免相互间发生反应，产生对人体有害的物质。

题目类型：多选题
298.化学楼主要有哪些消防的设施或设备？（1分）共 1040 题
A.灭火器  
B.沙箱 
C.防火毯（粗麻布）
D.消防安全通道
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：判断题
299.化学泡沫灭火器可扑救一般油质品、油脂等的火灾，但不能扑救醇、酯、醚、酮等引起的火灾和带电设备的火灾。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：使用泡沫灭火器灭火时，能喷射出大量二氧化碳及泡沫，它们能粘附在可燃物上，使可燃物与空气隔绝，破坏燃烧条件，达到灭火的目的。醇、酯、醚、酮等会漂浮在水体表面，反而使火势更大，带点设备也会在水溶液作用下增加导电性，所以不能用来灭这些火灾。

题目类型：单选题
300.化学品的毒性可以通过皮肤吸收、消化道吸收及呼吸道吸收等三种方式对人体健康产生危害，下列不对的预防措施是（1分）共 1040 题
A.实验过程中使用三氯甲烷时戴防尘口罩
B.实验过程中移取强酸、强碱溶液应带防酸碱手套
C.实验场所严禁携带食物；禁止用饮料瓶装化学药品，防止误食
D.称取粉末状的有毒药品时，要带口罩防止吸入
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
301.化学品的毒性可以通过皮肤吸收、消化道吸收及呼吸道吸收等三种方式对人体健康产生危害，下列不正确的预防措施是（1分）共 1040 题
A.实验过程中使用三氯甲烷时戴防尘口罩
B.实验过程中移取强酸、强碱溶液应带防酸碱手套
C.实验场所严禁携带食物；禁止用饮料瓶装化学药品，防止误食
D.称取粉末状的有毒药品时，要带口罩防止吸入
参考答案：A
解题分析：有毒气体必须带防毒口罩，防尘口罩主要是防止有害固体颗粒以及粉尘。

题目类型：判断题
302.化学品购买后须至资源保障部按要求办理入账手续，经审核签章后方可至财务处报销。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
303.化学品泄漏事故发生时,下面（ ）做法是错误的。（1分）共 1040 题
A.报警 
B.进行交通管制
C.所有人员参加事故救援
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
304.化学品要储存在安全、整洁、通风、远离热源的地方。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
305.化学强腐蚀烫、烧伤事故发生后，应（ ），保持创伤面的洁净以待医务人员治疗。或用适合于消除这类化学药品的特种溶剂、溶液仔细洗涤烫、烧伤面。（1分）共 1040 题
A.迅速用大量清水冲洗干净皮肤
B.迅速解脱伤者被污染衣服，及时用大量清水冲洗干净皮肤
C.迅速解脱伤者被污染衣服
参考答案：B
解题分析：参照“实验室事故应急处理预备及措施”，发生化学强腐蚀烫、烧伤（如浓硫酸）事故后，应迅速解脱伤者被污染衣服，用相应材料吸去堆积液体（注意：不能摸、擦），及时启用紧急救助水龙头，用皮管对准皮肤冲洗，保持创伤面的洁净以待医务人员治疗，或用适合于消除这类化学药品的特种溶剂、溶液仔细洗涤烫、烧伤面。并及时送医院诊治。因此，选项B正确。

题目类型：单选题
306.化学实验中，为防止（　）发生氧化自燃，常将其置于水中保存。（1分）共 1040 题
A.硝化棉
B.黄磷
C.稻草
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
307.化学事故现场应急措施有哪些？（1分）共 1040 题
A.向侧风或侧上风方向迅速撤离
B.离开毒区后脱去污染衣物并及时清洗消毒。    
C.必要时到医疗部门检查或诊治
参考答案：AB
解题分析：略

题目类型：多选题
308.化学试剂应根据什么特点，以不同的方式妥善管理和存放 ：（1分）共 1040 题
A.毒性
B.易燃易爆性
C.腐蚀性
D.放射性
E.潮解性
参考答案：ABCDE
解题分析：化学试剂具有不同的存放条件，根据实验室化学品存放规定，需要根据其毒性、易燃易爆性、腐蚀性、放射性以及潮解性进行存放。

题目类型：判断题
309.化学危险品使用过程中一旦出现事故，应及时采取相应控制措施，并及时向有关老师和部门报告。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：多选题
310.化学危险品应存放的基本规则是什么？（1分）共 1040 题
A.分类分项存放 
B.避光保存  
C.隔绝空气  
D.保存在水中
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：判断题
311.化学危险物品，是指中华人民共和国国家标准 GB-86《危险货物分类与品名编号》规定的分类标准中的爆炸品、压缩气体和液化气体、易燃液体、易燃固体、自燃物品和遇湿易燃物品、氧化剂和有机过氧化物、毒害品和腐蚀品七大类。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
312.化学危险物品应当分类、分项存放，还原性试剂与氧化剂、酸与碱类腐蚀剂等不得混放，相互之间保持安全距离。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：化学危险品应分类保存，相互分开，避免混合。

题目类型：判断题
313.化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：根据实验室危险化学品管理办法，化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。

题目类型：单选题
314.化学危险药品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，一定要注意化学药品的使用安全，以下不正确的做法是：（1分）共 1040 题
A.了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用。
B.妥善保管身边的危险化学药品，做到：标签完整，密封保存；避热、避光、远离火种。
C.室内可存放大量危险化学药品。
D.严防室内积聚高浓度易燃易爆气体。
参考答案：C
解题分析：危险化学品必须放在特定的仓库，而且分散放置，不得大量堆积。

题目类型：多选题
315.化学危险药品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，一定要注意化学药品的使用安全，应做到下列哪项?（1分）共 1040 题
A.了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用。
B.妥善保管身边的危险化学药品，做到：标签完整，密封保存；避热、避 居室内不要存放危险化学药品  
C.严防室内积聚高浓度易燃易爆气体  
D.碱灼伤后应立即用大量水洗，再以 1%-2%硼酸液洗，最后用水洗
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：判断题
316.化学物质溅入眼内时，立即用大量清水或生理盐水彻底冲洗，尽快就医（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
317.化学性爆炸亦可称为。(   )（1分）共 1040 题
A.燃烧
B.自燃
C.瞬间燃烧 
D.着火
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
318.化学药品存放室要有防盗设施，保持通风，试剂存放应：（1分）共 1040 题
A.按不同类别分类存放
B.大量危险化学品存放在实验室
C.可以存放在走廊上
参考答案：A
解题分析：化学药品存放室要有防盗设施，保持通风，试剂存放按不同类别分类存放，避免发生药品的混杂，导致化学事故发生，选项A正确。

题目类型：单选题
319.化学药品库中的一般药品应如何分类？（1分）共 1040 题
A.按生产日期分类
B.按有机、无机两大类，有机试剂再细分类存放
C.随意摆放
D.按购置日期分类
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
320.化学易燃物品的火灾危险性是指（）（1分）共 1040 题
A.这些物品的闪点，熔点一般比较低，极易引起火灾和爆炸。
B.有些物质极易挥发，升华，受潮或遇热分解可燃蒸气，能跟空气形成爆炸混合物，遇火星发生燃烧或爆炸。
C.有些物质性质相抵触的混存在一起发生化学反应，或因摩擦，撞击，聚焦日光等现象发生燃烧或爆炸。
D.有些物质离开保护剂和空气接触即能燃烧或爆炸。
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：多选题
321.化学中毒主要是由哪些原因引起？（1分）共 1040 题
A.由呼吸道吸入有毒物质的蒸气
B.通过皮肤吸收进入人体
C.品尝或误食有毒药品
D.食入被有毒物质污染的食物和饮料
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
322.黄磷（又称白磷）性质极活泼，暴露在空气即被氧化，自燃点低，只需一、二、分钟即自燃。所以，黄磷必须（  ），若包装破损出现渗漏，导致黄磷露出液面，就会自燃。（1分）共 1040 题
A.浸没在水中
B.浸没在汽油中
C.浸没在丙酮中
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
323.黄磷自燃应如何扑救（1分）共 1040 题
A.用高压水枪 
B. 用高压灭火器
C.用雾状水灭火或用泥土覆盖
D.以上都对
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
324.黄磷自燃应如何扑救：（1分）共 1040 题
A.用高压水枪
B.用高压灭火器
C.用雾状水灭火
D.用泥土覆盖
参考答案：CD
解题分析：遇黄磷火灾时，首先应切断火势蔓延途径，控制燃烧范围。对着火的黄磷应用低压水或雾状水扑救。高压直流水冲击能引起黄磷飞溅，导致灾害扩大。黄磷熔融液体流淌时应用泥土、砂袋等筑堤拦截并用雾状水冷却，对磷块和冷却后已固化的黄磷，应用钳子钳入贮水容器中。来不及钳时可先用砂土掩盖，但应作好标记，等火势扑灭后，再逐步集中到储水容器中。

题目类型：单选题
325.回流和加热时，液体量不能超过烧瓶容量的：（1分）共 1040 题
A.1/2
B.2/3
C.3/4
D.4/5
参考答案：B
解题分析：回流和加热时，液体量不能超过烧瓶容量的2/3，如果超过，实验过程中加热液体，会发生飞溅，发生事故。

题目类型：单选题
326.混和或相互接触时，不会产生大量热量而着火、爆炸的是：（1分）共 1040 题
A.KMnO4和浓硫酸
B.CCl4和碱金属
C.硝铵和酸
D.浓HNO4和胺类
参考答案：B
解题分析：A，KMnO4和浓硫酸相互接触会放出大量的热，C，硝铵和酸相互接触会放热而且会产生爆炸，D，浓HNO3和胺类相互接触，会放热发生爆炸。

题目类型：多选题
327.混和或相互接触时发生反应、产生大量热量而着火、爆炸的有：（1分）共 1040 题
A.（亚、次）氯酸盐和酸
B.CrO3 和可燃物
C.KMnO4和可燃物
D.KMnO4 和浓硫酸
E.CCl4 和碱金属
参考答案：ABCD
解题分析：强氧化剂类是过氧化物或含氧酸及其盐,在适当条件下会发生爆炸,并可与有机物、镁、铝、锌粉、硫等易燃固体形成爆炸混合物。要与酸类以及木屑、炭粉、硫化物、糖类等易燃物、可燃物或易被氧化物(即还原性物质)等隔离。氯酸盐、CrO3、KMnO4都是强氧化剂所以最好与酸、可燃物等分开，以免发生着火、爆炸。E.CCl4和碱金属不会发生反应。

题目类型：多选题
328.混和生成高敏感、不稳定或者具有爆炸性物质的有：（1分）共 1040 题
A.（亚）硝基化合物和碱
B.醚和醇类
C.烯烃和空气
D.氯酸盐和铵盐
E.亚硝酸盐和铵盐
参考答案：ACDE
解题分析：A，硝基化合物具有强氧化性，与碱易发生爆炸；B，醚和醇类彼此接触不会发生反应；C，烯烃和空气接触在一定温度下会燃烧，而发生爆炸；D，氯酸盐和铵盐会发生放热反应，并生成气体，从而易爆炸；E，亚硝酸盐和铵盐，亚硝酸钠是氧化剂，铵根是还原剂，所以会发生反应，产生N2气。

题目类型：单选题
329.混和时不会生成高敏感、不稳定或者具有爆炸性物质的是：（1分）共 1040 题
A.醚和醇类
B.烯烃和空气
C.氯酸盐和铵盐
D.亚硝酸盐和铵盐
参考答案：A
解题分析：A，醚和醇类之间不会发生化学反应，B，烯烃和空气如果在一定温度下会发生燃烧爆炸，C，氯酸盐和铵盐，由于氯酸盐是强氧化剂，与铵盐发生反应，产生气体，易爆炸，D，亚硝酸盐和铵盐容易发生化学反应产生N2容易引起爆炸。

题目类型：单选题
330.活泼金属应存放在何处（1分）共 1040 题
A.密封容器中并放入冰箱
B.密封容器中并放入干燥器
C.泡在煤油里密 封避光保存
参考答案：C
解题分析：活波金属易与空气中水分发生放热反应，必须与水隔绝，因此最好放在煤油里面保存。

题目类型：多选题
331.火场逃生的方法有：（1分）共 1040 题
A.用手巾，手帕捂鼻护嘴
B.乘坐普通电梯逃生 
C.寻找避难处所
D.利用疏散通道逃生
参考答案：ACD
解题分析：略

题目类型：单选题
332.火灾发生的三大要素是（  ）。（1分）共 1040 题
A.着火源、可燃物、助燃物
B.空气、热量、可燃物
C.电源、空气、热
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
333.火灾使人致命的最主要原因是?(  )（1分）共 1040 题
A.被人践踏 
B.窒息
C.烧伤
D.恐惧
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
334.火灾事故单位在火灾扑灭后，为隐瞒、掩饰起火原因、推卸责任，故意破坏现场或者伪造现场，尚不构成犯罪。对直接负责的主管人员，可以：（1分）共 1040 题
A.处以罚款
B.给予警告
C.依法追究刑事责任
D.处15日以下拘留
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：单选题
335.火炸药爆炸通常伴随发热、发光、压力上升等现象，此间产生的_______具有很强的破坏作用。（1分）共 1040 题
A.火光
B.烟尘
C.温度
D.冲击波
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
336.机关、团体、企业、事业单位属于消防安全重点单位的，除应履行通用的消防职责外，还应该：（1分）共 1040 题
A.建立防火档案，确定消防安全重点部位，设置防火标志，实行严格管理
B.实行每日防火巡查，并建立巡查记录   
C.对职工进行消防安全教育
D.制定灭火和应急疏散预案，定期组织消防演练
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：判断题
337.急性中毒发生时，毒物多由呼吸系统或皮肤进入体内；因此救护人员在抢救前要做好自身呼吸系统和皮肤的防护，以免自身中毒、使事故扩大。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
338.急性中毒发生时，救护人员在抢救前要做好自身呼吸系统和皮肤的防护，以免自身中毒、使事故扩大。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：急性中毒发生，救护人员做好自身防护，避免相互的传染扩大事故。

题目类型：单选题
339.加热、回流易燃液体，为防止暴沸、喷溅，蒸馏中途;（1分）共 1040 题
A.应添加适量沸石
B.不能添加沸石
参考答案：B
解题分析：这主要是因为中途添加沸石，会引起添加的沸石局部受热，容易使液体喷溅出来。

题目类型：判断题
340.加热、回流易燃液体，为防止暴沸、喷溅，蒸馏中途不能添加沸石。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：中途加沸石，沸石会因局部受热喷溅而爆沸。

题目类型：判断题
341.加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：加热试管内物质时，管口应朝向没人的方位，以免试管内物质飞溅出来，发生伤人事故。

题目类型：判断题
342.加热试管时，管口不应朝向人。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
343.甲苯属于何种级别的毒性（1分）共 1040 题
A.剧毒
B.高毒
C.低毒
D.微毒
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
344.甲苯在储存时，应远离火种、热源，防止阳光直射，其储存库温度应不超过（  ） 。（1分）共 1040 题
A.25。C 
B.30。C 
C.35。C
D.40。C
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
345.甲醇的中毒机理是，甲醇经人体代谢产生甲醛和甲酸（俗称蚁酸），然后对人体产生伤害。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
346.甲醇属于何种级别的毒性（1分）共 1040 题
A.高毒
B.中等毒性
C.低毒
D.微毒
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
347.甲醛属于何种级别的毒性（1分）共 1040 题
A.剧毒
B.高毒
C.中等毒性
D.低毒
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
348.甲醛蒸气对人有强烈的刺激作用。熏蒸完毕后，立即打开门窗，并用等量的氨水放入室内，以减少对人的刺激作用。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：实验室熏蒸完毕后，还残留大量的剩余的甲醛，可以用氨水吸收，并开门窗冲淡有毒气体。

题目类型：判断题
349.甲烷的爆炸极限是5% ～15%。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
350.甲烷的密度比空气大。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
351.甲烷气体的气味是（  ）。（1分）共 1040 题
A.无味
B.大蒜味
C.苦杏仁味
D.烂苹果味
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
352.减压蒸馏时应用下列哪一种器皿作为接收瓶和反应瓶？（1分）共 1040 题
A.薄壁试管
B.锥形瓶、圆底烧瓶
C.平底烧瓶
参考答案：B
解题分析：减压蒸馏时，由于内外压力作用，一般选择耐压的玻璃仪器，锥形瓶，圆底烧瓶可以分减压力，从而避免仪器破裂。

题目类型：判断题
353.碱灼伤后应立即用大量水洗，再以 1%-2%硼酸液洗，最后用水洗。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：皮肤碱灼伤脱去污染衣物，用大量流动清水冲洗污染的皮肤20分钟或更久。对氢氧化钾灼伤，要冲洗到创面无肥皂样滑腻感；再用1%-2%硼酸液温敷约10～20分钟，然后用水冲洗，不要用酸性液体冲洗，以免产生中和热而加重灼伤。

题目类型：判断题
354.建立危险化学品购买、使用台帐并保存2年备查。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
355.将醇液直接加入到室温以下的硫酸-硝酸的混酸中不会引起爆炸，而加入到未冷却的硫酸-硝酸的混酸中会引起爆炸。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：将醇液慢慢加入室温以下的硫酸-硝酸的混酸中不会引起爆炸，但是速度太快也会产生热量而导致爆炸，能否爆炸主要看加入过程能否产生高温。

题目类型：判断题
356.接触化学试剂的纸巾、手套等沾染物装入配发的废弃物专用纸箱，不得与试剂空瓶、废液混放。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
357.接触化学危险品、剧毒以及致病微生物等的仪器设备和器皿，必须有明确醒目的标记。使用后及时清洁，特别是维修保养或移至到其他场地前，必须进行彻底的净化。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
358.金属 Hg 常温下（1分）共 1040 题
A.不挥发
B.慢慢挥发
C.很快挥发
参考答案：B
解题分析：Hg为液体，饱和蒸汽压比较大，因此在空气中，会慢慢挥发。

题目类型：单选题
359.金属钾、钠、锂、钙、电石等固体化学试剂，遇水即可发生激烈反应，并放出大量热，也可产生爆炸，它们应如何存放：（1分）共 1040 题
A.直接放在试剂瓶中保存
B.浸没在煤油中保存（容器不得渗漏），附近不得有盐酸、硝酸等散发酸雾的物质存在
C.用纸密封包裹存放
D.放在铁盒子里
参考答案：B
解题分析：金属钾、钠、锂、钙、电石等固体化学试剂，应尽量避免与任何形式的水接触，因此，保存时应该隔绝空气，而且碱金属也不得与酸性物质接触。

题目类型：多选题
360.金属离心管可以盛放;（1分）共 1040 题
A.有机溶剂
B.酶溶液
C.盐溶液
D.普通水溶液
参考答案：ABD
解题分析：金属离心管不会与有机溶剂、酶溶剂、普通水溶液反应，但是会与盐溶液反应，会发生置换反应，从而腐蚀离心管。

题目类型：判断题
361.金属锂、钠、钾及金属氢化物要注意使用和保存，尤其不能与水直接接触。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：金属锂、钠、钾及金属氢化物会与水发生放热反应并生成气体。

题目类型：判断题
362.金属钠、钾可以存放在水中，以避免与空气接触。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：金属钠、钾容易与水发生剧烈反应，所以不应存放在水中，而应选择存放在煤油中。因为水、氧气都不溶于煤油，钠不与煤油反应且密度比煤油大。

题目类型：单选题
363.金属钠遇水时发生剧烈反应并释放大量氢气而造成火灾，此类火灾只能用下列（  ）。（1分）共 1040 题
A.二氧化碳灭火器
B.水
C.砂土
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
364.金属钠着火可采用的灭火方式有（1分）共 1040 题
A.干砂
B.水
C.干粉灭火器
D.泡沫灭火器
参考答案：A
解题分析：金属钠着火，不能用水，干粉和泡末灭火器灭火,因为水能金属钠反应生成H2，2Na + 2H2O = H2 + 2NaOH，加剧钠燃烧；而干粉灭火器和泡末灭火器的主要成分是二氧化碳。 金属钠着火时有过氧化钠生成：2Na + O2 = Na2O2 , 而生成的过氧化钠会与二氧化碳反应：2Na2O2 + 2CO2 = 2Na2CO3 + O2 此反应放出氧气，更加促进金属纳反应，所以二氧化碳不仅不能灭火。采用干砂灭火，隔绝空气，阻止燃烧。所以，选项A.所述正确。

题目类型：单选题
365.进行腐蚀品的装卸作业应该戴（ ）手套。（1分）共 1040 题
A.帆布
B.橡胶
C.棉布
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
366.进行化学类实验，应带防护镜。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：避免意外的发生，应戴防护镜。

题目类型：多选题
367.进行剧毒药品实验操作时，应注意哪些事项？（1分）共 1040 题
A.不在人群集中的地方操作
B.在通风橱内操作 
C.要经过院系的审批，甚至在公安机关备案     
D.先不告诉周围的人，以免引起恐慌
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：多选题
368.进行危害物质、挥发性有机溶剂、毒性化学物质等实验操作时，必须要穿戴的防护器具有哪些？（1分）共 1040 题
A.防护口罩
B.防护手套
C.防护眼镜
D.实验服
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
369.进行危险物质、挥发性有机溶剂、特定化学物质或毒性化学物质等操作实验或研究，说法错误的是：（1分）共 1040 题
A.必须戴防护口罩
B.必须戴防护手套
C.必须戴防护眼镜
D.无所谓
参考答案：D
解题分析：进行危险物质、挥发性有机溶剂、特定化学物质或毒性化学物质等操作实验或研究时，为了避免人员受伤，必须戴防护的手套、眼镜还有口罩，避免接触化学物质引起损伤，A.B.C.选项均正确。

题目类型：多选题
370.进行危险物质、挥发性有机溶剂、特定化学物质或其它环保署列管毒性化学物质等化学药品操作实验或研究，必须要戴以下哪些防护用具？（1分）共 1040 题
A.防护口罩
B.防护手套
C.防护眼镜
D.无所谓
参考答案：ABC
解题分析：进行危险物质、挥发性有机溶剂、特定化学物质或毒性化学物质等操作实验或研究时，为了避免人员受伤，必须戴防护的手套、眼镜还有口罩，避免接触化学物质引起损伤，A.B.C.选项均正确。

题目类型：单选题
371.进入化学清洗间，下列陈述哪个是错误的（1分）共 1040 题
A.使用规定类型的手套时，注意检查手套是否破损
B.不要用手套碰自己的脸，如果需要扶正眼镜或者整理头发，用胳膊或者肩膀，手套上有可能带有危险化学品
C.严格禁止将头部伸入通风橱
D.仅在化学间用自来水或去离子水，不接触化学品，可以不戴防护手套
参考答案：D
解题分析：进入化学清洗间，严格禁止将头部伸入通风橱，使用规定类型的手套时，先检查手套是否破损，不要用手套碰自己的脸，如果需要扶正眼睛或者整理头发，用胳膊或者肩膀，手套上可能带有危险化学品，不可不带防护手套。可见选项A.B.C.所述正确，D.所述错误。

题目类型：判断题
372.禁止穿拖鞋、背心、短裤（裙）进入实验室，高跟鞋可以进实验室。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：避免实验室里面意外事故的出现，在实验室穿着应具有一定防护能力。

题目类型：判断题
373.禁止使用现金或者实物进行易制毒化学品交易。但是，个人合法购买第一类中的药品类易制毒化学品药品制剂和第三类易制毒化学品的除外。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
374.禁止向个人销售剧毒化学品（属于剧毒化学品的农药除外）和易制爆危险化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
375.禁止走私或者非法生产、经营、购买、转让、运输易制毒化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
376.久藏的乙醚因可能存在过氧化物，为了爆炸，在蒸发时必须有人值守，不能完全蒸干。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：蒸馏有机溶剂的装置必须有人值守。

题目类型：判断题
377.酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：因为瓶内酒精易挥发，挥发后的酒精和空气的混合气体可以燃烧和爆炸，用嘴吹的话，可能使高温的空气或火焰倒流入瓶内，引起爆炸，最好用盖盖住，切断氧气，来灭火。

题目类型：判断题
378.酒精灯内的酒精量最多可加七分满。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：酒精灯内酒精加入量超过七分时，使用过程中，可能引起灯内酒精燃烧，易发生危险。

题目类型：单选题
379.具有爆炸、易燃、腐蚀性质，易造成人身伤亡和财产损失需特别防护的物品称为(  )（1分）共 1040 题
A.爆炸品
B.易燃易爆品 
C.危险品
D.腐蚀品
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
380.具有强酸性或强腐蚀性的物质是（  ）。（1分）共 1040 题
A.氢氟酸
B.浓硫酸
C.浓盐酸
D.以上都对
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
381.具有下列哪些性质的化学品属于化学危险品（  ）。（1分）共 1040 题
A.爆炸
B.易燃、腐蚀、放射性
C.毒害
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
382.具有下列哪些性质的化学品属于化学危险品：（1分）共 1040 题
A.爆炸
B.易燃、腐蚀、放射性
C.毒害
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：根据化学品使用规程，具有爆炸、易燃、腐蚀、放射性、毒害性质的化学品属于化学危险品，因此，A.B.C.选项均正确。

题目类型：判断题
383.剧毒化学品购买许可证管理办法由国务院公安部门制定。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
384.剧毒化学品以及储存构成重大危险源的其他危险化学品必须在专用仓库内单独存放，实行（  ）收发、（  ）保管制度。（1分）共 1040 题
A.双人，一人
B.一人，双人
C.双人，双人
D.多人，多人
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
385.剧毒化学品以及储存构成重大危险源的其他危险化学品必须在专用仓库内单独存放，实行（ ）收发、（  ）保管制度。（1分）共 1040 题
A.双人 一人
B.一人 双人
C.双人 双人
D.多人 多人
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
386.剧毒类化学试剂应如何存放（1分）共 1040 题
A.应锁在专门的毒品柜中E.储存室应配备防毒、防盗、报警及隔离、消除与吸收毒物的设施
B.应存于实验台下柜中
C.置于阴凉干燥处，并与酸类试剂隔离
D.建立双人登记签字领用制度，建立使用、消耗、废物处理等制度
参考答案：ACD
解题分析：略

题目类型：多选题
387.剧毒类化学试剂应如何存放：（1分）共 1040 题
A.应锁在专门的毒品柜中
B.应存于实验台下柜中
C.置于阴凉干燥处，并与酸类试剂隔离
D.建立双人登记签字领用制度，建立使用、消耗、废物处理等制度
E.储存室应配备防毒、防盗、报警及隔离、消除与吸收毒物的设施
参考答案：ACDE
解题分析：依据实验室剧毒化学品安全管理办法，剧毒类化学试剂应锁在专门的毒品柜中，置于阴凉干燥处，并与酸类试剂隔离，建立双人登记签字领用制度，建立使用、消耗、废物处理等制度。此外，储存室应配备防毒、防盗、报警及隔离、消除与吸收毒物的设施。选项A.C.D.E.所述正确。

题目类型：判断题
388.剧毒品在取出实验使用量后可以不立即存入保险柜。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：单选题
389.剧毒物品保管人员应做到（1分）共 1040 题
A.日清月结
B.帐物相符
C.手续齐全
D.以上都对
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
390.剧毒物品保管人员应做到:（1分）共 1040 题
A.日清月结
B.帐物相符
C.手续齐全
参考答案：ABC
解题分析：依据实验室剧毒化学品安全管理办法，剧毒物品保管人员应做到日清月结、帐物相符和手续齐全。

题目类型：单选题
391.剧毒物品必须保管、储存在什么地方？（1分）共 1040 题
A.铁皮柜
B.木柜子
C.带双锁的铁皮保险柜
D.带双锁的木柜子
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
392.剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：根据实验室剧毒化学品安全管理办法，剧毒物品不可私自转让、赠送、买卖。

题目类型：单选题
393.剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应（1分）共 1040 题
A.随生活垃圾丢弃
B.交回学校后勤技术物资服务中心 
C.交回学校保卫处
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
394.剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应：（1分）共 1040 题
A.随生活垃圾丢弃
B.交回学校化学品回收处置办公室
C.交回学校保卫处
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
395.剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指：双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：根据实验室剧毒化学品安全管理办法，剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指：双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用。

题目类型：判断题
396.剧毒药品使用不当会造成环境的严重污染。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：剧毒药品在使用时应严格管理，避免对环境产生污染。

题目类型：判断题
397.据统计，火灾中死亡的人有80%以上属于烟气窒息致死。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：火灾中，主要是火灾产生的烟气中CO含量比较高，而大部分人群对防护CO缺乏知识，所以导致大部分窒息死亡。

题目类型：判断题
398.开启氨水、HCl 瓶应该在通风��中进行。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：开启氨水、HCl瓶应该在通风��中进行，氨水、HCl具有强的挥发性和刺激性，对身体有害。

题目类型：判断题
399.开启氨水、浓盐酸瓶应该在通风��中进行。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
400.开启含感染性材料安瓿瓶，最好（1分）共 1040 题
A.用烧红的玻璃棒接触安瓿瓶的上端使之破碎
B.用硬物敲打安瓿瓶的上端使之破碎
参考答案：A
解题分析：硬物敲打，容易使破碎后的碎片溅出不易找到，而感染性材料容易对周围环境产生污染。

题目类型：判断题
401.开启具有危害的生物样品冻干安瓿瓶时，应在生物安全柜中操作。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：避免开启过程中，瓶里面药品溅出。

题目类型：判断题
402.可互相发生作用的药品不能混放，必须隔离存放。易燃物、易爆物及强氧化剂只能少量存放。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：可互相发生作用的药品不能混放，必须隔离存放。否则，长时间放置药品可能发生反应。易燃物、易爆物及强氧化剂此类药品危险性大，只能少量存放。

题目类型：单选题
403.可燃气体、蒸气和粉尘与空气(或助燃气体)的混合物，必须在一定的浓度范围内，遇到足以起爆的 火源才能发生爆炸。这个可爆炸的浓度范围，叫做该爆炸物的____。(  )（1分）共 1040 题
A.爆炸极限
B.爆炸浓度极限
C.爆炸上限
D.爆炸下限
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
404.可燃气体的爆炸下限数值越低，爆炸极限范围越大，则爆炸危险性。(  )（1分）共 1040 题
A.越小
B.越大
C.不变 
D.不确定
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
405.可燃气体的防火防爆措施有(  )（1分）共 1040 题
A.控制点火源
B.配备泄露报警装置
C.储存气瓶的仓库必须有良好的通风、散热、防潮条件
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
406.可燃液体的防火防爆措施有(  )（1分）共 1040 题
A.根据有关规程标准来选用防爆电器
B.仓库应是一、二级耐火建筑，周围严禁烟火
C.灌装容器内应留 5%以上空隙
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
407.可以将可能污染环境的化学废液、废渣倒入普通下水道（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
408.可以将氯气与氨气混放在一个房间。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：氯气和氨气混放，会使得溢出的少量气体发生反应并放出热量，导致事故发生。

题目类型：判断题
409.可以将氢气与氧气混放在一个房间。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：显然不可以，会发生化学反应。

题目类型：判断题
410.可以使用明火（如：电炉、煤气）或没有控温装置的加热设备直接加热有机 溶剂，进行重结晶或溶液浓缩操作。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：有机溶剂加热，重结晶或溶液浓缩不得使用明火加热，避免燃烧或局部受热过高喷溅出来。

题目类型：判断题
411.可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：烘箱不得烘有爆炸危险性物质。

题目类型：判断题
412.可以用火烤、冷水浸泡、捶打等方式作用于冻伤部位。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
413.可以用普通的冰箱储藏易燃易爆的试剂。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：普通冰箱开启产生火花会使易燃易爆试剂燃烧爆炸，所以不可以用普通的冰箱储藏易燃易爆的试剂。

题目类型：判断题
414.可以用嘴、鼻和手直接接触试剂。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：切不可用嘴、鼻和手直接接触试剂，以免中毒。

题目类型：判断题
415.可以在木质或塑料等不耐热实验台上使用加热电炉。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：长时间在木质或塑料等不耐热试验台使用加热电炉，可能会引燃木质和塑料，带来不安全性。为保证实验安全，不可在木质或塑料等不耐热实验台上使用加热电炉。

题目类型：判断题
416.空瓶和残液瓶、失效试剂及废液瓶入箱，箱上贴上相应标签。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
417.冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须定期检查更换,避免管子老化而引起漏水事故的发生。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
418.离心操作时，为防液体溢出，离心管中样品装量不能超过离心管体积的多少？（1分）共 1040 题
A.2�M3
B.1�M3
C.1�M2
D.4�M5
参考答案：A
解题分析：在离心过程中，由于旋转离心力的作用，离心管边沿液体比中间高，所以避免溢出一般不得多于2�M3。

题目类型：判断题
419.离心过程中，若听到离心机有异常响声，待离心完成后再停机检查原因。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：离心机如出现异常响声，应立即停止运行，检查原因。

题目类型：判断题
420.离心机离心完毕后，调节速度旋钮直至到零，然后关闭开关。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
421.磷化物（Ca3P2、Zn3P2 等）遇水生成 H3P，其在空气中能自燃，无毒。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：磷化物（Ca3P2、Zn3P2等）遇水生成H3P，其在空气中能自燃，有毒。

题目类型：多选题
422.领取及存放化学药品时，需要做的事情有：（1分）共 1040 题
A.确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品。
B.学习并清楚化学药品危害标示和图样。
C.化学药品应分类存放。
D.有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物可以存放于同一药品柜中。
参考答案：ABC
解题分析：领取及存放化学药品时，确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品，学习并清楚化学药品危害标示和图样，有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物切不可存放于同一药品柜中，化学药品应分类存放。选项A.B.C.所述正确。

题目类型：单选题
423.领取及存放化学药品时，以下说法错误的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品
B.学习并清楚化学药品危害标示和图样
C.化学药品应分类存放
D.有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物可以存放于同一药品柜中
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
424.领取及存放化学药品时，以下说法错误的是：（1分）共 1040 题
A.确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品。
B.学习并清楚化学药品危害标示和图样。
C.化学药品应分类存放。
D.有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物可以存放于同一药品柜中。
参考答案：D
解题分析：液体，固体药品分开保存，酸、碱化学品也要分开保存。

题目类型：单选题
425.领取剧毒物品时，必须：（1分）共 1040 题
A.双人领用(其中一人必须是实验室的教师) 
B.单人领用
C.双人领用(两人都是实验室的学生)
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
426.硫磺是易制爆化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
427.硫磺在燃烧时产生（  ）和刺激性气体，扑救时必须注意戴好防毒面具。（1分）共 1040 题
A.有毒
B.剧毒
C.碱性
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
428.硫酸是易制毒化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
429.铝粉、保险粉自燃时如何扑救？（1分）共 1040 题
A.用水灭火
B.用泡沫灭火器
C.用干粉灭火器
D.用干砂子灭火
参考答案：D
解题分析：铝粉、保险粉容易与含水物质发生反应，A，有水易反应，B，用泡沫灭火器，利用Al2(SO4)3和NaHCO3溶液反应，产生二氧化碳来灭火的。Al3+易结合水电离出的OH-，HCO3-易结合水电离出的H+，两者在水溶液中会发生强烈的双水解，反应进行得很彻底，而里面的水也容易与铝粉、保险粉发生反应。C，干粉灭火剂(MF)的主要成分是碳酸氢钠和少量的防潮剂硬脂酸镁及滑石粉等，这些物质也容易与铝粉发生放热反应。

题目类型：判断题
430.氯仿是易制毒化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
431.氯仿属于何种级别的毒性（1分）共 1040 题
A.剧毒
B.高毒
C.中等毒性
D.低毒
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
432.氯化汞是剧毒品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
433.氯甲酸甲酯是剧毒品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
434.氯甲酸乙酯是剧毒品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
435.氯气急性中毒可引起；出现严重并发症，如气胸、纵隔气肿等 ①慢性支气管炎 ②中、 重度昏迷 ③支气管哮喘 ④猝死 ⑤严重窒息（1分）共 1040 题
A.①②③④⑤
B.①③④⑤
C.②③⑤
D.②④⑤
参考答案：C
解题分析：吸入氯气后，即刻发生呼吸道刺激症状，空气中氯气浓度达到或超过90mg/m3起咳嗽，并出现肺水肿等症状。开始时有胸闷、气急、咳嗽、胸痛、发热、头痛，以及呼吸困难、声音嘶哑，偶有血性泡沫痰，肺部可闻干湿��音，白细胞增多。接触高浓度的氯气导致非心源性肺水肿，呼吸极度困难，表现为发绀、大量血性泡沫痰、神志障碍、惊厥、昏迷、休克、肾功能障碍和酸碱平衡紊乱。据报道无咳嗽者约占2.7%～52.4%。本病的临床特点是发病快，肺部阴影消失也快。因此，选项C正确。

题目类型：单选题
436.氯气急性中毒可引起严重并发症，如气胸、纵隔气肿等，不会引起什么症状？（1分）共 1040 题
A.中、重度昏迷
B.支气管哮喘
C.慢性支气管炎
D.严重窒息
参考答案：C
解题分析：氯气是一种有毒气体，它主要通过呼吸道侵入人体并溶解在黏膜所含的水分里，生成次氯酸和盐酸，对上呼吸道黏膜造成有害的影响：次氯酸使组织受到强烈的氧化；盐酸刺激黏膜发生炎性肿胀，使呼吸道黏膜浮肿，大量分泌黏液，造成呼吸困难，所以氯气中毒的明显症状是发生剧烈的咳嗽。症状重时，会发生肺水肿，使循环作用困难而致死亡。由食道进入人体的氯气会使人恶心、呕吐、胸口疼痛和腹泻。1L空气中最多可允许含氯气0.001mg，超过这个量就会引起人体中毒。氯气主要指对人体产生短期刺激，不会产生慢性疾病。

题目类型：单选题
437.氯气溶于水，常温1体积水可溶解2.5体积的氯气。氯气瓶漏气时，（  ）或迅速将其推入水池，或用潮湿的毛巾捂住口鼻，以减轻危害。（1分）共 1040 题
A.用砂土掩埋
B.救援人员人任何时候都不用戴防毒面具
C.可大量浇水
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
438.氯气是一种（  ），有强烈的刺激气味。（1分）共 1040 题
A.黄绿色的剧毒气体
B.红色的气体
C.绿色的气体
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
439.氯气泄露在空气中会（  ）沿地面扩散，使地面人员受害。（1分）共 1040 题
A.沉在下部
B.浮在上方
C.沉在下部或浮在上方
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
440.没有标签标明规格和名称的试剂，在未查明前不能随便使用。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：没有标签标明规格和名称的试剂，须查明清楚后才能使用，以保证实验安全。

题目类型：单选题
441.镁粉发生火灾时，应使用（  ）灭火。（1分）共 1040 题
A.水
B.特殊干粉
C.二氧化碳
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
442.灭火器应几年检查一次?(  )（1分）共 1040 题
A.半年
B.一年
C.一年半
D.两年
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
443.磨砂接口玻璃器具已标准化且制作良好，一般不需涂抹凡士林等油脂。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
444.某些化学物质或其蒸气、烟雾、粉尘可通过皮肤或粘膜吸收而致人中毒。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
445.钠，钾等碱金属贮存于（  ）。（1分）共 1040 题
A.水中
B.酒精中
C.煤油中
D.暴露在空气中
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
446.能相互反应产生有毒气体的废液，应：（1分）共 1040 题
A.随垃圾丢弃
B.向下水口倾倒
C.不得倒入同一收集桶中
参考答案：C
解题分析：在实验室安全使用化学品时，不可以将易互相反应产生有毒气体的废液倒入相同容器一起回收，避免发生反应，危害人员安全，选项C正确。

题目类型：单选题
447.浓硫酸溶于水时，能释放出大量热量。因此，稀释浓硫酸时必须十分小心，应该（  ）。（1分）共 1040 题
A.把水缓缓加入浓硫酸中
B.把浓硫酸缓缓加入水中
C.把浓硫酸迅速倒入水中
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
448.浓硫酸稀释时，常将浓硫酸沿器壁慢慢注入水中（烧瓶用玻璃棒引流），并不断搅拌，使稀释产生的热量及时散出。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
449.浓硫酸在浓度高时具有强氧化性，同时它还具有脱水性，强氧化性，强腐蚀性，难挥发性，酸性，稳定性，吸水性等。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
450.排放、倾倒、处置含镍、铜、锌、银、钒、锰、钴的污染物，超过国家或者地方污染物排放标准十倍以上的；应当认定为“严重污染环境。”（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
451.排放、倾倒、处置含铅、汞、镉、铬、砷、铊、锑的污染物，超过国家或者地方污染物排放标准三倍以上的；应当认定为“严重污染环境。”（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
452.配制硫酸水溶液时，应将浓硫酸徐徐倒入水中，并不断搅拌。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：切不要向浓硫酸中注水，这是由于过量产生的热会导致喷溅或玻璃容器破裂。

题目类型：单选题
453.配制稀硫酸时， 应如何操作（1分）共 1040 题
A.将水慢慢分批倒入酸中，并不时搅拌 
B.将浓硫酸慢慢分批加入水中，并不时搅拌 
C.将水和浓硫酸同时倒入容器中，并不时搅拌
D.将浓硫酸快速加入水中，并迅速搅拌
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
454.配制液体时，下列哪个陈述是正确的（1分）共 1040 题
A.稀释强酸时，必须将酸倒入水中，禁止将水倒入酸中；稀释弱酸时将水倒入酸中也可以
B.将盛有自配液体的容器做好标记，必须包括：成分、浓度、姓名、联系方式、日期等
C.使用移液管和量筒分别计量，进行配置溶液
参考答案：B
解题分析：稀释强酸时，必须将水倒入水中，严禁将酸倒入水中；配制溶液时，不可使用移液管量筒进行计量，选项B.所述正确。

题目类型：判断题
455.砒霜是剧毒品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：多选题
456.皮肤接触化学品伤害时所需采取的急救措施指现场作业人员意外受到自救和互救的简要处理办法。下列叙述中正确的是：（）（1分）共 1040 题
A.剧毒品：立即脱去衣着，用推荐的清洗介质冲洗。就医。
B.中等剧毒：脱去衣着，用推荐的清洗介质冲洗。就医。
C.有害品：脱去污染的衣着，按所推荐的介质冲洗皮肤。
D.腐蚀物：按所推荐的介质冲洗。若有灼伤，就医。
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：判断题
457.皮肤接触活泼金属(如钾、钠)，可用大量水冲洗。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：活泼金属(如钾、钠)会与水发生放热反应，并产生碱性物质腐蚀皮肤。

题目类型：单选题
458.皮肤接触了高温（热的物体、火焰、蒸气） 、低温（固体二氧化碳、液体氮）和腐蚀性物质，如强酸、强碱、溴等都会造成灼伤。如果发生意外正确的处理方法是（1分）共 1040 题
A.不管什么情况，马上送医院就医	
B.B、被碱灼伤时先用水冲洗，然后用3%的硼酸或 2%的醋酸清洗,严重时就医
C.金属钠溅入眼内，立即用大量水冲洗
D.浓硫酸沾到皮肤上，直接用水冲洗
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
459.皮肤接触了高温（热的物体、火焰、蒸气）、低温（固体二氧化碳、液体氮）和腐蚀性物质，如强酸、强碱、溴等都会造成灼伤。如果发生意外正确的处理方法是（1分）共 1040 题
A.不管什么情况，马上送医院就医
B.被碱灼伤时先用水冲洗，然后用3%的硼酸或 2%的醋酸清洗,严重时就医
C.金属钠溅入眼内，立即用大量水冲洗
D.浓硫酸沾到皮肤上，直接用水冲洗
参考答案：B
解题分析：金属钠溅入眼内，不得用大量水冲洗，因为金属钠会与水发生反应，放热，生成NaOH，均可伤害眼睛；浓硫酸沾到皮肤上应先用干抹布把浓硫酸擦掉，然后在皮肤上抹碳酸氢钠溶液或者稀氨水，以中和酸。不可直接用水冲洗，水和浓放出大量的热后，会烫伤皮肤；被碱灼伤时先用水冲洗，然后用3%的硼酸或2%的醋酸清洗,严重时就医；皮肤灼伤时，须急救处理，情况严重者马上送医院就医，不得直接送医院就医院。选项B所述正确。

题目类型：单选题
460.皮肤若被低温（如固体二氧化碳、液氮）冻伤，应：（1分）共 1040 题
A.马上送医院
B.用温水慢慢恢复体温
C.用火烘烤
D.应尽快浸入热水
参考答案：B
解题分析：皮肤冻伤，首先是让手慢慢恢复到体温，然后再治疗。

题目类型：判断题
461.漂白粉是含氯消毒剂， 它在水中产生次氯酸， 可杀死多种细菌。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：漂白粉是氢氧化钙、氯化钙和次氯酸钙的混合物，其主要成分是次氯酸钙。次氯酸钙在水中水解产生次氯酸，其可杀死多种细菌。

题目类型：单选题
462.扑救爆炸物品火灾时，（  ）用沙土盖压，以防造成更大伤害。（1分）共 1040 题
A.必须 
B.禁止
C.可以
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
463.普通玻璃制品的加热温度不能超过（1分）共 1040 题
A.180℃
B.250℃
C.140℃
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
464.普通塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过：（1分）共 1040 题
A.40℃
B.60℃
C.80℃
D.100℃
参考答案：B
解题分析：一般塑料在高于60℃后，会部分分解出单体，单体会对人有害。

题目类型：单选题
465.气体的临界温度（  ），危险性越大。（1分）共 1040 题
A.越低
B.越高
C.越不确定
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
466.气体钢瓶的使用步骤是（1分）共 1040 题
A.先开总阀门，再开减压阀
B.先开减压阀，再开总阀
C.个阀门同时开
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
467.气体钢瓶使用后，可以不关闭阀门（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：不关闭阀门首先浪费了气体，其次有些易燃气体还会产生爆炸。

题目类型：多选题
468.气体熏蒸法是在加热条件下使熏蒸剂挥发变为蒸气， 对房间和仪器设备消毒。 当选择甲醛为熏蒸剂时，可采用（）使其挥发。（1分）共 1040 题
A.取甲醛用量的 1/2高锰酸钾，与其混合置于敞口玻璃容器中
B.甲醛溶液置于敞口玻璃容器中
C.甲醛溶液置于敞口玻璃容器中，用电炉加热
D.甲醛溶液置于敞口玻璃容器中，用水浴加热
参考答案：AD
解题分析：甲醛为熏蒸剂时，按照甲醛（40%）10毫升／立方米、高锰酸钾5克／立方米计算用量。不同情况下，用量有所不同，但比例为2:1。先放KMnO4再放HCHO溶液，减轻HCHO过速挥发。盛药容器要大、耐热、耐腐蚀：一般用陶瓷或玻璃容器，因为高锰酸钾和甲醛都具有腐蚀性，且混合后反应剧烈，释放热量。盛装制剂的器皿要敞口要宽大。两种药品混合，挥发迅速，器皿过小会起泡沫导致药品溢出,因此用水浴缓慢加热。

题目类型：单选题
469.气温（  ），毒性物质的挥发性越大，同时还会增加毒性物质的溶解度和加剧人体呼吸的次数，从而增加毒害品进入人体的可能性。（1分）共 1040 题
A.越低
B.越高
C.越不确定
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
470.汽油、苯、乙醇属于 (  )（1分）共 1040 题
A.压缩气体
B.液化气体
C.氧化剂
D.易燃液体
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
471.汽油、煤油有时平稳燃烧，有时发生爆炸，是由于处在不同的(   )（1分）共 1040 题
A.温度
B.压力
C.燃烧条件
D.氧化剂
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
472.汽油的爆炸极限是：（1分）共 1040 题
A.7.6%~1.4%
B.5.3%~1%
C.7.1%~3.4%
D.7.5%~2.4%
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
473.汽油的爆炸极限是：7.6%～1.4%。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：概念题，略。

题目类型：判断题
474.铅被加热到 400℃以上就有大量铅蒸汽逸出，在空气中迅速氧化为氧化铅，形成烟尘，易被人体吸入，造成铅中毒。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：重金属的蒸汽会被人吸收对人体产生伤害。

题目类型：单选题
475.强碱烧伤处理错误的是（1分）共 1040 题
A.立即用稀盐酸冲洗
B.立即用1%～2%的醋酸冲洗 
C.立即用大量水冲洗
D.先进行应急处理，再去医院处理
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
476.强碱烧伤处理错误的是：（1分）共 1040 题
A.立即用稀盐酸冲洗
B.立即用1%～2%的醋酸冲洗
C.立即用大量水冲洗
D.先进行应急处理，再去医院处理
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
477.强碱烧伤应如何处理（1分）共 1040 题
A.立即用稀盐酸冲洗
B.立即用 1%~2%的醋酸冲洗 
C.立即用大量水冲洗
D.立即去医院处理
参考答案：BCD
解题分析：略

题目类型：判断题
478.强酸溅入眼内时，应立即用大量清水或生理盐水进行彻底冲洗，冲洗时必须将上下眼睑拉开，水不要流经未伤的眼睛，不可直接冲击眼球。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：强酸溅入眼睛，首先就是用水大量冲洗，降低眼睛里面的酸量，同时，避免水流到另外的眼睛里面。

题目类型：单选题
479.强酸灼伤皮肤不能用( )冲洗。（1分）共 1040 题
A.热水
B.冷水
C.弱碱溶液
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
480.强氧化剂(如盐酸、硝酸、氯酸盐、过氧化物等)不可与强还原剂(如硫、硫化物、甘油等)相混合。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：强氧化剂物质与强还原剂物质可发生剧烈的化学反应，放出大量热，存在安全隐患。

题目类型：判断题
481.强氧化剂(如盐酸、硝酸、氯酸盐、过氧化物等)可以与强还原剂(如硫、硫化物、甘油等)相混合。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：单选题
482.强氧化剂与有机物、镁粉、铝粉、锌粉可形成爆炸性混合物，以下哪种物质是安全的？（1分）共 1040 题
A.H2O2
B.NH4NO3
C.K2SO4
D.高氯酸及其盐
参考答案：C
解题分析：A、D都是氧化剂，与有机物、镁粉、铝粉、锌粉都会产生爆炸；B与镁粉、铝粉、锌粉等混合容易发热，产生气体而爆炸；C不会与上述物质发生反应。

题目类型：判断题
483.轻度铅中毒症状为头晕、头痛、失眠、无力、腹痛、腹胀、便秘等。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
484.氢氟酸的主要危险在于其：（1分）共 1040 题
A.毒性
B.燃烧爆炸危险
C.放射性
D.腐蚀性
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
485.氢氟酸有强烈的腐蚀性和危害性，皮肤接触氢氟酸后可出现疼痛及灼伤，随时间疼痛渐剧，皮肤下组织被破坏，这种破坏会传播到骨骼。下面哪个说法是错误的？（1分）共 1040 题
A.稀的氢氟酸危害性很低，不会产生严重烧伤
B.氢氟酸蒸气溶于眼球内的液体中会对人的视力造成永久损害
C.使用氢氟酸一定要戴防护手套，注意不要接触氢氟酸蒸汽
D.工作结束后要注意用水冲洗手套、器皿等，不能有任何残余留下
参考答案：A
解题分析：氢氟酸不管浓度高低都会对人体皮肤以及骨骼产生一定影响。

题目类型：单选题
486.氢气不能与任何（  ）混储、混运。尤其不能与氧气、氯气混储、混运。（1分）共 1040 题
A.固体
B.氧化剂
C.液体
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
487.氢气的爆炸极限是：4％～75％。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：常识题，略。

题目类型：判断题
488.氢气的爆炸极限是4.0%～75.6%。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
489.氢气的密度比空气小。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：多选题
490.氢气钢瓶的正确使用方法是什么？（  ）（1分）共 1040 题
A.氢气瓶应放在远离实验室的专用小屋内  
B.必须使用专用的氢气减压阀，开启气瓶时，操作者应站在阀口的侧后方，动作要轻缓。   
C.直接在反应装置旁边使用
D.并安装一个防止回火的装置才可以使用
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：单选题
491.氢气钢瓶瓶身颜色是什么？（1分）共 1040 题
A.灰色
B.天蓝色
C.绿色
D.白色
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
492.氢气在不纯的氧气中点燃会发生爆炸，此种爆炸属于 (  )（1分）共 1040 题
A.物理爆炸
B.化学爆炸
C.核爆炸
D.分解爆炸
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
493.氢氰酸的主要危害在于其：（1分）共 1040 题
A.毒性
B.燃烧爆炸危险
C.放射性
D.腐蚀性
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
494.倾倒液体试剂时，瓶上标签应朝哪一个方向？（1分）共 1040 题
A.上方
B.下方
C.左方
D.右方
参考答案：A
解题分析：倾倒液体试剂时，瓶上标签应朝上方，以免倾倒液体时可能会有很少量的液体药品试剂沿着瓶嘴流下来腐蚀标签，影响试剂的长期使用。

题目类型：判断题
495.倾倒液体药品时，应将标签朝下，以便看清倒出情形。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：倾倒液体试剂时，瓶上标签应朝上方，以免倾倒液体时可能会有很少量的液体药品试剂沿着瓶嘴流下来腐蚀标签，影响试剂的长期使用。

题目类型：判断题
496.倾倒液体药品时，应沿玻璃棒徐徐倒出。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
497.清除工作场所散布的有害尘埃时，应使用（ ）。（1分）共 1040 题
A.扫把    
B.吸尘器 
C.吹风机
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
498.清洁分光光度计比色皿的透光面可以用  （  ）  擦拭；（1分）共 1040 题
A.纱布	
B.毛刷
C.镜头纸
D.滤纸
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
499.氰化钾、氰化钠、丙烯腈等是剧毒品，进入人体50毫克即可致死，与皮肤接触经伤口进入人体，即可引起严重中毒。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：剧毒物品：动物试验中,经口服半数致死量LD50≤50mg/kg的固体、液体,经皮肤接触半数致死量LC≤2mg/l的固体或液体。

题目类型：判断题
500.氰化钠是剧毒品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
501.请按毒性从大到小将以下药品排序：（1分）共 1040 题
A.甲醛、苯、苯乙烯、丙酮 
B.苯、甲醛、甲苯、丙酮 
C.甲苯、甲醛、苯、丙酮
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
502.取用后剩余的化学试剂，不可放回原试剂瓶中。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：取用完剩余的化学试剂，一般不可放回原试剂瓶中，以免污染试剂，但金属钠、钾除外。

题目类型：单选题
503.取用化学药品时，以下哪些事项操作是对的（  ）？（1分）共 1040 题
A.取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜。
B.倾倒时，切勿直对容器口俯视；吸取时，应该使用橡皮球。
C.开启有毒气体容器时应带防毒用具。
D.以上都对
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
504.取用化学药品时，以下哪些事项操作是对的？（1分）共 1040 题
A.取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜。 
B.倾倒时，切勿直对容器口俯视；吸取时，应该使用橡皮球。 
C.开启有毒气体容器时应带防毒用具。
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
505.取用化学药品时，以下哪些事项操作是正确的？（1分）共 1040 题
A.取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜
B.倾倒时，切勿直对容器口俯视；吸取时，应该使用橡皮球。
C.开启有毒气体容器时应带防毒用具。
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
506.取用强碱性试剂后的小勺应擦净后存放。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：取用强碱性试剂后的小勺应清洗干净后再檫干存放。

题目类型：多选题
507.取用试剂时，必须遵守的原则是（1分）共 1040 题
A.不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂
B.瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外
C.要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用
D.尽量不多取试剂，多取的试剂不能倒回原瓶，以免影响整瓶试剂纯度，应放入其它合适容器中另作处理或供他人使用
参考答案：ABCD
解题分析：按照实验室化学品安全取用规定，A.B.C.D选项中所述内容，均为正确取用方法，应当遵循该该规则，避免化学事故发生。

题目类型：单选题
508.取用试剂时，必须遵守的原则是（  ）。（1分）共 1040 题
A.不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂
B.瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外
C.要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用
D.以上都对。
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
509.取用试剂时，错误的说法是：（1分）共 1040 题
A.不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂
B.瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外
C.要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用
D.多取的试剂可倒回原瓶，避免浪费
参考答案：D
解题分析：为了避免药品被污染，多取的试剂不得倒回原瓶，多取的药品应集中回收。

题目类型：判断题
510.取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作；使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：有毒试剂使用完毕后，应密封保存。

题目类型：判断题
511.燃点越低的物品越安全。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：燃点越低的物品越不安全，易燃。

题目类型：多选题
512.燃烧三要素是（ ）（1分）共 1040 题
A.可燃物质
B.火源   
C.助燃物质
D.温度
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：判断题
513.任何单位和个人不得生产、经营、使用国家禁止生产、经营、使用的危险化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
514.任何单位和师生不得在校内外丢弃化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：多选题
515.容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应如何处理（1分）共 1040 题
A.用灭火器灭火 
B.加水灭火 
C.加砂子灭火 
D.用不易燃的瓷砖、玻璃片或抹布盖住瓶口
参考答案：AC
解题分析：略

题目类型：单选题
516.容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应如何处理？（1分）共 1040 题
A.用灭火器灭火或加砂子灭火
B.加水灭火
C.用不易燃的瓷砖、玻璃片盖住瓶口
D.用湿抹布盖住瓶口
参考答案：A
解题分析：溶剂或易燃的化学品若发生燃烧，在燃烧过程会放出大量的热、产生大量气体，因此不得密封，也不得用水灭火，易燃化学品会随水蔓延而扩大火势。

题目类型：多选题
517.溶剂溅出并燃烧应如何处理：（1分）共 1040 题
A.马上使用灭火器灭火	
B.马上向燃烧处盖砂子或浇水
C.尽快移去临近其它溶剂，关闭热源和电源，再灭火  
D.马上用石棉布 盖住燃烧处
参考答案：CD
解题分析：略

题目类型：判断题
518.如发现水泵漏水，可以不用切断电源，待实验完毕后再报修。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验过程中，如发现水泵漏水，立即关闭实验保修，修好后再继续开展实验。

题目类型：多选题
519.如果不慎发生割伤事故应如何处理？（1分）共 1040 题
A.先将伤口处的玻璃碎片取出
B.若伤口不大，用蒸馏水洗净伤口，再涂上红药水，撒上止血粉用纱布包扎 好
C.伤口较大或割破了主血管，则应用力按住主血管，防止大出血
D.及时送医院治疗
参考答案：ABCD
解题分析：按照实验室事故急救措施规定，A.B.C.D选项中所述内容，均为正确方法，应当遵循该规则，避免耽误病情，造成更大的伤害。

题目类型：单选题
520.如果打碎温度计或汞掉落在桌面上或者地面上，应该怎么处理？（1分）共 1040 题
A.当垃圾扫掉 
B.直接撒上硫磺 
C.先用吸汞管尽可能将汞珠收集起来；然后用硫磺盖在汞溅落的地方，并使之生成HgS
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
521.如果有化学品进入眼睛,应立即（1分）共 1040 题
A.滴氯霉素眼药水
B.用大量清水冲洗眼睛
C.用干净手帕擦拭
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
522.如果有化学品进入眼睛,应立即（  ）。（1分）共 1040 题
A.滴氯霉素眼药水
B.用大量清水冲洗眼睛
C.用干净手帕擦拭
D.不做任何处理
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
523.如何在实验室放置盛汞的容器？（1分）共 1040 题
A.密封即可
B.在汞面上加盖一层硫粉
C.在汞面上加盖一层水封
D.放入通风橱中
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
524.如在液氮罐中保存安瓿瓶，应将其存放在（   ）中。（1分）共 1040 题
A.液氮的气相
B.液氮
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
525.如在液氮罐中保存安瓿瓶，应将其存放在（ ）中。（1分）共 1040 题
A.液氮的气相
B.液氮的液相
参考答案：A
解题分析：液氮在气相时处于吸热状态，能够很好的冷却安瓿瓶。

题目类型：判断题
526.若化学品丢失，使用人应保护现场，立即报告本单位负责人。危险化学品丢失的，须报保卫处和资产与实验室管理处，由保卫处报告公安部门调查和处理。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
527.若在实验中使用易挥发试剂，或是会产生有毒、有害、刺激性气体或烟雾的，必须在通风橱内进行操作。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
528.闪点表示易燃液体的易燃程度。液体的闪点越低，易燃性越大，危险性（  ）（1分）共 1040 题
A.越小
B.不变
C.越大
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
529.闪点低于 45℃的易燃液体属于化学危险品，以下常见液体的闪电高于 45℃的是(  )（1分）共 1040 题
A.乙醇
B.乙酸
C. 乙二醇
D.乙醚
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
530.闪点就是在一稳定的空气环境中，可燃性液体或固体表面产生的蒸气在试验火焰作用下被闪燃时的最低温度，(    )的液体属于易燃液体 。（1分）共 1040 题
A.闪点低于 60℃
B.闪点高于 80℃
C.闪点高于 60℃
D.闪点低于 80℃
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
531.闪点越低，越容易燃烧。闪点在－4℃以上的溶剂是：（1分）共 1040 题
A.甲醇、乙醇、乙腈
B.乙酸乙酯、乙酸甲酯
C.乙醚、石油醚
D.汽油、丙酮、苯
参考答案：A
解题分析：上述物质的闪点分别为：甲醇12.22℃、乙醇12℃、乙腈6℃、乙酸乙酯-4℃（闭杯），7.2℃（开杯）、乙酸甲酯-10℃、乙醚-45℃、石油醚-20℃、汽油-50～-20℃、丙酮-20℃、苯-10.11℃（闭杯）℃。

题目类型：单选题
532.闪点在 28℃以下的石油类产品的火灾危险性为甲类：(  )属于此类。（1分）共 1040 题
A.煤油，汽油
B.轻柴油，原油
C.原油，汽油
D.苯胺
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
533.闪点在－4℃以下的有哪些溶剂：（1分）共 1040 题
A.甲醇、乙醇
B.乙酸乙酯、乙酸甲酯
C.乙醚、石油醚
D.汽油、丙酮、苯
E.乙腈、四氯化碳
参考答案：BCD
解题分析：闪点分别为：甲醇12.22℃、乙醇12℃、乙酸乙酯7.2℃(开杯)、乙酸甲酯-10℃、乙醚-40℃、石油醚-20℃、汽油-58~10℃、丙酮-20℃、苯10.11℃(闭杯)、乙腈5.6℃、四氯化碳不能燃烧，没有闪点。

题目类型：判断题
534.烧杯、量筒、烧瓶及试管等直接加热时比较安全。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：量筒不能直接加热。

题目类型：判断题
535.烧杯、烧瓶及试管之类仪器，因其壁薄，机械强度很低，用于加热时，必须小心操作。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：用于加热的烧杯、烧瓶及试管之类仪器，因其壁薄，机械强度很低，必须小心操作。

题目类型：单选题
536.涉及有毒试剂的操作时，应采取的保护措施包括：（1分）共 1040 题
A.佩戴适当的个人防护器具
B.了解试剂毒性，在通风橱中操作
C.做好应急救援预案
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：对有毒试剂，首先是要了解试剂毒性，佩戴适当的个人防护器具，在通风厨中操作，同时做好应急救援预案。

题目类型：判断题
537.身上着火被熄灭后,应马上把粘在皮肤上的衣物脱下来。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：身上着火被熄灭后，等温度降至常温，根据皮肤的受损程度脱下衣服，避免衣物粘连皮肤，脱下过程中使之受损更严重。

题目类型：判断题
538.身上着火后,应迅速用灭火器灭火。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：身上着火后，就地打滚，扑灭火源。

题目类型：判断题
539.砷的解毒剂是二巯基丙醇，由肌肉注射即可解毒。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
540.生产、储存、使用除剧毒化学品以外危险化学品的单位，应当对本单位的生产、储存装置每（  ）年进行一次安全评价。（1分）共 1040 题
A.一
B.二
C.三 
D.五
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
541.生产、储存和使用危险化学品的单位，应当在生产、储存和使用场所设置报警装置。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：应当在生产、储存和使用场所设置消防设施、防雷防静电装置。在生产、储存和使用危险化学品场所设置通讯、报警装置，并保持正常适用状态的。

题目类型：单选题
542.生产、经营、储存、运输、使用危险化学品和处置废弃危险化学品的单位，其（）必须保证本单位危险化学品的安全管理符合有关法律、法规、规章的规定和国家标准，并对本单位危险化学品的安全负责。（1分）共 1040 题
A.主要负责人
B.技术人员
C.从业人员
D.安全管理人员
参考答案：A
解题分析：常识性题目，选项A正确。

题目类型：单选题
543.生石灰烧伤应如何处理（1分）共 1040 题
A.立即用大量水冲洗
B.立即用 1%~2%的醋酸冲洗
C.先用卫生纸或干布尽量清除皮肤上的生石灰，再用大量水清洗
D.立即去医院处理
参考答案：C
解题分析：生石灰即CaO，其造成的烧伤，主要是与水发生反应，生成Ca(OH)2放出大量的热，且由于Ca(OH)2是碱性物质，对人体腐蚀性比较大。所以，烧伤后，先用卫生纸或干布尽量清除皮肤上的生石灰，避免腐蚀，然后再用大量水清洗。

题目类型：单选题
544.生物实验中的一次性手套及沾染EB致癌物质的物品，应：（1分）共 1040 题
A.丢弃在普通垃圾箱内
B.统一收集和处理
C.随意放在实验室
参考答案：B
解题分析：根据实验室安全使用规定，生物实验中的一次性手套及沾染EB致癌物质的物品，不可以丢弃在普通垃圾箱内，也不可以随意放在实验室，应该统一收集和处理，防止二次污染，选项B正确。

题目类型：判断题
545.盛装废弃危险化学品的容器和受废弃危险化学品污染的包装物，必须按照危险废物进行管理。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
546.盛装危险化学品的包装，在经过处理之后，方可撕下标签，否则不能撕下相应的标签。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：由于危险化学品在使用和存放过程中存在危险性，所以在没经过处理之前，不能撕下其包装上的标签。

题目类型：判断题
547.石油醚是无色透明液体，有煤油气味。主要为戊烷和己烷的混合物。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
548.实验产生的废液（废酸、废碱等）和废弃固体物质可直接倒入下水道或普通垃圾桶。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验产生的废液（废酸、废碱等）和废弃固体物质，由于其危害性和危险性，须统一置放，集中处理，不能直接倒入下水道或普通垃圾桶。

题目类型：判断题
549.实验产生或剩余的易挥发物，可以倒入废液缸内。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验室产生或剩余的易挥发物，须置于密封容器中，不可直接倒入废液缸内，避免带来环境污染。

题目类型：单选题
550.实验过程不可以有的下列行为(    )（1分）共 1040 题
A.随意离开岗位
B. 水、电、煤气、酒精灯等一经使用完毕立即关闭
C.实验结束后，值日生和最后离开实验室的人员应再一次检查水、电、煤气、酒精灯等是否被关好
D.不在实验室内进食
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
551.实验过程产生的剧毒药品废液必须：（1分）共 1040 题
A.妥善保管
B.不得随意丢弃、掩埋
C.集中保存，统一处理
D.稀释后用大量水冲净
参考答案：ABC
解题分析：依据实验室危险废物处置管理暂行规定，剧毒化学品使用后所产生的废渣、废液等不得私自乱倒，应严格执行环保规定，由使用单位负责密封包装，并注明详细名称，上交学校有关部门按规定处理。选项A.B.C.所述正确。

题目类型：多选题
552.实验过程中发生烧烫(灼)伤，正确的处理方法是（1分）共 1040 题
A.浅表的小面积灼伤，以冷水冲洗 15 至 30 分钟至散热止痛
B.、以生理食盐水擦拭（勿以药膏、牙膏、酱油涂抹或以纱布盖住）
C.若有水泡可自行刺破
D.大面积的灼伤，应紧急送至医院
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：多选题
553.实验过程中发生烧烫(灼)伤，正确的处理方法是：（1分）共 1040 题
A.浅表的小面积灼伤，以冷水冲洗 15 至 30 分钟至散热止痛
B.以生理食盐水擦拭（勿以药膏、牙膏、酱油涂抹或以纱布盖住）
C.若有水泡可自行刺破
D.大面积的灼伤，应紧急送至医院
参考答案：ABD
解题分析：根据实验室安全事故应急处理方案，普通轻度烧伤的，可用清凉剂擦于创伤处，并包扎好；略重烧伤的立即送医院处理；遇到休克的立即通知医院前来抢救。选项A.B.D.所述正确，若有水泡，切不可自行刺破，以免感染。

题目类型：判断题
554.实验过程中应尽量避免实验仪器在夜间无人看管的情况下连续运转，如果必须在夜间使用，应严格检查实验仪器的漏电保护装置及空气开关等工作正常。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：为保证实验安全，实验过程中应尽量避免实验仪器在夜间无人看管的情况下连续运转，如果必须在夜间使用，应严格检查实验仪器的漏电保护装置及空气开关等工作正常。

题目类型：判断题
555.实验过程中应仔细观察实验现象并及时做好实验记录，原始记录要完整、真实、准确、清楚。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：常识性问题，解析略。

题目类型：判断题
556.实验过程中长时间使用恒温水域锅时， 应注意及时加水， 避免干烧发生危险。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：恒温水浴锅，长时间使用，尤其使用温度较高时，水分会不断蒸发，应注意及时加水，避免干烧发生危险。

题目类型：判断题
557.实验后剩余的金属钠，应用大量的水冲洗。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验后剩余的金属钠，用于其与水发生剧烈反应，须放回原试剂瓶中，不可用大量水冲洗。

题目类型：单选题
558.实验开始前应该做好哪些准备（1分）共 1040 题
A.必须认真预习，理清实验思路
B.应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确使用仪器的要点，弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作
C.了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
559.实验人员都要注意防止被实验设备产生的 X射线照射， 下列能够产生 X射线的仪器是（1分）共 1040 题
A.X射线衍射仪
B.721 分光光度计
C.X射线荧光分析仪
D.气相色谱
参考答案：AC
解题分析：依据仪器的工作原理可知，X射线衍射仪和X射线荧光分析仪能够产生X射线。

题目类型：单选题
560.实验时废弃的少量金属钠该如何处理？（1分）共 1040 题
A.直接丢弃 
B.先用乙醇处理，再用大量水冲洗 
C.用水冲洗
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
561.实验时如果有有毒有害气体产生应该采取下列措施(    )（1分）共 1040 题
A.停止工作 ，人员离开实验室 
B.在通风橱内工作
C.移到走廊工作
D.戴上口罩继续工作
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
562.实验室冰箱和超低温冰箱使用注意事项错误的是：（1分）共 1040 题
A.定期除霜、清理，清理后要对内表面进行消毒
B.储存的所有容器，应当标明物品名称、储存日期和储存者姓名
C.除非有防爆措施，否则冰箱内不能放置易燃易爆化学品溶液，冰箱门上应注明这一点
D.可以在冰箱内冷冻食品和水
参考答案：D
解题分析：实验室用冰箱不得用于食用物品的储藏以及冷冻。

题目类型：多选题
563.实验室常用的加热热源包括几种：（1分）共 1040 题
A.明火
B.水浴、蒸汽浴
C.油浴、沙浴、盐浴
D.电热板、电热罩
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
564.实验室常用溶剂应如何存放（1分）共 1040 题
A.按药品类别存放
B.随意摆放
C.按生产日期存放
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
565.实验室常用于皮肤或普通实验器械的消毒液有：（1分）共 1040 题
A.0.2%-1% 漂白粉溶液
B.70%乙醇
C.2%碘酊
D.0.2%-0.5%的洗必泰
参考答案：BCD
解题分析：0.2%-1%漂白粉溶液，具有氧化性，且对皮肤有一定的腐蚀性，所以基本不用实验器械和皮肤消毒。

题目类型：单选题
566.实验室存放化学品不得使用哪类冰箱？（1分）共 1040 题
A.机械温控冰箱
B.电子温控冰箱
C.防爆冰箱
参考答案：A
解题分析：冰箱机械温控实际就是一个时间继电器，他不能受冰箱的温度传感器控制，可根据室内温度做相应选择来控制压缩机的开、停，从而达到制冷的效果，用它存放化学品，很不安全，极易发生事故，选项A正确。

题目类型：单选题
567.实验室的废弃化学试剂和实验产生的有毒有害废液、废物，可以：（1分）共 1040 题
A.集中分类存放，贴好标签，待送中转站集中处理
B.向下水口倾倒
C.随垃圾丢弃
参考答案：A
解题分析：实验室废弃化学试剂应集中分类存放，贴好标签集中处理，不得倾倒下水管道，不得丢弃于垃圾堆中。

题目类型：判断题
568.实验室的废液可以放入同一个废液桶中进行处理。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验室废液处理原则：对高浓度废酸、废碱液要经中和至中性时排放。对于含少量被测物和其他试剂的高浓度有机溶剂应回收再用。用于回收的高浓度废液应集中储存，以便回收；低浓度的经处理后排放，应根据废液性质确定储存容器和储存条件，不同废液一般不允许混合，避光、远离热源、以免发生不良化学反应。废液储存容器必须贴上标签、写明种类、储存时间等。

题目类型：多选题
569.实验室的微波炉使用时应注意哪些内容（1分）共 1040 题
A.微波炉开启后如门关闭不牢，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离
B.严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热
C.实验用微波炉严禁加热食品
D.对密闭压力容器使用微波炉加热时应注意严格按照安全规范操作
参考答案：ABCD
解题分析：微波炉开启后门关闭不牢，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离；严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热；实验用微波炉严禁加热食品；对密闭压力容器使用微波炉加热时应注意严格按照安全规范操作。选项A.B.C.D.所述正确。

题目类型：判断题
570.实验室的药品和设备一定要保持标签清晰。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
571.实验室的药品和设备一定要标明其名称，以免误用。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：常识性问题，解析略。

题目类型：单选题
572.实验室的正确着装是（1分）共 1040 题
A.拖鞋
B.短裤 
C.女生着短裙，高跟鞋
D.着实验服，长发以及宽松衣服需固定
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
573.实验室毒物进入人体有三条途径即皮肤、消化道和呼吸道。 实验室防毒应加强个人防护。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：实验室毒物侵入人体的途径,主要有呼吸道,皮肤和消化道三条途径。在生产条件下毒物主要通过呼吸道和皮肤进入人体。

题目类型：判断题
574.实验室发现可燃气体泄漏，要迅速切断电源，打开门窗。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：切断电源容易引起电火花，点燃可燃气体，可能导致爆炸，正确做法是立即打开门窗通风。

题目类型：多选题
575.实验室废液应如何处理：（1分）共 1040 题
A.直接向环境排放废液
B. 未经处理不应随意向环境排放有毒、有害废物 
C.分别收集，集中预处理，将毒害降低到国家规定的范围，然后排放
D. 应配备专门的废液回收桶，将废液上交有关部门处理回收 有毒化学试剂与腐蚀性化学试剂废弃物应根据性质不同分别单独存放
参考答案：BCD
解题分析：略

题目类型：判断题
576.实验室化学固体废弃物必须装入纸箱，封装完好。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
577.实验室进行蒸馏操作时，对于爆炸性物质或不稳定物质，须小心地蒸馏直到剩余少量残渣。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验室进行蒸馏操作时，对于爆炸性物质或不稳定物质，不能将其过份蒸馏出来，避免残渣发生爆炸。

题目类型：判断题
578.实验室可以存放大桶有机试剂。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验室不得存放大量有机试剂。注意室内通风，及时将蒸气排出。

题目类型：多选题
579.实验室内操作大量乙炔气时，应注意的问题有：（1分）共 1040 题
A.室内不可有明火
B.室内不可有产生电火花的电器
C.房间应密闭
D.室内应有高湿度
参考答案：AB
解题分析：乙炔是易燃有机气体，所以注意防火措施。

题目类型：单选题
580.实验室内的汞蒸气会造成人员慢性中毒，为了减少汞液面的蒸发，可在汞液面上覆盖什么液体，效果最好？（1分）共 1040 题
A.水液体
B.甘油
C.5%Na2S+H2O
参考答案：B
解题分析：根据实验室汞污染及防治规定，洒有汞的液面可用甘油或5%硫化钠液覆盖，防止汞蒸气的蒸发，因为汞可通过表面的水封层蒸发到空气中，因此，选项B最佳。

题目类型：判断题
581.实验室内的汞蒸气会造成人员慢性重毒，为了减少汞液面的蒸发，可在汞液面上覆盖化学液体（甘油）。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：由于液体汞容易挥发，为了减少蒸发，在汞液面上覆盖水或者液体（甘油）。

题目类型：单选题
582.实验室内的浓酸、浓碱处理，一般可：（1分）共 1040 题
A.先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道
B.不经处理，沿下水道流走
C.不需中和，直接向下水道倾倒
参考答案：A
解题分析：实验室内的浓酸、浓碱处理，一般可以先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道，降低浓酸、浓碱的浓度，防止残留在管道中，腐蚀管道，产生泄露,选项A 正确。

题目类型：判断题
583.实验室内的浓酸、浓碱处理，一般要先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
584.实验室内使用乙炔气时，说法对的是：（1分）共 1040 题
A.室内不可有明火，不可有产生电火花的电器 
B.房间应密闭 
C.室内应有高湿度 
D.乙炔气可用铜管道输送
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
585.实验室内使用乙炔气时，说法正确的是：（1分）共 1040 题
A.室内不可有明火，不可有产生电火花的电器
B.房间应密闭
C.室内应有高湿度 
D.乙炔气可用铜管道输送
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
586.实验室内严禁吸烟、饮食，或把食具带进实验室。实验完毕，必须洗净双手。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
587.实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取下列哪种方式处理(    )（1分）共 1040 题
A.汇集后排放入下水道
B.回收一部分用于要求较低的实验中
C.少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放
D.将废液分类集中于废液瓶中
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
588.实验室药品常有毒性，严禁直接舔尝。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
589.实验室中使用臭氧发生设备时，应保证管路气密性，并将尾气用硫代硫酸钠溶液吸收，以免室内臭氧浓度过高。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：吸入过多臭氧，会伤害身体，因此实验室中使用臭氧发生设备时，应保证管路气密性，并将尾气用硫代硫酸钠溶液吸收，以免室内臭氧浓度过高。

题目类型：判断题
590.实验室走廊不能放木制桌子、柜子等易燃物品，但可以放金属柜、冰箱等。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：略

题目类型：单选题
591.实验完成后，废弃物及废液应如何处置？（1分）共 1040 题
A.倒入水槽中
B.分类收集后处理
C.倒入垃圾桶中
D.任意弃置
参考答案：B
解题分析：实验室安全使用化学品细则，实验完成后，废弃物及废液应分类收集，不可以直接倒入水槽或者垃圾桶，以免发生安全隐患，选项B正确。

题目类型：单选题
592.实验用浓盐酸一般为多少（  ）？（1分）共 1040 题
A.0.15
B.0.25
C.0.375
D.0.5
参考答案：C
解题分析：

题目类型：判断题
593.实验中，进行高温操作时，必须佩戴防高温手套。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：高温操作必须戴防高温手套。

题目类型：判断题
594.实验中产生的废液、废物应分类集中处理，不得任意排放；对未知废料不得任意混合。酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：实验室废液、废固应分类处理，不得混合，洒落的物品及时清理。

题目类型：判断题
595.实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放；酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：依据实验室危险废物处置管理规定，实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放；酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒，避免造成环境污染、人员伤害。

题目类型：判断题
596.实验中的过量化学品应当返回其原来的试剂瓶中以免浪费。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验过量药品不得放入原试剂瓶，应集中处理。

题目类型：多选题
597.实验中碱液溅入眼内，应如何做应急处理？（）（1分）共 1040 题
A.用干净的毛巾擦拭
B.用大量水冲洗  
C.必要时去医院诊治 
D.用稀硼酸溶液洗
参考答案：BCD
解题分析：略

题目类型：单选题
598.实验中溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用：（1分）共 1040 题
A.氢氧化铝溶液，鸡蛋白
B.乙酸果汁，鸡蛋白
C.硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐
参考答案：B
解题分析：根据实验室对已发事故的处理方法，误吞强酸，先饮用大盆的水，再服氢氧化铝膏、鸡蛋白，对于强碱，也要先饮用大量的水，再服醋、酸果汁、鸡蛋白。不论酸或喊中毒都须灌注牛奶，不要吃呕吐剂，因此，选项B正确。

题目类型：单选题
599.实验中溅入口中已下咽的强酸，先饮用大量水，再服用：（1分）共 1040 题
A.氢氧化铝溶液，鸡蛋白
B.乙酸果汁，鸡蛋白
C.硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐
参考答案：A
解题分析：根据实验室对已发送事故的处理方法，误吞强酸，先饮用大盆的水，再服氢氧化铝膏、鸡蛋白，对于强碱，也要先饮用大量的水，再服醋、酸果汁、鸡蛋白。不论酸或喊中毒都须灌注牛奶，不要吃呕吐剂，因此，选项A正确。

题目类型：多选题
600.实验中酸液溅入眼内，应如何做应急处理？（ ）（1分）共 1040 题
A.用干净的毛巾擦拭
B.用大量水冲洗
C.必要时去医院诊治
D.用稀碳酸氢钠溶液洗
参考答案：BCD
解题分析：略

题目类型：单选题
601.实验中吸入Cl2或HCl气体时，应如何处理？（1分）共 1040 题
A.人工呼吸  
B.立即到室外呼吸新鲜空气
C.吸入少量酒精和乙醚的混合蒸气使之解毒
D.不用管，过一会就好了
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
602.实验中吸入H2S或CO气体而感不适时，应如何处理？（1分）共 1040 题
A.进行人工呼吸  
B.立即到室外呼吸新鲜空气 
C.坚持把实验做完  
D.摄取一些蛋白质类的食物和饮料
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
603.实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意哪几点（1分）共 1040 题
A.装配仪器时用力过猛或装配不当；
B.装配仪器时用力处远离连接部位；
C.仪器口径不合而勉强连接；
D.玻璃折断面未烧圆滑，有棱角；
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：多选题
604.实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意哪几点：（1分）共 1040 题
A.装配仪器时用力过猛或装配不当
B.装配仪器时用力处远离连接部位
C.仪器口径不合而勉强连接
D.玻璃折断面未烧圆滑，有棱角
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
605.实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么（  ）？（1分）共 1040 题
A.装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位
B.不能口径不合而勉强连接
C.玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角
D.以上都对
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
606.实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么？（1分）共 1040 题
A.装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位
B.不能口径不合而勉强连接；
C.玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
607.实验中遇到烫伤应如何处理？（）（1分）共 1040 题
A.伤处不能用手抚摸，也不能用水洗涤
B.不作处理，直接就医
C.轻伤可以涂紫药水、红药水、碘酒等  
D.必要时可用消炎药粉涂抹，用绷带包扎
参考答案：CD
解题分析：略

题目类型：多选题
608.实验中造成的创伤应如何处理？（）（1分）共 1040 题
A.伤处不能用手抚摸，也不能用水洗涤
B.不作处理，直接就医    
C.轻伤可以涂紫药水、红药水、碘酒等  
D.必要时可用消炎药粉涂抹，用绷带包扎
参考答案：CD
解题分析：略

题目类型：判断题
609.使用单位每次申请危险化学品的数量原则上应控制在三个月内的用量，最多不得超过一个学期。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：多选题
610.使用干燥箱和恒温箱，应注意的事项有（1分）共 1040 题
A.使用前检查电源，要有良好的接地线
B.箱内应保持清洁，放物网篮不得有锈，否则影响待干燥物品的洁净度
C.塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过 60℃，玻璃制品的温度不能超过 180℃
D.使用温度不能超过干燥箱的最高允许温度，用毕要及时切断电源
参考答案：ABCD
解题分析：干燥箱和恒温箱是实验室最重要的大型仪器，使用前应当参照说明书，安全使用，防止电气事故，化学品事故的发生，选项A.B.C.D中所述均正确。

题目类型：单选题
611.使用公用仪器和试剂瓶等应该有下列行为(    )（1分）共 1040 题
A.立即放回原处
B.可以随意拿放
C.试剂瓶中试剂不足时，应自己补充 
D.试剂瓶敞口放置，取用方便
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
612.使用和储存易燃、易爆物品的实验室应根据实际情况安装通风装置，严禁吸烟和使用明火，大楼和实验室应有“严禁烟火”的警示牌，配置必要的消防、冲淋、洗眼、报警和逃生设施。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
613.使用化学危险品的地方应备有相应的急救器材和用品，人员具备消防、急救知识，并有定期检查和培训制度。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：化学危险品在使用、存放过程中存在危险性，所以使用化学危险品的地方应备有相应的急救器材和用品，人员具备消防、急救知识，并有定期检查和培训制度，保证危险化学品存放和使用安全。

题目类型：判断题
614.使用化学危险品时，可按多次使用量计算后一次性购买、领用。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：由于化学危险品存放和使用危险性和不安全性，所以危险化学品购买和领用根据实际需要，严格控制品种和用量，严禁超量购买和储备。

题目类型：多选题
615.使用碱金属引起燃烧应如何处理：（1分）共 1040 题
A.马上使用灭火器灭火
B.马上向燃烧处盖砂子或浇水
C.尽快移去临近其它溶剂，关闭热源和电源，再用灭火器灭火
D.如远离水源，可马上用石棉布盖住燃烧处
参考答案：CD
解题分析：药品引起的火灾，首先，要移走燃烧源，再关闭热源和电源，避免再次引起火灾，碱金属燃烧主要是产生气体，隔绝与空气接触就减少燃烧爆炸的可能。

题目类型：单选题
616.使用碱金属引起燃烧应如何处理？（1分）共 1040 题
A.马上使用灭火器灭火
B.马上向燃烧处浇水灭火
C.马上用石棉布盖砂子盖住燃烧处，尽快移去临近其它溶剂，关闭热源和电源，再用灭火器灭火
D.以上都对
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
617.使用剧毒化学品、易制爆危险化学品的单位不得出借、转让其购买的剧毒化学品、易制爆危险化学品（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
618.使用剧毒化学品必须有两人操作，并在剧毒化学品实验使用登记表上记录？（1分）共 1040 题
A.用途、使用量、剩余量
B.成分、种类
C.特性、组成
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
619.使用剧毒品时要精确计量并在剧毒化学品实验使用登记表上记录。登记表与化学试剂瓶放在一起储存，在剧毒物品使用完或残存物处理完毕后与空瓶一起交回校后勤集团技术物资服务中心。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：多选题
620.使用剧毒药品时应该：（1分）共 1040 题
A.佩备个人防护用具
B.做好应急援救预案
参考答案：AB
解题分析：依据实验室剧毒化学品安全管理办法，使用剧毒药品应佩备个人防护用具，做好应急救援预案。

题目类型：判断题
621.使用剧毒药品时应该配备个人防护用具，做好应急援救预案。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：使用和保管剧毒药品必须经过安全培训、熟悉所接触物品的性质、操作规程和防护急救常识。

题目类型：多选题
622.使用可燃性气体时，要注意哪些问题？（  ）（1分）共 1040 题
A.防止气体逸出，室内通风要良好
B.严禁同时使用明火
C.防止由于静电等原因发生电火花及其它撞击火花   
D.检查仪器设备气密性如何
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：判断题
623.使用离心机时，当部分装载时，离心管可随意放在转头中而不用考虑平衡。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：使用离心机时，离心管必须对称放置，且保持对称平衡。

题目类型：判断题
624.使用强氧化剂时环境温度不宜过高，通风良好，并不要与有机物或还原性物质共同使用。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：环境温度过高会加快强氧化剂的反应，所以使用强氧化剂时环境温度不宜过高，通风良好；强氧化剂可与有机物或还原性物质发生剧烈反应。

题目类型：判断题
625.使用强氧化剂时环境温度不宜过高，通风应良好，并不要与有机物或还原性物质共同使用（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：强氧化剂在高温时会分解发生爆炸，且易于有机物或还原性物质发生反应，所以，不要与这些物质共同使用，且保持通风良好。

题目类型：判断题
626.使用危险化学品必须严格遵守“五双”制度。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
627.使用危险化学品单位应当制定本单位事故应急救援预案，配备应急救援人员和必要的应急救援器材、设备，并定期组织演练。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
628.使用危险化学品进行实验时，须两人或两人以上同时在场（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
629.使用易燃易爆的化学药品，不正确的操作是（  ）（1分）共 1040 题
A.可以用明火加热
B.在通风橱中进行操作
C.不可猛烈撞击
D.加热时使用水浴或油浴
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
630.使用易燃易爆的化学药品，不正确的操作是：（1分）共 1040 题
A.可以用明火加热
B.在通风橱中进行操作
C.不可猛烈撞击
D.加热时使用水浴或油浴
参考答案：A
解题分析：实验室里面尽量不用或少用明火加热，对于易燃易爆的化学药品不得用明火加热。

题目类型：多选题
631.使用易燃易爆的化学药品应该注意以下哪几点？（1分）共 1040 题
A.避免明火加热
B.加热时使用水浴或油浴
C.在通风橱中进行操作
D.不可猛烈撞击
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：判断题
632.使用易制毒、易制爆等危险化学品，要按学校规定程序进行申购。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
633.市售浓硝酸质量分数约是（  ）。（1分）共 1040 题
A.50
B.65
C.80
D.90
参考答案：B
解题分析：

题目类型：多选题
634.试剂或异物溅入眼内，处理措施有（1分）共 1040 题
A.玻璃：在盆中水洗，切勿用手揉动 
B.溴：大量水洗，再用1％NaHCO3 溶液洗 
C.酸：大量水洗，用 3~5％NaHCO3 溶液洗 
D.碱：大量水洗，再以 1％硼酸溶液洗 先洗涤、急救后再送医院
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：单选题
635.试剂或异物溅入眼内，处理措施正确的是：（1分）共 1040 题
A.溴：大量水洗，再用1％NaHCO3溶液洗
B.酸：大量水洗，用1～2％NaHCO3溶液洗
C.碱：大量水洗，再以1％硼酸溶液洗
D.以上都对
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
636.试剂空瓶入箱，必须保证没有液体残留。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
637.是否能在纸上称量过氧化钠（1分）共 1040 题
A.不能
B.能
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
638.室温较高时，有些试剂如氨水等，打开瓶塞的瞬间，很易冲出气液流，应先如何处理，再打开瓶塞（1分）共 1040 题
A.先将试剂瓶在热水中浸泡一段时间
B.振荡一段时间
C.先将试剂瓶在冷水中浸泡一段时间
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
639.室温较高时，有些试剂如氨水等，打开瓶塞的瞬间很易冲出气液流，应先如何处理，再打开瓶塞？（1分）共 1040 题
A.先将试剂瓶在热水中浸泡一段时间
B.振荡一段时间
C.先将试剂瓶在冷水中浸泡一段时间
D.先将试剂瓶颠倒一下
参考答案：C
解题分析：在室温比较高的环境，对一些容易产生气体的试剂，最好先在冷水里面浸泡一段时间，千万不能泡在热水中或摇晃，这样会加速气体的产生。

题目类型：判断题
640.收集、贮存、运输、利用、处置危险废物的设施、场所，必须设置危险废物识别标志。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
641.收集、贮存危险废物，必须按照危险废物特性分类进行。禁止混合收集、贮存、运输、处置性质不相容而未经安全性处置的危险废物。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
642.受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品应存放在通风阴凉的地方。

题目类型：单选题
643.属于Ⅰ级易燃液体的是:(  )（1分）共 1040 题
A.甲醇
B.煤油
C.丁醇
D.甘油
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
644.属于Ⅱ级易燃液体的是 :(  )（1分）共 1040 题
A.甲醇
B.煤油
C.丁醇
D.甘油
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
645.属于着火源的是:(  )（1分）共 1040 题
A.明火
B.高温物体
C.太阳辐射
D.以上均是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
646.水处理实验常用到大功率空压机，在工作时会产生较大的噪音，长期安装在离工作人员较近的地方，会造成听觉敏感性下降，甚至永久性耳聋。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：常识性问题，解析略。

题目类型：判断题
647.水合肼是易制爆化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
648.水银温度计破了以后正确的处理是：洒落出来的汞必须立即用滴管、毛刷收集起来，并用水覆盖（最好用甘油） ，然后在污染处撒上硫磺粉，无液体后（一般约一周时间） 方可清扫。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
649.水浴加热的上限温度是 100℃，油浴加热的上限温度是 200℃，用硅油作介质时可加热到 300℃。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：用硅油作介质时可加热到250℃，但是加热温度过高会出现交联，从而导热能力下降。

题目类型：单选题
650.塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过（1分）共 1040 题
A.40℃
B.60℃
C.80℃
参考答案：B
解题分析：一般塑料加热超过60℃，会释放出有毒的氯化氢气体，而有机玻璃是一种有机化合物，容易随着温度的升高而变形，因此，保持在60℃安全使用。

题目类型：多选题
651.塑料离心管可以盛放（ ）（1分）共 1040 题
A.有机溶剂
B.有机水溶液
C.盐溶液
D.普通水溶液
参考答案：CD
解题分析：塑料离心管，会被一些有机溶解，所以塑料管不要接触有机溶剂，因此，不得盛放有机溶剂、酶溶剂（大部分酶溶剂都是用有机溶解），而水溶剂可以盛放，所以，盐溶液、普通水溶液可以盛放。

题目类型：多选题
652.塑料离心管可以盛放：（1分）共 1040 题
A.有机溶剂	
B.酶溶液
C.盐溶液	
D.普通水溶液
参考答案：CD
解题分析：略

题目类型：判断题
653.酸、碱、盐水和有机物溶液使用后，经自来水稀释后可直接排入下水道。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
654.酸、碱、盐水溶液使用后，经自来水稀释后可直接排入下水道。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：酸、碱、盐水溶液使用后，必须中和后再用大量水稀释后排入下水道。

题目类型：判断题
655.酸、碱、盐水溶液使用后，均可不经处理直接排入下水道。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验产生的酸、碱、盐水溶液，由于其危害性和危险性，须统一置放，集中处理，不能不经处理直接排入下水道。

题目类型：判断题
656.随进口设备附带的剧毒物品须到校保卫处备案，纳入剧毒物品管理。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：依据剧毒化学品安全管理办法，随进口设备附带的剧毒物品须到校保卫处备案，纳入剧毒物品管理。

题目类型：单选题
657.所有工作必须在工作台面的（ ）进行，并能够通过玻璃观察挡板看到。（1分）共 1040 题
A.前部
B.左部
C.右部
D.中后部
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
658.所有药品都应有明显标签，标明药品名称、质量规格及来货日期；最好还有危险性质的明显标志。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：药品必须标注明确：药品名称、质量规格，来货日期以及危险性质，以保证药品的安全存放和使用。

题目类型：单选题
659.天气较热时，打开腐蚀性液体，应该（1分）共 1040 题
A.直接用手
B.用毛巾先包住塞子
C.戴橡胶手套
D.用纸包住塞子
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
660.天然气（含甲烷，液化的），别名液化天然气，天然气（  ）。（1分）共 1040 题
A.有腐蚀性
B.极易燃
C.不易燃烧
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
661.条例规定有关部门派出的工作人员依法进行监督检查时，应当：（1分）共 1040 题
A.事先通知
B.出示通知书
C.出示证件
D.说明单位
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
662.通常有害药品经呼吸器官、消化器官或皮肤吸入体内，引起中毒。因此，我们切忌口尝、鼻嗅及用手触摸药品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：从源头避免有害药物通过三种途径进入人体。

题目类型：判断题
663.通风控制措施就是借助于有效的通风，使气体、蒸气或粉尘的浓度低于最高容许浓度。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
664.通过暗管、渗井、渗坑、裂隙、溶洞、灌注等逃避监管的方式排放、倾倒、处置有放射性的废物、含传染病病原体的废物、有毒物质的；应当认定为“严重污染环境。”（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
665.同属氧化性物质的物品，由于氧化性的强弱不同，相互混合后（  ）引起燃烧。（1分）共 1040 题
A.不能
B.不一定
C.能
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
666.万一发生化学品泄漏事故，可用防毒面具、防毒口罩和捂湿毛巾等方法防止通过呼吸道造成伤害。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：发生化学品泄漏事故，首先就是避免呼吸系统的危害，通过防护措施防止呼吸系统的伤害。

题目类型：判断题
667.王水的配置是盐酸与硝酸的体积比为3：1。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
668.往玻璃管上套橡皮管（塞）时，不正确的做法是：（ ）（1分）共 1040 题
A.管端应烧圆滑
B.用布裹手或带厚手套，以防割伤手
C.可以使用薄壁玻管
D.加点水或润滑剂
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
669.往玻璃管上套橡皮管（塞）时，应注意做到以下事项：（1分）共 1040 题
A.管端应烧圆滑
B.用水或甘油浸湿橡皮管（塞）内部
C.用布裹手或带厚手套，以防割伤手
D.尽量不要使用薄壁玻管
参考答案：ABCD
解题分析：往玻璃管上套橡皮管（塞）时，管端应烧圆滑，避免划破橡皮管和皮肤，用水或甘油浸湿橡皮管（塞）内部，便于套紧橡皮管（塞），用布裹手或带厚手套，以防割伤手，尽量不要使用薄壁玻管，以免玻管破损。

题目类型：判断题
670.危险废弃物是指有潜在的生物危险、可燃易燃、腐蚀、有毒、放射性的对人环境有害的一切废弃物。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：根据《国家危险废物名录》的定义危险废物为：具有下列情形之一的固体废物和液态废物，列入本名录：a具有腐蚀性、毒性、易燃性、反应性或者感染性等一种或者几种危险特性的；b不排除具有危险特性，可能对环境或者人体健康造成有害影响，需要按照危险废物进行管理的。

题目类型：判断题
671.危险废物必须移交有资质单位合法处置。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
672.危险废物可以混入非危险废物中贮存或混入生活垃圾中贮存。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：危险废物与生活垃圾应分开贮存。

题目类型：判断题
673.危险废物容器和包装物必须设置危险废物识别标志。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
674.危险废物贮存场所，必须有液体收集装置，气体导出口及气体净化装置。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
675.危险废物贮存场所，不相容的危险废物必须分开存放，并有隔离间断。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
676.危险废物贮存场所，地面与裙角要用坚固、防渗的材料，建筑材料须与危险废物相容。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
677.危险废物贮存场所，设施内要有安全照明设施和观察窗口。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
678.危险化学品，包括爆炸品、压缩气体和液化气体、易燃液体、易燃固体、自燃物品和遇湿易燃物品、氧化剂和有机过氧化物、有毒品和腐蚀品等。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
679.危险化学品，是指具有毒害、腐蚀、爆炸、燃烧、助燃等性质，对人体、设施、环境具有危害的剧毒化学品和其他化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
680.危险化学品包括哪些物质？（1分）共 1040 题
A.爆炸品、易燃气体、易燃喷雾剂， 氧化性气体，加压气体
B.易燃液体，易燃固体，自反应物质，可自燃液体，自燃自热物质，遇水放出易燃气体的物质
C.氧化性液体，氧化性固体，有机过氧化物，腐蚀性物质
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
681.危险化学品包括那些种类：（1分）共 1040 题
A.爆炸品易燃气体易燃喷雾剂，  氧化性气体，加压气体
B.易燃液体，易燃固体，自反应物质
C.可自燃液体，自燃自热物质，遇水放出易燃气体的物质
D.氧化性液体，氧化性固体，有机过氧化物，金属腐蚀性
参考答案：ABCD
解题分析：根据实验室危险化学品管理办法，可知危险化学品是指具有毒害、腐蚀、爆炸、燃烧、助燃等性质，对人体、设施、环境具有危害的剧毒化学品和其他化学品，其包括爆炸品、压缩气体和液化气体、易燃液体、易燃固体、自燃物品和遇湿易燃物品、氧化剂和有机过氧化物、有毒品和腐蚀品等。可见，选项A.B.C.D.所述正确。

题目类型：单选题
682.危险化学品必须储存在（  ）或者专用储存室内。（1分）共 1040 题
A.专用仓库 专用场所
B.专用仓库 专用场地
C.专用仓库 专用库区
D.专用库区 专用场地
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
683.危险化学品单位从事生产、经营、储存、运输、使用危险化学品或者处置废弃危险
活动的人员，必须接受有关法律、法规、规章和安全知识、专业技术、职业卫生防护
救援知识的培训，并经（  ），方可上岗作业。（1分）共 1040 题
A.培训
B.教育 
C.考核合格
D.评议
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
684.危险化学品单位的（  ）对本单位危险化学品的安全负责。（1分）共 1040 题
A.主要负责人
B.法人
C.安全负责人
D.法定代表人
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
685.危险化学品单位发生危险化学品事故造成人员伤亡、财产损失的，应当依法承担（  ）责任。（1分）共 1040 题
A.保护
B.事故
C.肇事
D.赔偿
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
686.危险化学品单位应当制定本单位事故（ ），配备应急救援人员和必要的应急救援器材、设备，并定期组织演练。（1分）共 1040 题
A.抢险预案
B.救治预案
C.控制预案
D.应急救援预案
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
687.危险化学品的储存方式、方法以及储存数量应当符合国家标准或者国家有关规定。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：多选题
688.危险化学品的储存设施必须与以下（   ）场所、区域之间要符合国家规定的距离标准（1分）共 1040 题
A.居民区、商业中心、公园等人口密集地区
B.学校、医院、影剧院、体育场（馆）等公共设施
C.风景名胜区、自然保护区
D..军事禁区、军事管理区
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
689.危险化学品的毒害包括（  ）。（1分）共 1040 题
A.皮肤腐蚀性/刺激性，眼损伤/眼刺激
B.急性中毒致死，器官或呼吸系统损伤，生殖细胞突变性，致癌性
C.水环境危害性, 放射性危害
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
690.危险化学品的毒害包括：（1分）共 1040 题
A.皮肤腐蚀性/刺激性，眼损伤/眼刺激
B.急性中毒致死，器官或呼吸系统损伤，生殖细胞突变性，致癌性
C.水环境危害性, 放射性危害
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
691.危险化学品的毒害包括什么方面：（1分）共 1040 题
A.急性毒性，皮肤腐蚀性/刺激性，严重眼损伤/眼刺激 
B.呼吸系统/皮肤过敏反应，生殖细胞突变性，致癌性
C.生殖毒性，靶器官系统毒性
D.水环境危害性,  放射性危害
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
692.危险化学品的急性毒性表述中，半致死量LD50代表什么意义？（1分）共 1040 题
A.致死量
B.导致一半受试动物死亡的量 
C.导致一半受试动物死亡的浓度
D.导致全部受试动物死亡的浓度
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
693.危险化学品的急性毒性中LD50代表什么意义（1分）共 1040 题
A..致死量	
B.导致一半受试动物死亡的致死量	
C.导致一半受试动物死亡的致死浓度
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
694.危险化学品的急性毒性中LD50的单位是什么（1分）共 1040 题
A.mg/kg 
B.g/kg
C.mL/kg 
D.mL
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
695.危险化学品管理必须做到“四无一保”，即无被盗、无事故、无丢失、无违章、保安全。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
696.危险化学品使用过程中，要注意保持“入账标签”完整无损。若出现污损、脱落导致标示不明的，应及时至资产与实验室管理处补办（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
697.危险化学品用完后就可以将安全标签撕下。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：危险化学品用完后，瓶子应回收，标签必须保存。

题目类型：判断题
698.危险化学品运输车辆应当符合国家标准要求的安全技术条件，并按照国家有关规定定期进行安全技术检验。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
699.危险物质用惰性溶剂稀释后比较安全，该溶液若洒到布上，待溶剂蒸发变干后可以再使用。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：危险物质若洒落到布上，避免污染，不得再次使用。

题目类型：单选题
700.危险性化学品不包括（  ）？（1分）共 1040 题
A.易燃性化学品
B.有毒性化学品
C.致癌性化学品
D.腐蚀性化学品
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
701.为安全起见，平时应将低沸点溶剂保存于普通冰箱内以降低溶剂蒸汽压。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：普通冰箱不得存放有机溶剂。

题目类型：单选题
702.为保护实验室工作人员的安全，化学实验室必备的急救保护设施有 (    )（1分）共 1040 题
A.喷淋器、医药箱
B.废液缸、抹布
C.沙子、灭火器 
D.报警器、应急灯
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
703.为保证消防安全，在灌装易燃液体时，容器应留有的空间。(  )（1分）共 1040 题
A.1％
B. 5％
C.10％
D.15％
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
704.为避免皮肤受到化学品伤害，可通过穿防毒衣，戴防护手套，穿雨衣、雨鞋等方法进行防护（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：避免皮肤受到化学品伤害，可以通过具有一定防护能力的衣物和鞋等来加强保护。

题目类型：单选题
705.为避免误食有毒的化学药品，以下说法正确的是：（1分）共 1040 题
A.可把食物、食具带进化验室
B.在实验室内可吃口香糖
C.使用化学药品后须先洗净双手方能进食
D.实验室内可以吸烟
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
706.为避免误食有毒的化学药品，以下说法正确的是：
可把食物、食具带进化验室（1分）共 1040 题
A.在实验室内可吃口香糖 
B.使用化学药品后须先洗净双手方能进食 
C.实验室内可以吸烟
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
707.为避免误食有毒的化学药品，应注意做到以下事项：（1分）共 1040 题
A.不准把食物、食具带进化验室
B.在实验室内只能吃口香糖
C.使用化学药品后须先洗净双手方能进食
D.实验室内禁止吸烟
参考答案：ACD
解题分析：略

题目类型：单选题
708.为了安全，须贮存于煤油中的金属是（  ）。（1分）共 1040 题
A.钠
B.铝
C.铁
D.钙
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
709.为了安全，须贮存于煤油中的金属是：（1分）共 1040 题
A.钠
B.铝
C.铁
D.钙
参考答案：A
解题分析：金属钠容易被空气中氧气氧化；也容易与水反应。而水、氧气都不溶于煤油，钠不与煤油反应且密度比煤油大，所以选择存放在煤油中。金属铝、铁和钙无需贮放在没有中。

题目类型：单选题
710.为了防止在开启或关闭玻璃容器时发生危险，下列哪一种瓶塞不适宜作为盛放具有爆炸危险性物质的玻璃容器的瓶塞？（1分）共 1040 题
A.软木塞
B.磨口玻璃塞
C.胶皮塞
D.橡胶塞
参考答案：B
解题分析：磨口玻璃塞密封性不好，只能盖上而不能拧紧，所以不适应作为盛放具有爆炸危险性物质的玻璃容器的瓶塞。

题目类型：单选题
711.我国颁布的（    ），对不同类实验室的实验操作的防护水平以及设施设备的配置和安全行为等要求 进行了具体规定。（1分）共 1040 题
A.病原微生物实验室生物安全管理条例 
B.实验室生物安全通用要求 
C.人间传染的病原微生物名录 
D.微生物和生物医学实验室生物安全通用准则
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
712.我国通用的化学试剂可分为分析纯和化学纯两个等级， 试剂瓶的标签有相应的颜色标志分别是分析纯红色，化学纯蓝色。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：国家和主管部门颁布质量指标的主要优级纯、分级纯和化学纯3种：a优级纯（GR），又称一级品或保证试剂，99.8%，这种试剂纯度最高，杂质含量最低，适合于重要精密的分析工作和科学研究工作，使用绿色瓶签；b分析纯（AR），又称二级试剂，纯度很高，99.7%，略次于优级纯，适合于重要分析及一般研究工作，使用红色瓶签；c化学纯（CP），又称三级试剂，≥99.5%，纯度与分析纯相差较大，适用于工矿、学校一般分析工作。使用蓝色（深蓝色）标签。而其中通用试剂可分为分析分析纯和化学纯两个等级。

题目类型：单选题
713.物质在发生自燃时所需要的最低温度，叫做自燃点。自燃点越低，其发生燃烧的可能性和危险性（  ）。（1分）共 1040 题
A.越大
B.越小
C.恒定不变
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
714.误把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是（  ）（1分）共 1040 题
A.用酒精棉球擦
B.不作处理，马上去医院
C.用碱液中和后，用水冲洗
D.迅速以吸水性强的纸或布吸去后，马上再用大量水冲洗
参考答案：D
解题分析：

题目类型：判断题
715.误服强酸导致消化道烧灼痛，为防止进一步加重损伤，不能催吐，可口服牛奶、鸡蛋清、植物油等。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：强酸导致消化道灼伤，避免过量的酸进一步损害人体，可用中和的办法减少伤害，不能催吐，催吐会扩大对人体伤害的面积。

题目类型：判断题
716.误食了有毒化学品，要吃适量催吐剂尽快将其吐出来。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：有毒的化学品误食后要尽快口服一些解毒药物或者温和的中和剂，然后送医院治疗。吃适量催吐剂是不够的。

题目类型：判断题
717.误吸入溴蒸气、氯气等有毒气体时，立即吸入少量酒精和乙醚的混合蒸气，以便解毒, 同时应到室外呼吸新鲜空气，再送医院。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：溴蒸气、氯气等有毒气体会溶解在乙醇和乙醚的混合液中，这样可以减缓对人体的伤害，同时吸入新鲜空气减少呼吸系统的伤害。

题目类型：判断题
718.吸滤瓶及一些厚壁玻璃容器，清洗后不可直接放入温度较高的烘箱，否则往往因急剧加热而破裂。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：吸滤瓶及一些厚壁玻璃容器，往往因急剧加热而破裂，清洗后不可直接放入温度较高的烘箱。

题目类型：判断题
719.吸滤瓶及一些厚壁玻璃容器，清洗后可直接放入温度较高的烘箱进行干燥。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：壁较厚的玻璃容器不得放在烘箱里面干燥，避免因受热不均匀而炸裂。

题目类型：单选题
720.吸湿性强、遇水释放较多热量的化学品沾染皮肤后应立刻：（1分）共 1040 题
A.用清水清洗
B.用冷水清洗
C.用软纸、软布抹去
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
721.稀硫酸溶液的正确制备方法是：（1分）共 1040 题
A.在搅拌下，加水于浓硫酸中
B.在搅拌下，加浓硫酸于水中
C.水加于浓硫酸，或浓硫酸加于水都无所谓
D.水与浓硫酸两者一起倒入容器混合
参考答案：B
解题分析：浓硫酸有强烈的腐蚀性，溶于水时又放出大量热，易使水沸腾而引起浓硫酸飞溅至皮肤和衣物上导致严重的后果，所以稀释浓硫酸时，必须将浓硫酸缓缓地沿器壁注入水中、乙醇中、硝酸中，同时要搅动液体，以使热量及时地扩散。选项B.所述正确。

题目类型：多选题
722.稀释浓硫酸时，正确的操作是:（1分）共 1040 题
A.稀释浓酸时，应将酸慢慢注入水中 
B.边倒边搅拌，温度过高时应等冷却或降温后再继续进行 
C.稀释少量浓硫酸时，可以将水倒入浓硫酸中
D.若有酸溅到身上应先用棉布吸取浓硫酸，再用大量温清水冲洗
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：单选题
723.下列（  ）有毒气体具有臭鸡蛋气味。（1分）共 1040 题
A.二氧化硫
B.硫化氢
C.二氧化氮
D.以上皆是
参考答案：B
解题分析：

题目类型：多选题
724.下列（ ）物质与水作用会出现化学自燃着火：（1分）共 1040 题
A.钠 
B.氢化钠      
C.硼氢化钠
D.黄磷
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
725.下列( )有毒气体具有臭鸡蛋气味。（1分）共 1040 题
A.二氧化硫
B.硫化氢 
C.二氧化氮
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
726.下列不是液体的是（）。（1分）共 1040 题
A.甲醇
B.乙醇
C.硫酸钠
D.甲苯
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
727.下列不属于剧毒化学品的是（1分）共 1040 题
A.氰化钾
B.氯化汞
C.铊
D.甲醛
参考答案：D
解题分析：剧毒化学品是指具有非常剧烈毒性危害的化学品，包括人工合成的化学品及其混合物和天然毒素。氰化钾、氯化汞和铊都属于剧毒化学品，而甲醛不属于剧毒化学品。

题目类型：单选题
728.下列不属于危险化学品的是：（1分）共 1040 题
A.汽油、易燃液体
B.放射性物品;
C.氧化剂、有机过氧化物、剧毒药品和感染性物品
D.氯化钾
参考答案：D
解题分析：汽油、易燃液体当有一定热源和氧气的条件就会燃烧；放射性物品会对人以及其他物体产生不可逆的危害；氧化剂、有机过氧化物易与一些些物质发生反应生成气体而产生爆炸，感染性物品会传染人及其动物而带来危害，氯化钾适量范围内不会对人体产生危害。

题目类型：单选题
729.下列不属于易燃液体的是：（1分）共 1040 题
A.5%稀硫酸
B.乙醇
C.苯
D.二硫化碳
参考答案：A
解题分析：大部分有机溶剂都属于易燃液体，5%稀硫酸不会引起其他物品的燃烧。

题目类型：多选题
730.下列陈述哪些是正确的（1分）共 1040 题
A.丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用
B.丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体
C.强酸强碱等不能与身体接触；弱酸弱碱在使用中可以与身体接触
D.从试剂瓶中取出固体化学粉末状试剂时，可以使用专用工具伸入瓶子内部取粉末试剂；移取液体时可以同样操作。
参考答案：AB
解题分析：丙酮具有毒性，对健康构成威胁，急性中毒主要表现为对中枢神经系统的麻醉作用，长期接触该品出现眩晕、灼烧感、咽炎、支气管炎、乏力、易激动等。皮肤长期反复接触可致皮炎。此外，丙酮与乙醇都有较强的挥发性和易燃性，不能在有任何明火的地方使用；弱酸弱碱在使用过程中不能与身体接触，若接触，不及时处理，随着水分的不断的蒸发，这些弱酸弱碱逐渐变成强酸强碱，对身体具有很强的腐蚀性和危害性。定量取用液体时,用量筒或移液管取。量筒用于量度一定体积的液体，可根据需要选用不同量度的量筒，故取用液体试剂不可与取用固体试剂采用

题目类型：多选题
731.下列陈述哪些是正确的：（1分）共 1040 题
A.丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用
B.丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体 
C.强酸强碱等不能与身体接触；弱酸弱碱在使用中可以与身体接触, 从试剂瓶中取出固体化学粉末状试剂时，可以使用专用工具伸入瓶子内部取粉末试剂；移取液体时可以同样操作
参考答案：AB
解题分析：略

题目类型：单选题
732.下列陈述正确的是（1分）共 1040 题
A.不能对瓶子量筒等容器加热，而圆底烧瓶和锥形瓶都可以加热.
B.在通风橱操作时, 女士必须将长头发整理好
C.非一次性防护手套脱下前必须冲洗干净，而一次性手套时须从后向前
D.可以抓住塑料瓶子的塞子搬运瓶子，而不能抓住玻璃瓶子的塞子搬运
参考答案：C
解题分析：A.B.D选项均为实验室不正规操作，极易引起化学品事故，所以，C项正确。

题目类型：单选题
733.下列陈述正确的是：（1分）共 1040 题
A.不能对瓶子量筒等容器加热，而圆底烧瓶和锥形瓶都可以加热
B.在通风橱操作时, 女士必须将长头发整理好 
C.非一次性防护手套脱下前必须冲洗干净，而一次性手套时须从后向前
D.可以抓住塑料瓶子的塞子搬运瓶子，而不能抓住玻璃瓶子的塞子搬运
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
734.下列粉尘中，_______的粉尘不能发生爆炸。（1分）共 1040 题
A.生石灰
B.面粉
C.煤粉
D.铝粉
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
735.下列粉尘中，哪些粉尘可能会发生爆炸：（1分）共 1040 题
A.生石灰
B.面粉 
C.煤粉 
D.铝粉
参考答案：BCD
解题分析：略

题目类型：单选题
736.下列粉尘中，哪种不可能发生爆炸 (  )（1分）共 1040 题
A.生石灰 
B.面粉 
C.煤粉
D.铝粉
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
737.下列粉尘中，哪种粉尘可能会发生爆炸：（1分）共 1040 题
A.生石灰
B.面粉
C.水泥
D.钛白粉
参考答案：B
解题分析：粉尘具有这么高的表面能，同大块的物料相比，它就很容易发生物理变化或化学变化将其能量释放出来，不光是面粉，凡是易燃烧的粉尘如可可、软木、木材、轻橡胶、皮革、塑料，以及几乎所有的有机化合物和各种无机材料如硫、铁、镁、钴等的粉尘，如果这些粉尘在空气中达到一定的浓度时，只要一遇到明火，即使是星星之火，也会引起一场轩然大波――发生剧烈的爆炸，而生石灰、水泥和钛白粉中所含惰性粉尘及灰粉较多，不易爆炸。

题目类型：单选题
738.下列关于混合物的描述错误的是（1分）共 1040 题
A.硝酸、硫酸等氧化剂与丙酮、乙醇、光刻胶、清洁棉、纸等混合可能会引起燃烧
B.硝酸氨与活性炭混合可能燃烧
C.液态空气或者液态氧与有机物质混合可能爆炸
D.高氯酸与盐酸混合可能爆炸
E.三氧化铬的硫酸溶液与有机物混合，可能爆炸
F.硝酸盐与脂混合可能爆炸
参考答案：D
解题分析：选项A.B.C.E.F.所述物质间都可以剧烈氧化还原反应，发出大量热，进而燃烧或爆炸；而高氯酸与盐酸混合不会发生爆炸。

题目类型：单选题
739.下列关于混合物的描述错误的是：（1分）共 1040 题
A.三氧化铬的硫酸溶液与有机物混合，可能爆炸
B.硝酸氨与活性炭混合可能燃烧
C.高氯酸与金属盐混合可能爆炸
D.高氯酸与盐酸混合可能爆炸
参考答案：D
解题分析：三氧化铬的硫酸溶液是一种强氧化剂，可以氧化有机物产生CO2气体；硝酸氨与活性炭混合在一定温度下会燃烧；高氯酸与金属盐混合，反应剧烈产生气体，会爆炸；高氯酸与盐酸混合尽管产生Cl2，但是Cl2会被盐酸里面的水分吸收，最终不会产生气体，所以不会爆炸。

题目类型：单选题
740.下列何者是会发生爆炸的物质？（1分）共 1040 题
A.氧化锌
B.三硝基甲苯
C.四氯化碳
D.氧化铁
参考答案：B
解题分析：根据实验室危险化学品分类管理方法，三硝基甲苯属于易爆化学品，而氧化锌、四氯化碳和氧化铁不属于易爆化学品。

题目类型：单选题
741.下列何种物质贮存于空气中易发生爆炸？（1分）共 1040 题
A.苯乙烯
B.对二甲苯
C.苯
D.甲苯
参考答案：A
解题分析：苯乙烯为含有双键的烃类物质，易与空气中氧发生反应，蒸气与空气可形成爆炸性混合物，遇明火、高热或与氧化剂接触，有引起燃烧爆炸的危险。

题目类型：单选题
742.下列化学品属于剧毒品的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.叠氮化钠
B.硝基苯
C.盐酸
D.过氧化氢
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
743.下列化学品属于易制爆的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.硝酸钾
B.盐酸
C.硫酸钠
D.丙酮
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
744.下列化学品属于易制毒的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.氯化钠
B.丙酮
C.硝酸
D.苯
参考答案：B
解题分析：

题目类型：多选题
745.下列化学试剂中，毒性较大的是（1分）共 1040 题
A.四氯化碳	
B.乙醇	
C.氢氟酸	
D.氯仿
参考答案：ACD
解题分析：略

题目类型：多选题
746.下列化学试剂中，毒性较大的是：（1分）共 1040 题
A.四氯化碳
B.乙醇
C.氢氟酸
D.氯仿
参考答案：ACD
解题分析：乙醇在一定量的范围不会对人体产生危害，而四氯化碳、氢氟酸、氯仿会对人产生不可逆的危害。

题目类型：单选题
747.下列几种物质中的哪一种物质与乙醇混溶时易发生爆炸？（1分）共 1040 题
A.高氯酸
B.乙醚
C.水
D.丙酮
参考答案：A
解题分析：高氯酸具有强氧化性，与乙醇能够发生强烈的氧化还原反应，放出大量热，易发生爆炸，而乙醚、水和丙酮与乙醇混合不会发生爆炸。

题目类型：单选题
748.下列加热热源，化学实验室原则不得使用的是：（1分）共 1040 题
A.明火电炉
B.水浴、蒸汽浴
C.油浴、沙浴、盐浴
D.电热板、电热套
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
749.下列哪个措施不能消除导致火灾爆炸的物质条件?(  )（1分）共 1040 题
A.生产中尽量少用可燃物
B.使空气中可燃物浓度保持在安全限度以下
C.加强爆炸危险物的管理
D.采取必要的疏散措施
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
750.下列哪些做法违反了实验室安全守则？（  ）（1分）共 1040 题
A.易燃液体的供给量应控制在有效并安全进行实验的最小量
B.可用冰箱进行低温储存
C.应在专门的储藏室或通风橱内从储藏罐里倒出易燃液体
D.加热易燃液体必须在通风橱中进行，且不能使用明火加热
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
751.下列哪种物质与乙醇混溶时易发生爆炸？（1分）共 1040 题
A.盐酸
B.乙醚
C.高氯酸
D.丙酮
参考答案：C
解题分析：乙醇与强氧化性物质接触易发生化学反应而产生气体爆炸，高氯酸为强氧化剂，所以二者混溶时易发生爆炸。

题目类型：单选题
752.下列那一项不是发生爆炸的基本因素？（1分）共 1040 题
A.温度
B.压力
C.湿度
D.着火源
参考答案：C
解题分析：造成爆炸的原因因素是：（1）温度；（2）压力；（3）爆炸物的浓度；（4）着火源。

题目类型：多选题
753.下列气体须在通风橱内进行操作的是（1分）共 1040 题
A.硫化氢
B.氯化氢
C.氟化氢
D.溴
参考答案：ABCD
解题分析：硫化氢、氯化氢、氟化氢和溴具有挥发性和刺激性，对人体伤害大，取用时应在通风橱里进行。

题目类型：单选题
754.下列气体须在通风橱内进行操作的是：（1分）共 1040 题
A.硫化氢
B.氟化氢
C.氯化氢
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：在做有毒有刺激性气体的实验时，应该在通风厨中进行，上述物质都具有一定毒性，同时具有刺激性气味，所以答案为D。

题目类型：单选题
755.下列实验操作中，说法正确的是：（1分）共 1040 题
A.可以对容量瓶、量筒等容器加热
B.在通风橱操作时, 可将头伸入通风柜内观察
C.非一次性防护手套脱下前必须冲洗干净，而一次性手套时须从后向前把里面翻出来脱下后再扔掉
D.可以抓住塑料瓶子或玻璃瓶子的盖子搬运瓶子
参考答案：C
解题分析：A中，对于量取液体的容器不得加热，加热会对精密度产生影响。B，在通风橱中进行操作时,若将头伸入通风柜内观察，会吸入有毒有害气体。D，在搬运瓶子时，不得抓塑料瓶盖，因为盖子容易松动，导致瓶子摔破。

题目类型：单选题
756.下列实验室操作及安全的叙述，正确的是？（1分）共 1040 题
A.实验后所取用剩余的药品应小心倒回原容器，以免浪费。
B.当强碱溶液溅出时，可先用大量的水稀释后再处理。
C.温度计破碎流出的汞，宜洒上盐酸使反应为氯化汞后再弃之。
参考答案：B
解题分析：A，实验后所取用剩余的药品应集中回收放置，不得倒回原容器。C，温度计破碎流出的汞，宜洒上硫磺粉使反应为硫化汞后，再收集统一处理，不得丢弃。

题目类型：单选题
757.下列实验室操作及安全的叙述何者是正确的？（1分）共 1040 题
A.嗅闻气体的气味时，应将鼻子和容器保持20公分以上的距离，并且不可用手挥引其气体。
B.当强碱溶液溅出时，可先用大量的水稀释后再处理。
C.温度计破碎流出的汞，宜洒上盐酸使反应为氯化汞后再弃之。
D.实验后所取用剩余的药品应小心倒回原容器，以免浪费。
参考答案：B
解题分析：嗅闻气体的气味时，应用手挥引其气体，而不可将鼻子靠近容器旁直接嗅闻气味；当水银温度计破碎时，应尽量将散落水银收集起来，并在残迹处洒上硫磺粉，硫和汞反应能生成不易溶于水的硫化汞，危害会大大降低；实验室所取用剩余的药品不应倒回原容器，以免污染。选项B.所述正确。

题目类型：单选题
758.下列试剂哪个不用放在棕色瓶内保藏？（1分）共 1040 题
A.硫酸亚铁
B.高锰酸钾
C.亚硫酸钠
D.硫酸钠
参考答案：D
解题分析：A，硫酸亚铁，见光后易被氧化而变质。B，高锰酸钾长时间在光照下易分解。C，亚硫酸钠在光照下易被空气中氧氧化。

题目类型：多选题
759.下列试剂应放在棕色瓶内保藏的是（1分）共 1040 题
A.硫酸亚铁
B.高锰酸钾
C.亚硫酸钠
D.硫酸钠
参考答案：ABC
解题分析：硫酸亚铁、高锰酸钾和亚硫酸钠见光易分解，应放在棕色瓶内保藏。

题目类型：单选题
760.下列属于剧毒品化学品的是（  ）（1分）共 1040 题
A.汞
B.氰化钠
C.氢氟酸
D.过氧化钠
参考答案：B
解题分析：

题目类型：多选题
761.下列属于危险化学品的是（1分）共 1040 题
A.易燃液体
B.氧化剂和有机过氧化物
C.汽油
D.放射性物品
E.剧毒药品和感染性物品
参考答案：ABCDE
解题分析：危险化学品是指具有毒害、腐蚀、爆炸、燃烧、助燃等性质，对人体、设施、环境具有危害的剧毒化学品和其他化学品。

题目类型：单选题
762.下列属于危险化学品的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.汽油、易燃液体、压缩气体
B.放射性物品;
C.氧化剂、有机过氧化物、剧毒药品和感染性物品
D.以上都对
参考答案：D
解题分析：

题目类型：多选题
763.下列属于易燃液体的是（1分）共 1040 题
A.乙醚
B.乙醇
C.苯
D.二硫化碳
E.5%稀硫酸
参考答案：ABCD
解题分析：凡在常温下以液体状态存在，遇火容易引起燃烧，其闪点在45°C以下的物质叫易燃物质。其特性有：蒸汽易燃易爆性，受热膨胀性，易聚集静电，高度的流动扩展性，与氧化性强酸及氧化剂作用，具有不同程度的毒性等。

题目类型：单选题
764.下列属于易制爆化学品的是（  ）（1分）共 1040 题
A.硫化氢
B.硫化钠
C.硫酸铜
D.硝酸钠
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
765.下列属于易制毒化学品的是（  ）（1分）共 1040 题
A.硝酸
B.盐酸
C.磷酸
D.氢氟酸
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
766.下列说法不正确的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.化学试剂空瓶须盖紧瓶塞再装入坚固的包装箱，箱上标明数量
B.残液瓶、失效试剂和废液瓶(不宜倒入废液桶)须完好无损、瓶口密封，再装入坚固的包装箱内，清单与实物相符。
C.化学废液可以倒入下水道。
D.固体化学废弃物必须装入专用收集箱
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
767.下列说法错误的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.可以带闲杂人等进入实验室。
B.严禁将食品和饮料等带入实验室
C.严禁在校车、私家车和公共车辆上携带化学品。
D.严禁携带化学品进入公共场所和其他重要场所。
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
768.下列说法错误的是：（1分）共 1040 题
A.丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用
B.丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体
C.强酸强碱等不能与身体接触
D.弱酸弱碱在使用中可以与身体接触
参考答案：D
解题分析：弱酸弱碱与身体皮肤接触，一段时间后，水蒸气蒸发，弱酸弱碱浓度就变大，还是会对皮肤产生一定的腐蚀性。

题目类型：单选题
769.下列说法正确的是（  ）。（1分）共 1040 题
A.严禁将可能污染环境的化学废液、废渣倒入普通下水道危险化学废弃物（包括受沾染的容器具）随意弃置、填埋。
B.严禁危险化学废弃物（包括受沾染的容器具）随意弃置、填埋。
C.严禁将危险化学废弃物与生物废弃物、放射性废弃物等其它危险废弃物一起混装回收。
D.以上都对
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
770.下列物质不属于剧毒物的是：（1分）共 1040 题
A.碘甲烷、丙腈
B.氯乙酸、丙烯醛
C.五氯苯酚、铊
D.硫酸钡
参考答案：D
解题分析：硫酸钡不溶于水、有机溶剂、强酸或氢氧化钠溶液。所以一般不会对人产生毒害。

题目类型：单选题
771.下列物质哪一个是易燃液体（  ）。（1分）共 1040 题
A.一氧化碳
B.甲烷
C.硫酸
D.乙醇
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
772.下列物质哪一个是易燃液体（）（1分）共 1040 题
A.一氧化碳
B.甲烷 
C.甲醇
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
773.下列物质属于剧毒物的是（1分）共 1040 题
A.氯酸钾
B.氢氧化钠
C.三氧化二砷
D.硫酸钡
参考答案：AC
解题分析：剧毒物品是指少量侵入机体，短时间内即能致人、畜死亡或严重中毒的物质。氯酸钾、三氧化二砷属于剧毒。

题目类型：单选题
774.下列物质无毒的是（1分）共 1040 题
A.乙二醇
B.硫化氢
C.乙醇
D.甲醛
参考答案：C
解题分析：乙醇属于无毒物质，乙二醇、硫化氢和甲醛都属于有毒物质。

题目类型：多选题
775.下列物质应避免与水接触以免发生危险的是（1分）共 1040 题
A.碳化钙
B.氯化钙
C.碳化铝
D.硫酸钙
参考答案：AC
解题分析：碳化钙和碳化铝与水接触，发生剧烈反应，放出大量热，生成高度易燃的乙炔气体，而氯化钙和硫酸钙与水不发生反应。

题目类型：单选题
776.下列物质应避免与水接触以免发生危险的是：（1分）共 1040 题
A.氯化钠
B.氯化钙
C.四氢化铝
D.硫酸钙
参考答案：C
解题分析：四氢化铝加热至125℃即分解出氢化锂与金属铝，并放出氢气。在空气中磨碎时可发火。受热或与湿气、水、醇、酸类接触，即发生放热反应并放出氢气而燃烧或爆炸。与强氧化剂接触猛烈。

题目类型：单选题
777.下面(  )物质属于自燃物品?（1分）共 1040 题
A.黄磷
B.盐酸
C.丙酮
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
778.下面对剧毒品的描述中 （ ）是错误的?（1分）共 1040 题
A.不准露天堆放
B.必须双人收发 
C.不能用玻璃瓶储存
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
779.下面哪项不是危险化学品的主要危险特征？（1分）共 1040 题
A.燃烧性
B.毒害性
C.致癌性
D.腐蚀性
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
780.下面哪些行为不能在洁净室里进行（1分）共 1040 题
A.抽烟
B.用烙铁焊接
C.配制溶液
D.饮水和进食
参考答案：ABCD
解题分析：根据根据实验室洁净室运行管理规定，抽烟、用烙铁焊接、配制溶液和饮水和进食易对洁净室造成污染。

题目类型：多选题
781.下面哪些试剂易侵蚀玻璃而影响纯度，应保存在塑料瓶或者涂石蜡的玻璃瓶中：（1分）共 1040 题
A.浓硫酸
B.氢氟酸 B.苛性碱
C. 氟化物 
D..王水
参考答案：BC
解题分析：略

题目类型：单选题
782.下面哪些物质彼此混合时，不容易引起火灾？（1分）共 1040 题
A.活性炭与硝酸铵
B.金属钾、钠和煤油
C.磷化氢、硅化氢、烷基金属、白磷等物质与空气接触
D.可燃性物质（木材、织物等）与浓硫酸
参考答案：B
解题分析：A，活性炭与硝酸铵在一定的温度的空气中易燃；B，金属钾、钠和煤油彼此之间不会发生反应；C，磷化氢、硅化氢、烷基金属、白磷等物质与空气接触，会与空气中水分接触发生反应产生气体；D.可燃性物质（木材、织物等）与浓硫酸，有机物与浓硫酸发生放热，大量的热在空气中会燃烧有机物。

题目类型：单选题
783.下面哪组溶剂不属易燃类液体？（1分）共 1040 题
A.甲醇、乙醇
B.四氯化碳、乙酸
C.乙酸丁酯、石油醚
D.丙酮、甲苯
参考答案：B
解题分析：易燃液体：凡在常温下以液体状态存在，遇火容易引起燃烧，其闪点在45°C以下的物质叫易燃物质。其特性有：蒸汽易燃易爆性，受热膨胀性，易聚集静电，高度的流动扩展性，与氧化性强酸及氧化剂作用，具有不同程度的毒性等。B，四氯化碳没有闪点，乙酸闪点为43℃。

题目类型：多选题
784.下面哪组溶剂属易燃类液体（闪点在 25℃以下）（1分）共 1040 题
A.甲醇、乙醇
B.四氯化碳、乙酸
C.乙酸丁酯、石油醚
D.丙酮、甲苯
E.异丙醇、二甲苯
参考答案：ACDE
解题分析：各液体闪点为：甲醇12.22℃、乙醇12℃、四氯化碳没有闪点，不燃烧、乙酸57℃、乙酸丁酯22℃（闭杯）、石油醚-20℃、丙酮-20℃、甲苯4.4℃(闭式)、异丙醇12℃(闭杯),18℃(开杯)、二甲苯：邻甲苯，闪点(闭口):17.4℃，间二甲苯，闪点(开口):25℃，对二甲苯，闪点(闭口):25℃。

题目类型：单选题
785.下面所列试剂不用分开保存的是：（1分）共 1040 题
A.乙醚与高氯酸
B.苯与过氧化氢
C.丙酮与硝基化合物
D.浓硫酸与盐酸
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
786.显微镜的物镜和目镜必须保持清洁，如有灰尘不要用（ ）擦拭。（1分）共 1040 题
A.纱布
B.毛刷 
C.镜头纸 
D.卫生纸
参考答案：ABD
解题分析：略

题目类型：多选题
787.显微镜使用注意事项是（1分）共 1040 题
A.应放在干燥通风地方，并避免阳光直射或暴晒
B.避免与酸、碱和易挥发、腐蚀性的化学试剂放在一起 
C.物镜和目镜必须保持清洁，如有灰尘应用擦镜纸擦拭，不要用布或其他物品擦拭 
D.D.	用油镜观察后，应先用擦镜纸将镜头上的油擦去，再用蘸有少许二甲苯的擦镜纸擦拭 2-3 次，最后用干净的擦镜纸将二甲苯擦去
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
788.相对而言，属于不可燃的物质是:(  )（1分）共 1040 题
A.木材
B.二甲苯
C.四氯化碳
D.丙酮
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
789.相互反应产生会产生有毒气体或剧烈放热的废液，应（  ）。（1分）共 1040 题
A.随垃圾丢弃
B.向下水口倾倒
C.不得倒入同一收集桶中
D.
参考答案：C
解题分析：

题目类型：判断题
790.相互反应产生有毒气体的废液，不得倒入同一收集桶中。若某种废液倒入收集桶会发生危险，则应单独暂存于一容器中，并贴上标签。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
791.箱式电阻炉的使用必须经过实验室管理员的同意，确保安全用电（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：依据实验室用电安全管理办法，箱式电阻炉的使用必须经过实验室管理员的同意，确保安全用电。

题目类型：判断题
792.箱式电阻炉的使用必须经过实验室管理员的同意，确保安全用电。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：依据实验室用电安全管理办法，箱式电阻炉的使用必须经过实验室管理员的同意，确保安全用电。

题目类型：判断题
793.硝基甲烷是易制爆化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
794.硝酸钾，又称火硝。无色透明晶体或粉末，溶于水。遇热分解放出氧气，当硝酸钾与易燃物质混合后，受热甚至轻微的摩擦冲击也会（  ）。（1分）共 1040 题
A.很安全
B.迅速地燃烧或爆炸
C.很难燃烧
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
795.硝酸钾是易制爆化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：多选题
796.新购制的玻璃器皿含有游离碱，先用（  ）浸泡数小时后，再用清水洗净。（1分）共 1040 题
A.2%的盐酸
B.铬酸洗涤液
C.氢氧化钠或碳酸氢钠稀溶液
D.市售洗涤剂
参考答案：AB
解题分析：新购制的玻璃器皿含有游离碱，先用2%的盐酸浸泡数小时后，再用铬酸洗涤液洗涤，再用清水洗净。

题目类型：判断题
797.溴（水）是腐蚀性极强的物质，必须在通风柜中操作，并注意安全。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：溴水易挥发，且腐蚀性比较强，必须在通风柜中操作。

题目类型：判断题
798.溴灼伤皮肤，立即用乙醇洗涤，然后用水冲净，涂上甘油或烫伤油膏。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：溴易溶于乙醇，因此溴灼伤皮肤，可以用乙醇洗涤，然后用水冲洗，再在伤处涂上药膏。

题目类型：多选题
799.需要低温保存的安瓿瓶最好放在（  ）中存放。（1分）共 1040 题
A.液氮的气相
B.液氮
C.超低温冰柜	
D.干冰
参考答案：ACD
解题分析：略

题目类型：多选题
800.需要低温保存的安瓿瓶最好放在（ ）中存放。（1分）共 1040 题
A.液氮的气相
B.液氮
C.超低温冰柜
D.干冰
E.冰箱
参考答案：ACD
解题分析：液氮的气相温度更低，所以保存最好在气相，或放在超低温冰柜或冰箱中。

题目类型：多选题
801.需要放在密封的干燥器内的药品有以下几种：（1分）共 1040 题
A.过硫酸盐
B.五氧化二磷
C.三氯化磷
D.盐酸
参考答案：ABC
解题分析：A,过硫酸盐在潮湿的空气中容易分解；B,五氧化二磷吸潮后，容易生成磷酸；C,三氯化磷吸收空气中的水分，容易产生HCl以及磷酸，故均需要放在干燥器中，盐酸不会吸潮。

题目类型：判断题
802.需要加热的实验装置要选用安全的加热恒温措施，禁止使用电热毯、加热带等不安全的设备。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
803.需要加热的实验装置要选用安全的加热恒温设施，禁止使用电热毯、加热带等不安全的设备。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：实验加热装置要恒定，电热毯、加热带不适合实验用加热，且电热毯、加热带容易引起火灾，故禁止使用。

题目类型：多选题
804.需要进行危险化学品登记的单位为（）（1分）共 1040 题
A.生产危险化学品的单位
B.使用其他危险化学品数量构成重大危险源的单位
C.经营危险化学品的单位
D.使用剧毒化学品的单位
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
805.需要你将硫酸、氢氟酸、盐酸和氢氧化钠各一瓶从化学品柜搬到通风橱内，正确的方法是（1分）共 1040 题
A.硫酸和盐酸同一次搬运，氢氟酸和氢氧化钠同一次搬运
B.硫酸和氢氟酸同一次搬运，盐酸和氢氧化钠同一次搬运
C.硫酸和氢氧化钠同一次搬运，盐酸和氢氟酸同一次搬运
D.一次只搬运一瓶
参考答案：D
解题分析：硫酸、氢氟酸、盐酸和氢氧化钠均属于强酸、强碱化学品，在搬运过程中，最好一瓶一瓶搬运，以防碰撞破损，造成事故，因此，D选项正确。

题目类型：单选题
806.需要你将硫酸、氢氟酸、盐酸和氢氧化钠各一瓶从化学品柜搬到通风橱内，正确的方法是：（1分）共 1040 题
A.硫酸和盐酸同一次搬运，氢氟酸和氢氧化钠同一次搬运 
B.硫酸和氢氟酸同一次搬运，盐酸和氢氧化钠同一次搬运
C.硫酸和氢氧化钠同一次搬运，盐酸和氢氟酸同一次搬运
D.硫酸和盐酸同一次搬运，氢氟酸、氢氧化钠分别单独搬运
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：多选题
807.需在棕色瓶中或用黑纸包裹，且置于低温阴凉处的药品有以下几种（1分）共 1040 题
A.卤化银
B.浓硝酸
C.过氧化氢
D.催化剂
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：判断题
808.学生使用危险化学品须在实验教师指导下进行。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
809.学生是否可以单独使用剧毒物品。（1分）共 1040 题
A.不可以
B.可以
参考答案：A
解题分析：依据实验室剧毒化学品安全管理办法，学生不可以单独使用剧毒物品。

题目类型：判断题
810.学生在使用剧毒物品时，必须由教师或实验室工作人员在场指导。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：教学用剧毒物品，必须在教师指导和监督下进行，使用前要向学生讲清楚性质，操作方法和安全规定，必要时可先测验后使用。

题目类型：单选题
811.学校对危险化学废物的处理的工作原则是：（1分）共 1040 题
A.自行处理
B.分类收集、定点存放、专人管理、集中处理
C.当作生活垃圾处理
D.以上都不对
参考答案：B
解题分析：对于危险化学废物，单位应当分类收集、定点存放、专人管理、集中处理，不可以当做生活垃圾随意处理，以防造成化学事故和污染，所以，B选项正确。

题目类型：判断题
812.亚硝酸钠是一种工业盐，过量的亚硝酸钠会致癌。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
813.严格执行剧毒品“五双”管理制度，即使实验在进行中，也必须在取出实验使用量后立即存入保险柜，做好记录，严防疏漏。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：剧毒品使用中，使用者两人领料，两位保管员发料，入出数量必须相符合。剩余物品密封退回保管员处。两位保管员核对无误后，存入专用贮柜保存。

题目类型：判断题
814.严禁将危险化学废弃物与生物废弃物、放射性废弃物等其它危险废弃物一起混装回收。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
815.严禁任何单位和个人私自接收和转让危险化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
816.严禁携带化学品进入公共场所和其他重要场所。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
817.严禁学生把化学品带出实验室。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
818.严禁在化验室内存放总量大于多少体积的瓶装易燃液体（1分）共 1040 题
A.10L
B.30L
C.20L
D.25L
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
819.严禁在校车、私家车和公共车辆上携带化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
820.盐酸、甲醛溶液、乙醚等易挥发试剂应如何合理存放？（1分）共 1040 题
A.和其它试剂混放
B.放在冰箱中
C.分类存放在干燥通风处
D.放在密闭的柜子中
参考答案：C
解题分析：易挥发性有机、无机液体应分类存放在干燥的通风厨中。

题目类型：判断题
821.盐酸为无色液体，在空气中产生白雾，有刺鼻气味，粗盐酸或工业盐酸因含杂质氯化铁而带黄色。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
822.眼部碱灼伤时，应立即用大量清水或生理盐水进行彻底冲洗，冲洗时必须将上下眼睑拉开，水不要流经未伤的眼睛，不可直接冲击眼球，然后可用2%～3%硼酸溶液进一步冲洗。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：眼部碱灼伤，先用大量水冲洗，然后用2%～3%硼酸溶液冲洗，在冲洗过程中不可直接冲洗眼球，同时不得接触另外一只眼睛，避免另一只眼睛受到污染。

题目类型：单选题
823.眼睛被化学品灼伤后，首先采取的正确方法是：（1分）共 1040 题
A.点眼药膏
B.立即开大眼睑，用清水冲洗眼睛
C.马上到医院看急诊
参考答案：B
解题分析：立即开大眼睑，用清水冲洗眼睛，除去化学品，然后到医院就诊。

题目类型：判断题
824.眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
825.氧化性物质撒漏后，应使用（  ）工具来收集处理。（1分）共 1040 题
A.惰性材质
B.金属
C.纸质
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
826.氧几乎能与所有的元素化合。油脂在纯氧中的反应要比在空气中剧烈得多，所以氧气瓶（包括空瓶)（  ）。（1分）共 1040 题
A.可以与油脂配装
B.允许操作人员穿戴有油污的工作服和手套
C.绝对禁油
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
827.氧气钢瓶瓶身颜色是什么？（1分）共 1040 题
A.天蓝色
B.绿色 
C.黄色
D.白色
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
828.氧气瓶直接受热发生爆炸属于：（1分）共 1040 题
A.爆轰
B.物理性爆炸
C.化学性爆炸
D.殉爆
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
829.药品中毒的途径有（1分）共 1040 题
A.呼吸器官吸入
B.由皮肤渗入
C.吞入
参考答案：ABC
解题分析：有害药品通常经呼吸器官、消化器官或皮肤进入体内，引起中毒，因此，药品中毒的途径主要有呼吸器官吸入、皮肤渗入和吞入等三种，选项A.B.C所述正确。

题目类型：单选题
830.药品中毒的途径有哪些？（1分）共 1040 题
A.呼吸器官吸入
B.由皮肤渗入
C.吞入
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：常识性题目，A.B.C.选项均为药物中毒的途径。

题目类型：单选题
831.要配制一般精度的三氯化铝的水溶液应选用以下哪个药品配制水溶液（1分）共 1040 题
A.无水三氯化铝
B.含结晶水的三氯化铝
C.铝粉
参考答案：B
解题分析：含结晶水的三氯化铝，无水三氯化铝里面含有一定量的HCl，在常温易冒出，对实验人员产生危害，用铝粉配置时，会产生H2气体。

题目类型：多选题
832.液氮中保存安瓿瓶的要点是（1分）共 1040 题
A.安瓿瓶必须严格密封，若熔封不严或稍有破裂，液氮会渗入管内。在常温 下，瓶外的温度相对很高，液氮急速气化膨胀，会发生爆炸
B.处理液氮时，应仔细操作。防止皮肤和液氮接触造成“冷烧伤”
C.安瓿瓶应存放在液氮的气相中，决不要浸在液氮中
D.从冷藏条件下取出安瓿瓶时，保护好手和眼等。安瓿瓶最好在超低温冰柜 或干冰中保存
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：单选题
833.液化气发生火灾后不可采用（ ）灭火器。（1分）共 1040 题
A.清水灭火器 
B.干粉灭火器  
C.二氧化碳灭火器 
D.1121灭火器
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
834.液氯钢瓶与液氨钢瓶可以在同库存放。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：液氯钢瓶与液氨钢瓶可以在同库存放，保持一定距离，保持库房通风良好，且是阴凉。

题目类型：判断题
835.液体表面的蒸汽与空气形成可燃气体，遇到火种时，发生一闪即灭的现象，可发生如此现象的最低温度称为闪点。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
836.液体的沸点越低，越易汽化，越易与空气形成爆炸性混合物，其危险性（  ）（1分）共 1040 题
A.越小
B.越大
C.不变
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
837.液体试剂可用洗干净的量筒倒取， 不可用吸管伸入原瓶试剂中吸取液体。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：量筒可以倒取液体试剂，但不可准确量取；吸管不可伸入原瓶试剂中吸取液体，以免污染。

题目类型：单选题
838.液体物质的受热膨系数较大，加上易燃液体具有易挥发性，装满易燃液体的容器后蒸汽压增大，往往会造成容器胀烈而引起液体外溢。因此，易燃液体灌装时容器内应（  ）。（1分）共 1040 题
A.留有足够的膨胀余位
B.一次性灌满
C.没有液体外溢即可
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
839.一般将闪点在 25°C 以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是极易挥发的液体。以下哪些物质是易燃化学试剂？（1分）共 1040 题
A.乙醚
B.苯
C.水
D.汽油
参考答案：ABD
解题分析：乙醚、苯和汽油属于易燃化学试剂，水是常见的灭火剂，不属于易燃试剂。

题目类型：判断题
840.一般将闪点在25°C以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是极易挥发的液体。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：易燃化学品的闪点为在25°C以下。

题目类型：单选题
841.一般将闪点在25℃以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是极易挥发的液体。以下哪种物质不是易燃化学试剂？（1分）共 1040 题
A.乙醚
B.苯
C.甘油
D.汽油
参考答案：C
解题分析：乙醚、苯、甘油 汽油的闪点分别为：-45℃，-11℃，176℃，-50～-20℃。

题目类型：单选题
842.一般无机酸、碱液和稀硫酸不慎滴在皮肤上时，正确的处理方法是：（1分）共 1040 题
A.用酒精棉球擦
B.不作处理，马上去医院
C.用水直接冲洗
D.用碱液中和后，用水冲洗
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
843.一类固体化学试剂如金属钾、钠、锂、钙、电石等，遇水即可发生激烈反应，并放出大量热，也可产生爆炸，它们应如何存放：（1分）共 1040 题
A.直接放在试剂瓶中保存
B.浸没在煤油中保存（容器不得渗漏）
C.用纸密封包裹存放
D.附近不得有盐酸、 硝酸等散发酸雾的物质存在
参考答案：BD
解题分析：一类固体化学试剂如金属钾、钠、锂、钙、电石等，遇水即可发生激烈反应，因此避免与空气接触，最好放在煤油浸没中保存，且附近没有酸性物质。

题目类型：判断题
844.一水合氨（氨水）不稳定，见光受热易分解而生成氨和水。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
845.一氧化碳气味是（  ）。（1分）共 1040 题
A.无味
B.大蒜味
C.苦杏仁味
D.烂苹果味
参考答案：A
解题分析：

题目类型：判断题
846.一氧化碳泄漏，首先打开照明开关，应尽快先施行通风，并切断一氧化碳泄漏源。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：一氧化碳可以引起爆炸，泄露现场严禁引起电火花类的操作。

题目类型：判断题
847.一氧化碳泄漏，首先打开照明开关，应尽快先施行通风，并切断一氧化碳泻漏源。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：一氧化碳可以引起爆炸，泄露现场严禁引起电火花类的操作。

题目类型：单选题
848.移液时， 当有生物污染性物质溅出， 为防止扩散应（1分）共 1040 题
A.立即用浸过消毒剂的布或纸处理，然后将被污染的容器进行高压消毒
B.立即用布或纸处理
C.立即采用高压消毒
参考答案：A
解题分析：立即用浸过消毒剂的布或纸处理，然后将被污染的物品进行高压消毒。这两步缺一不行。

题目类型：单选题
849.乙醇（CH3CH2OH）属于何种级别的毒性（  ）。（1分）共 1040 题
A.高毒
B.中等毒性
C.低毒
D.微毒
参考答案：D
解题分析：

题目类型：判断题
850.乙醇的爆炸极限是：4.3％～19％。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：常识题，略。

题目类型：单选题
851.乙醇属于何种级别的毒性（1分）共 1040 题
A.高毒
B.中等毒性
C.低毒
D.微毒
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
852.乙二胺是易制爆化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
853.乙醚、酒精、丙酮、二硫化碳、苯等有机溶剂易燃，实验室不得存放过多，切不可倒入下水道，以免集聚引起火灾。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：乙醚、酒精、丙酮、二硫化碳、苯等有机溶剂闪点低、易挥发易燃，为保证实验室安全不得存放过多。此外，这些有机溶剂切不能倒入下水道，以免集聚引起火灾。

题目类型：判断题
854.乙醚、氯仿、笑气（N2O）具有麻醉作用。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：乙醚、氯仿、笑气（N2O）都具有麻醉作用，不得过量吸收。

题目类型：判断题
855.乙醚的爆炸极限是：1.9％～48％。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：常识题，略。

题目类型：判断题
856.乙醚是易制毒化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
857.乙炔的爆炸极限（V%）是 （ ）（1分）共 1040 题
A.2.5-81
B.3.1-3.2
C.2.4-10.3
D.5.3-14
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
858.乙炔钢瓶经火烤以后（  ）（1分）共 1040 题
A.可以继续使用
B.不能再使用
C.冷却后再用
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
859.乙炔金属盐、环氧乙烷、偶氮氧化物等都属于易燃和易爆的化学试剂，处理时应该特别小心。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：乙炔金属盐、偶氮氧化物在碰撞过程会发生爆炸，环氧乙烷＜-17.8℃（开杯），爆炸极限为3%~100%，所以易燃。

题目类型：单选题
860.乙炔瓶贮存间不能配置下列哪种灭火器。(  )（1分）共 1040 题
A.BC 型干粉灭火器
B.二氧化碳灭火器
C.四氯化碳灭火器
D.ABC 型干粉灭火器
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：判断题
861.乙炔气钢瓶的规定涂色为白色、氯气钢瓶为黄色、氢气钢瓶为绿色、氟化氢钢瓶为灰色、液氨钢瓶为黄色。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
862.乙炔衍生物、乙炔金属盐、1,2-环氧乙烷、偶氮氧化物等都属于易燃和易爆的化学试剂，处理时应该特别小心。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：处理炔衍生物、乙炔金属盐、1,2-环氧乙烷、偶氮氧化物等易燃、易爆化学品时，须特别小心，以免发生危险。

题目类型：判断题
863.乙酸乙酯是一种非常重要的有机化工原料和极好的工业溶剂。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
864.以下不会引发火灾事故的是：（1分）共 1040 题
A.电磁辐射
B.冲击摩擦
C.静电火花
D.高温表面
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
865.以下不能混合的废液是：（1分）共 1040 题
A.过氧化物与有机物
B.硝酸盐和硫酸
C.硫化物和酸类   
D.易燃品和氧化剂
参考答案：AB
解题分析：略

题目类型：单选题
866.以下不属于危险化学品的是（1分）共 1040 题
A.花生油
B.亚硝酸钠
C.漂白粉
D.炸药
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
867.以下对几种实验室常用气体描述不正确的是(  )（1分）共 1040 题
A.乙炔是极易燃烧、容易爆炸的气体，当其燃烧时绝对禁止使用四氯化碳灭火
B.氢气密度小，易泄露，扩散速度很快，易和其他气体混合，严禁放在实验室内。
C.氧气是强烈的助燃气体，温度不变而压力增加时，可和油类发生急剧反应，引起燃烧和爆炸
D.氧化亚氮具有******************兴奋作用，俗称笑气，受热不易分解。
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
868.以下关于气体钢瓶使用说法正确的是（1分）共 1040 题
A.使用气体钢瓶时先开减压阀  
B.不可把气瓶内气体用光，以防重新充气时发生危险
C.停止使用气体时先关减压阀再关总阀门
D.开启总阀门时，头或身体对着总阀门没有关系
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
869.以下几种气体中，无毒的气体为：（1分）共 1040 题
A.氧气
B.一氧化碳
C.硫化氢
D.氰化氢
参考答案：A
解题分析：B，一氧化碳进入人体之后会和血液中的血红蛋白结合，进而使血红蛋白不能与氧气结合，从而引起机体组织出现缺氧，导致人体窒息死亡。C，强烈的神经毒素，对粘膜有强烈刺激作用。D，氰化氢剧毒且致命，无色而苦，并有杏仁气味。

题目类型：多选题
870.以下几种气体中，有毒的气体为：（1分）共 1040 题
A.氧气
B.一氧化碳
C.硫化氢
D.氰化氢
参考答案：BCD
解题分析：氮气、氧气还有二氧化碳在日常生活中处处都是，但是，氯气是有毒气体，尤其是对呼吸道及气管产生很大的危害，甚至致人死亡。

题目类型：单选题
871.以下几种气体中，最毒的气体为（1分）共 1040 题
A.氯气 
B.光气（COCL2）
C.二氧化硫
D.三氧化硫
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
872.以下灭火器的使用范围正确的是：(  )（1分）共 1040 题
A.泡沫灭火器适用扑灭汽油、煤油等易燃液体及其他物品的初起火灾，不宜用于扑救忌水物品及 带电物资的火灾
B.酸碱式灭火器适宜用于油类、忌水忌酸物质及电设备的火灾
C.1211 灭火器适用扑救可燃气体和电器设备的初起火灾
D.干粉灭火器适用于油类、忌水忌酸物品的初起火灾
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
873.以下哪个药品（试剂）在使用时不用注意干燥防潮？（1分）共 1040 题
A.锂
B.碳化钙
C.磷化钙
D.二氧化硅
参考答案：D
解题分析：锂、碳化钙、磷化钙易与空气中的水分发生反应，均可以生成可燃气体；二氧化硅在空气中不会发生任何反应。

题目类型：多选题
874.以下哪几项是诱发安全事故的原因（1分）共 1040 题
A.设备的不安全状态
B.人的不安全行为
C.不良的工作环境
D.劳动组织管理的缺陷
参考答案：ABCD
解题分析：根据实验室安全管理办法，设备的不安全状态、人的不安全行为、不良的工作环境和劳动组织管理的缺陷都能诱发实验室安全事故，选项A.B.C.D中所述正确。

题目类型：多选题
875.以下哪些实验室用水不可以直接排放入下水道：（1分）共 1040 题
A.冷凝水   
B.洗刷用水
C.废酸废碱液
D.有机溶剂
参考答案：BCD
解题分析：略

题目类型：单选题
876.以下实验室用水可以直接排放入下水道是（  ）。（2分）共 1040 题
A.反应产物
B.蒸馏水
C.废酸废碱液
D.有机溶剂
参考答案：B
解题分析：

题目类型：多选题
877.以下哪些试剂具有毒性？（1分）共 1040 题
A.汞
B.苯
C.氯仿 
D.双氧水
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：多选题
878.以下哪些酸具有强腐蚀性，使用时须做必要防护：（1分）共 1040 题
A.硝酸
B. 冰醋酸 
C.硼酸
参考答案：AB
解题分析：略

题目类型：多选题
879.以下哪些药品（试剂）在使用时必须注意要干燥防潮：（1分）共 1040 题
A.锂
B.碳化钙
C.磷化钙
参考答案：ABC
解题分析：略

题目类型：单选题
880.以下哪种情况可以用水进行灭火？（1分）共 1040 题
A.电石、过氧化钠着火
B.汽油、苯、丙酮等着火
C.电器设备或带电系统着火
D.衣物着火
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
881.以下哪种情况应选用泡沫灭火器进行灭火？（1分）共 1040 题
A.电石、过氧化钠着火  
B.汽油、苯、丙酮等着火 
C.电器设备或带电系统着火 
D.金属钠、钾、镁、铝粉着火
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
882.以下哪种酸具有强腐蚀性，使用时须做必要防护：（1分）共 1040 题
A.硝酸
B.硼酸
C.稀醋酸
参考答案：A
解题分析：硝酸是一种有强氧化性、强腐蚀性的无机酸。浓硝酸含量为68%左右，易挥发。在空气中产生白雾，是硝酸蒸汽与水蒸汽结合而形成的硝酸小液滴。见光能产生二氧化氮而变成棕色。所以使用过程中必须做好防护。

题目类型：单选题
883.以下哪种物质不会灼伤皮肤？（1分）共 1040 题
A.强碱、强酸
B.强氧化剂
C.溴
D.KBr、NaBr水溶液
参考答案：D
解题分析：A，强酸强碱具有极强的腐蚀性，烧灼皮肤，不及时处理能够渗入肌肉，对身体造成极大的伤害。B，强氧化剂容易对皮肤产生腐蚀作用，主要是与皮肤发生氧化还原反应，使皮肤灼伤。C，液态溴对皮肤有烧灼作用，可使皮肤染成黄色。D，KBr、NaBr水溶液不会对人体产生任何影响。

题目类型：单选题
884.以下哪种物质在常温下便可发生自燃 (  )（1分）共 1040 题
A.甲醇
B.乙醚
C.丙酮
D.黄磷
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
885.以下什么物质引起的皮肤灼伤禁用水洗?（1分）共 1040 题
A.五氧化二磷
B.五硫化磷
C.五氯化磷
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：A、B、C与水会发生反应，生成磷酸，磷酸对皮肤有一定的腐蚀性，且该反应是放热反应，释放出的热量会加速对皮肤的伤害。

题目类型：单选题
886.以下是安全进行实验工作的基本要素，哪一项不对（    ）（1分）共 1040 题
A.取用酸、碱等腐蚀性试剂时，应特别小心，不要洒出 
B.废酸液和废碱液可倒入同一个废液缸中处理 
C.在热天取用氨水时，最好先用冷水浸泡氨水瓶，使其降温后再开瓶取用 
D.对某些强氧化剂（如氯酸钾、硝酸钾、高锰酸钾等）或其混合物，不能研磨，否则将引起爆炸
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
887.以下是实验室工作规则，请检查哪一项不对(    ) 。（1分）共 1040 题
A.使用易燃、易爆药品时，应远离火源 
B.实验试剂不得入口，但分析纯蔗糖除外 
C. 安全用具和急救药箱不准移作它用
D.要熟悉安全用具，如灭火器材、砂箱以及急救药箱的放置地点和使用方法，并要妥善爱护
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
888.以下是酸灼伤的处理方法，其顺序为： ①以1～2％NaHCO3溶液洗。 ②立即用大量水洗 ③送医院（1分）共 1040 题
A.①③②
B.②①③
C.③①②
D.③②①
参考答案：B
解题分析：对于酸灼伤皮肤，首先要清洗伤口，然后用1～2％NaHCO3的弱碱性溶剂清洗，最后送医院。

题目类型：单选题
889.以下是溴灼伤处理方法，其顺序为： ①送医院 ②立即用大量水洗 ③用乙醇擦至灼伤处为白色。（1分）共 1040 题
A.②③①  
B.②①③
C.③②①
D.①②③
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
890.以下危险化学品中，（ ）可以在露天贮存。（1分）共 1040 题
A.遇潮能引起燃烧.爆炸
B.遇潮能发生化学反应的
C.遇火、热、潮能引起化学反应，产生有毒气体的
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
891.以下物品中露天存放最危险的是（1分）共 1040 题
A.氯化钠
B.明矾
C.遇湿燃烧物品
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
892.以下物质中，哪些应该在通风橱内操作?（1分）共 1040 题
A.氢气
B.氮气
C.氦气
D.氯化氢
参考答案：D
解题分析：氯化氢对呼吸系统会产生影响，故应放在通风厨中操作。

题目类型：单选题
893.以下选项中燃点最低的是:(  )（1分）共 1040 题
A.松节油
B.棉花
C.橡胶
D.纸张
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
894.以下选项中属于易燃液体的是:(  )（1分）共 1040 题
A.酒精
B.水
C.乙二醇
D.磷酸缓冲液
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
895.以下药品 （试剂） 哪个应放在防爆冰箱里保存？（1分）共 1040 题
A.甲基丙烯酸甲酯
B.乙醚
C.苯
参考答案：A
解题分析：A，甲基丙烯酸甲酯，易燃，其蒸气与空气可形成爆炸性混合物，遇明火、高热能引起燃烧爆炸。在受热、光和紫外线的作用下易发生聚合，粘度逐渐增加，严重时整个容器的单体可全部发生不规则爆发性聚合。其蒸气比空气重，能在较低处扩散到相当远的地方，遇火源会着火回燃。B，乙醚的闪点-45℃，所以最好放在冰箱里面。C，苯，闪点(闭杯)-11.1℃。易燃。

题目类型：单选题
896.以下药品按毒性从大到小排序正确的是：（1分）共 1040 题
A.甲醛、苯、苯乙烯、丙酮
B.苯、甲醛、甲苯、丙酮
C.甲苯、甲醛、苯、丙酮
D.苯、丙酮、甲苯、甲醛
参考答案：B
解题分析：苯属于高毒，甲醛中等毒性，甲苯低毒，丙酮低毒。选B。

题目类型：多选题
897.以下药品受震或受热可能发生爆炸的是：（1分）共 1040 题
A.过氧化物
B.高氯酸盐
C.乙炔铜
D.乙炔
参考答案：ABC
解题分析：过氧化物、高氯酸盐加热会分解出O2，乙炔铜对热和冲击敏感的高爆炸药，在引爆后不释放气体，潮湿的乙炔铜较稳定，可以安全地处理。干燥的乙炔铜极其敏感，摩擦即可引爆。摩擦感度为0.1N。

题目类型：多选题
898.以下药品中，不宜与水直接接触的是：（1分）共 1040 题
A.金属钠、钾
B.电石
C.白磷
D.金属氢化物
参考答案：ABD
解题分析：金属钠、钾，电石和金属氰化物与水接触，都能发生剧烈反应，放出大量热，生成易燃气体氢气或者乙炔，危险性大。

题目类型：单选题
899.以下药品中，可以与水直接接触的是：（1分）共 1040 题
A.金属钠、钾
B.电石
C.白磷
D.金属氢化物
参考答案：C
解题分析：A，金属钠、钾与水发生反应，生成碱性氢氧化物和氢气并放出大量的热；B，电石与水生成乙炔和氢氧化钙；C，白磷不会与水发生反应；D.金属氢化物与水发生反应生成气体和氢氧化物。

题目类型：单选题
900.以下液体中，投入金属钠最可能发火燃烧的是：（1分）共 1040 题
A.无水乙醇
B.苯
C.水
D.汽油
参考答案：C
解题分析：金属钠与水发生反应，生成氢气，放出大量热，加剧燃烧。

题目类型：判断题
901.易挥发药品的保存应：远离热源火源，于避光阴凉处保存，通风良好，不能装满。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
902.易燃、易爆气体和助燃气体（氧气等）可以混放在一起，并靠近热源和火源。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：对于易燃易爆气和助燃气体体应分开存放，且远离热源和火源。

题目类型：判断题
903.易燃、易爆物品要放在远离实验室的阴凉通风处，在实验室内保存的少量易燃易爆试剂要严格管理。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：依据危险品管理办法，在实验室内保存的少量易燃易爆试剂要严格管理，易燃、易爆物品要放在远离实验室的阴凉通风处，以保证安全。

题目类型：判断题
904.易燃、易挥发的溶剂不得在敞口容器中加热，该用水浴加热的不得用火直接加热。加热的玻璃仪器外壁不得有水珠，将其放在放有石棉网的电炉上，并加入几粒小玻璃珠以防爆沸。加热也不能用厚壁玻璃仪器加热，以免破裂引发火灾。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：常规的规范性实验操作，解析略。

题目类型：判断题
905.易燃、易挥发的溶剂不得在敞口容器中加热，应选用水浴加热器，不得用明火直接加热（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
906.易燃固体同时具备3个条件：燃点低；燃烧迅速；放出有毒烟雾或有毒气体。易燃固体燃点越低 ，其发生燃烧性的可能性和危险性（  ）。（1分）共 1040 题
A.恒定不变
B.越小
C.越大
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
907.易燃固体需明火点燃；易于自然物质（  ）受热和明火，会自行燃烧，遇水放出易燃气体的物质遇水（包括受湿、酸类和氧化剂）会引起剧烈化学反应，放出可燃性气体和热量。（1分）共 1040 题
A.需要
B.不需要
C.有时需要
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
908.易燃化学试剂存放和使用的注意事项正确是：（1分）共 1040 题
A.要求单独存放于阴凉通风处
B.放在冰箱中时，要使用防爆冰箱
C.远离火源，绝对不能使用明火加热
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：通常将闪点在25℃以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是很容易挥发的液体，使用易燃化学试剂时绝对不能靠近明火。遇明火即可燃烧，加热也不能直接用加热器，一般不用水浴加热，闪点越低，越易燃烧。这类化学试剂应存放在阴凉通风处，放在冰箱中时，一定要使用防爆冰箱。在大量使用这类化学试剂的地方，一下要保持良好通风，所用电器一定要采用防爆电器，现场绝对不能有明火。

题目类型：多选题
909.易燃化学试剂存放和使用时应注意什么：（1分）共 1040 题
A.要求单独存放于阴凉通风处
B.要求单独存放于干燥密封处
C.放在冰箱中时，一定要使用防爆冰箱
D.可直接用加热器或水浴加热
E.特别要注意远离火源，使用时绝对不能使用明火加热
参考答案：ACE
解题分析：易燃化学试剂存放和使用时，不得放于密封处，远离热源，火源。

题目类型：单选题
910.易燃化学试剂理想存放温度是多少？允许存放最高室温不得超过多少（1分）共 1040 题
A.0～10℃，30℃
B.－4～4℃；30℃
C.0 ℃ ～5℃，20℃
D.－4～4℃，40℃
参考答案：B
解题分析：在使用易燃化学试剂时，一定要注意周围环境温度不要太高，一般不要超过30℃，最好在20℃以下，理想的存放温度为－4～4℃，不要与强氧化剂接触。

题目类型：单选题
911.易燃类液体的特点是：（1分）共 1040 题
A.闪点在25℃以下的液体，闪点越低，越易燃烧
B.极易挥发成气体
C.遇明火即燃烧
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：通常将闪点在25℃以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是很容易挥发的液体，使用易燃化学试剂时绝对不能靠近明火。遇明火即可燃烧，加热也不能直接用加热器。

题目类型：多选题
912.易燃类液体的特点有（1分）共 1040 题
A.闪点在28℃以下的液体
B.极易挥发成气体
C.遇明火即燃烧
D.闪点越低，越易燃烧
参考答案：ABCD
解题分析：根据实验室危险化学品管理办法，易燃液体指凡在常温下以液体状态存在，遇火容易引起燃烧，其闪点在45°C以下的物质。其特性有：易挥发成气体，蒸汽易燃易爆性，受热膨胀性，易聚集静电，高度的流动扩展性，与氧化性强酸及氧化剂作用，具有不同程度的毒性等，选项A.B.C.D.所述正确。

题目类型：单选题
913.易燃物料的存放必须。(  )（1分）共 1040 题
A.与其他化学品一齐存放
B.储放危险品仓库内
C.放在方便取用的角落
D.干燥高温环境
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
914.易燃液体的温度升高，挥发量增加，易燃易爆性（  ）。（1分）共 1040 题
A.增大
B.减小
C.不变
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
915.易燃液体的蒸汽浓度越大，毒性（  ）。（1分）共 1040 题
A.越小
B.不变
C.越大
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
916.易燃液体的蒸汽与空气的混合物可被点燃产生瞬间闪光的最低温度称为（  ）。（1分）共 1040 题
A.闪点
B.着火点
C.起爆点
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
917.易燃液体加热时可以：（1分）共 1040 题
A.用电炉加热，有人看管
B.用电热套加热可不用人看管
C.用水浴加热，并有人看管
D.用水浴加热不用人看管
参考答案：C
解题分析：易燃液体加热时，必须要用水浴加热，水浴比电炉、电热套温度易于控制，温度较低，更为安全，且加热时必须有人看管，避免发生意外事故。

题目类型：单选题
918.易燃液体应盛装在。(  )（1分）共 1040 题
A.玻璃容器
B.瓷器
C.具有防腐功能的金属容器
D.塑料容器
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
919.易燃易爆场所不能穿（1分）共 1040 题
A.纯棉工作服
B.化纤工作服
C.防静电工作服
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
920.易燃易爆试剂应放在什么地方（1分）共 1040 题
A.在铁柜中，柜的顶部要有通风口
B.在木柜中，柜的顶部要有通风口
C.在铁柜中，并要密封保存
D.在木柜中，并要密封保存
参考答案：A
解题分析：试验室内只宜存放少量短期内需用的药品，易燃易爆试剂应放在铁柜中，柜的顶部要有通风口。严禁在化验室内存放总量20L的瓶装易燃液体。大量试剂应放在试剂库内。

题目类型：单选题
921.易制毒化学品分为（  ）类（1分）共 1040 题
A.1
B.2
C.3
D.4
参考答案：C
解题分析：

题目类型：判断题
922.易制毒化学品分为三类。第一类是可以用于制毒的主要原料，第二类、第三类是可以用于制毒的化学配剂。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
923.因为酒中含有少量乙酸，和乙醇进行反应生成乙酸乙酯。因为这是个可逆反应，所以要具有长时间，才会积累导致陈酒香气的乙酸乙酯。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
924.因为乙醚长时间与空气接触可以形成羟乙基过氧化氢，成为一种具有猛烈爆炸性的物质，因此，在蒸馏乙醚时不能将液体蒸干。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
925.引发火灾的点火源，其实质是：(   )（1分）共 1040 题
A.助燃
B.提供初始能量
C.加剧反应 
D.延长燃烧时间
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
926.应如何简单辨认有味的化学药品？（1分）共 1040 题
A.用鼻子对着瓶口去辨认气味
B.用舌头品尝试剂
C.将瓶口远离鼻子，用手在瓶口上方扇动，稍闻其味即可
D.取出一点，用鼻子对着闻
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
927.应怎样处理溅到皮肤上的腐蚀性液体? (    )（1分）共 1040 题
A.用于布抹去
B.用大量清水冲洗
C.用绷带包扎患处，请医生治疗 
D.用医用酒精清洗
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
928.用低沸点溶剂洗涤过的滤饼，可直接放入烘箱干燥。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：低沸点溶剂不得放入烘箱，避免发生燃烧而爆炸。

题目类型：单选题
929.用过的废洗液应如何处理（1分）共 1040 题
A.可直接倒入下水道
B.作为废液交相关部门统一处理
C.可以用来洗厕所
参考答案：B
解题分析：废弃的液体药品，不可以和生活垃圾一起处理，不可以直接倒入下水道，也不可以用来洗厕所，它的危害较大，需要收集起来，经专业的公司进行安全处理，保证安全，选项B正确。

题目类型：单选题
930.用过的废洗液应如何处理（  ）。（1分）共 1040 题
A.可直接倒入下水道
B.作为废液交相关部门统一处理
C.可以用来洗厕所
D.倒入河流中
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
931.用过的废洗液应如何处理？（1分）共 1040 题
A.可直接倒入下水道
B.作为废液交相关部门统一处理 
C.可以用来洗厕所 
D.随意处置
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
932.用活泼金属做除水实验，已观察不到金属的氧化反应，就可以将活泼金属丢弃。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：使用完的活波金属不得丢弃，应集中统一处理。

题目类型：多选题
933.用酒精灯时，以下哪种操作正确：（1分）共 1040 题
A.点火时要用火柴点 
B.点火时用另一个点着的灯去点
C.灭灯时可用嘴去吹 
D.灭灯时要用灯帽盖灭
参考答案：AD
解题分析：略

题目类型：判断题
934.用灭火器灭火时,灭火器的喷射口应该对准火焰的中部（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：灭火器的喷射口应该对准火焰的根部。

题目类型：判断题
935.用泡沫灭火剂扑灭油罐火灾时，如果火势很大，有时并不能将火完全扑灭，会发生闷燃引起爆炸。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：油罐火灾由于燃烧比较剧烈，在扑灭过程，可能由于内部温度比较高，会使油从液体转变成气体，体积骤然膨胀而发生爆炸。

题目类型：单选题
936.用剩的活泼金属残渣的正确处理方法是：（1分）共 1040 题
A.连同溶剂一起作为废液处理
B.在氮气保护下，缓慢滴加乙醇，进行搅拌使所有金属反应完毕后，整体作为废液处理
C.将金属取出暴露在空气中使其氧化完全
D.以上都对
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
937.用剩的活泼金属残渣应如何处理：（1分）共 1040 题
A.连同溶剂一起作为废液处理
B.缓慢滴加乙醇将所有金属反应完毕后，整体作为废液处理
C.将金属取出暴露在空气中使其氧化完全
参考答案：B
解题分析：用剩的活波金属残渣先要用乙醇中和使之生成乙醇金属盐然后再作为废碱液处理，这样可避免气体的产生。

题目类型：判断题
938.由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
939.由于金属络合剂能与毒物中的金属离子形成稳定的化合物，随尿液排出体外，故发生金属及其盐类中毒时，可采用各种金属络合剂解毒。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：由于金属络合剂能与毒物中的金属离子形成稳定的化合物，这些络合物不会进入血液就不会对人体产生较大的伤害，且络合物会随着体液，即尿液排出体外，故重金属解毒可以使用金属络合剂。

题目类型：判断题
940.由于误食，或是手上沾染了有毒物质，在吸烟、进食、饮水时�踩耄�就会引起消化系统中毒。这类物质一般是剧毒的粉剂，如：氰化物、砷化物、汞盐等。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：氰化物、砷化物、汞盐等这一类剧毒的粉剂，会引起消化系统中毒，使用这类一起时，一定要高度小心。

题目类型：单选题
941.油脂接触纯氧发生燃烧属于____。(  )（1分）共 1040 题
A.闪燃 
B.着火
C.本身自燃
D.受热自燃
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：多选题
942.有毒化学品对人体的危害途径有哪些：（1分）共 1040 题
A.呼吸道
B.消化道
C.皮肤
参考答案：ABC
解题分析：有害药品通常经呼吸器官、消化器官或皮肤进入体内，引起中毒。因此，有毒化学品对人体的危害途径有呼吸道、消化道和皮肤。

题目类型：判断题
943.有毒化学品在水中的溶解度越大，其危险性越大。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：人体里面大部分是水，有毒化学品在水里的溶解度越大，那么对人的危险性就越大。

题目类型：判断题
944.有毒化学药品溅在皮肤上时，可用乙醇等有机溶剂擦洗。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：大部分有毒化学品在乙醇溶剂中不溶，且乙醇这些溶剂有助于加速有毒化学品进入到皮肤里面。

题目类型：判断题
945.有毒实验废弃物应明确专人负责，使用专用容器和醒目标识，将重金属、氰化物、溴化乙啶（EB）及其结合物进行分类收集，专人管理，定期回收，统一处理。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：依据实验室危险废物处置管理规定，有毒实验废弃物应明确专人负责，使用专用容器和醒目标识，将重金属、氰化物、溴化乙啶（EB）及其结合物进行分类收集，专人管理，定期回收，统一处理。

题目类型：单选题
946.有机毒性物质遇明火、高热或与氧化性质物质接触会（  ），燃烧时会放出有毒气体，加剧毒性物质的危险性。（1分）共 1040 题
A.很稳定
B.燃烧爆炸
C.很安全
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
947.有机废物、 浓酸或浓碱废液等倒入水槽， 只要加大量的自来水将之冲稀即可。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验产生的废液（废酸、废碱等）和废弃固体物质，由于其危害性和危险性，须统一置放，集中处理，不能直接倒入水槽中。

题目类型：判断题
948.有机废物、浓酸或浓碱废液等倒入水槽，只要加大量的自来水将之冲稀即可。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：依据实验室危险废物处置管理规定，有机废物、浓酸或浓碱废液须统一置放，集中处理，不可直接倒入水槽。

题目类型：单选题
949.有机过氧化物（如过氧化甲乙酮）比无机氧化剂（如高锰酸钾）更（  ）分解；分解的产物几乎都是气体或易挥发的物质，再加上易燃性和自身氧化性，分解时易发生爆炸。（1分）共 1040 题
A.容易
B.难
C.不容易
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
950.有机过氧化物和不稳定，容易分解，分解时的生成物为（  ），容易引起爆炸。（1分）共 1040 题
A.易燃气体
B.气体
C.易燃液体
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
951.有机溶剂能穿过皮肤进入人体，应避免直接与皮肤接触。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：有机溶剂大部分脂溶性比较强，容易穿透皮肤，所以尽量避免直接与皮肤接触。

题目类型：单选题
952.有机物或能与水发生剧烈化学反应的药品着火，应用 ，以免扑救不当造成更大损害。（1分）共 1040 题
A.其他有机物灭火
B.自来水灭火
C.灭火器或沙子扑灭
参考答案：C
解题分析：用其他有机物和水灭火会加剧反应，火势更大，损害较大，只能用沙子或者合适的灭火器进行扑灭，选项C正确。

题目类型：判断题
953.有损身体健康的化学药品分为两大类，一类是具有刺激性腐蚀性药物，一类是有毒化学药品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
954.有下列行为（  ）的，由县级以上环境保护部门依据《固体废物污染环境防治法》第七十五条规定予以处罚。（1分）共 1040 题
A.随意弃置废弃危险化学品的
B.不按规定申报登记废弃危险化学品，或者在申报登记时弄虚作假的
C.将废弃危险化学品提供或者委托给无危险废物经营许可证的单位从事收集、贮存、利用、处置经营活动的；
D.以上都对
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
955.有些固体化学试剂（如硫化磷、赤磷、镁粉等）与氧化剂接触或在空气中受热、受冲击或磨擦能引起急剧燃烧，甚至爆炸。使用这些化学试剂时，要注意什么：（1分）共 1040 题
A.要注意周围环境湿度不要太高
B.周围温度一般不要超过30℃，最好在20℃以下
C.不要与强氧化剂接触
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：单选题
956.有些固体化学试剂接触空气即能发生强烈氧化作用，如黄磷，应如何保存（1分）共 1040 题
A.要保存在水中
B.放在试剂瓶中保存
C.用纸包裹存放
参考答案：A
解题分析：黄磷不与水发生反应，黄磷的密度比水大，通过水的覆盖，可以隔绝空气，还能保持黄磷处于燃点之下。

题目类型：单选题
957.有些特殊金属遇水会发生燃烧，比如，钾、（）。（1分）共 1040 题
A.铁
B.钠
C.铜
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
958.与水接触即可发生爆炸的物质，应该存放在低处。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：依据实验室危险化学品管理办法，与水接触即可发生爆炸的物质，不可存放在低处，因为低处更易积水。

题目类型：单选题
959.欲除去氯气时，以下哪一种物质作为吸收剂最为有效？（1分）共 1040 题
A.氯化钙
B.稀硫酸
C.硫代硫酸钠
D.氢氧化铅
参考答案：C
解题分析：硫代硫酸钠对人体无害，且与氯气反应得到的产物硫酸钠稳定，对环境无影响，而且，吸收速度快，吸收量较大，所以选项C正确。

题目类型：判断题
960.遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：依据实验室危险化学品管理办法，遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放。

题目类型：单选题
961.遇空气易着火的商品必须装于（ ）容器内，或用煤油浸润，或充入惰性气体。（1分）共 1040 题
A.铅制
B.敞口
C.气密封口
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
962.遇水发生剧烈反应,容易产生爆炸或燃烧的化学品是:（1分）共 1040 题
A.K、Na、Mg、Ca、Li、AlH3、电石
B.K、Na、Ca、Li、AlH3、MgO、电石
C.K、Na、Ca、Li、AlH3、电石 
D.K、Na、Mg、Li、AlH3、电石
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
963.遇水放出易燃气体的物质在常温或高温下受潮或与水剧烈反应，且反应速度快；遇酸和氧化剂也能发生反应，而且比与水的反应更为剧烈，因此危险性也（  ）（1分）共 1040 题
A.更大
B.更小
C.更弱
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
964.遇水能分解或燃烧、爆炸的药品，如钾、钠、三氯化磷、五氯化磷、浓硫酸等，使用时不准与水接触,不准放置于潮湿的地方储存。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：单选题
965.遇水燃烧物质起火时,不能用(  )扑灭。（1分）共 1040 题
A.干粉灭火剂
B.泡沫灭火剂
C.二氧化碳灭火剂
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
966.遇水燃烧物质是指与水或酸接触会产生可燃气体，同时放出高热，该热量就能引起可燃气体着火爆 炸的物质。下列物质属于遇水燃烧的是。（1分）共 1040 题
A.碳化钙(电石)
B.碳酸钙
C.硝化棉
D.石墨
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：多选题
967.遇水燃烧物质是指与水或酸接触会产生可燃气体，同时放出高热，该热量就能引起可燃气体着火爆炸的物质。下列物质属于遇水燃烧的是：（1分）共 1040 题
A.碳化钙（电石）
B.碳酸钙
C.锌
D.硝化棉
参考答案：AC
解题分析：略

题目类型：判断题
968.运输危险化学品，应当根据危险化学品的危险特性采取相应的安全防护措施，并配备必要的防护用品和应急救援器材。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
969.载客的火车、船舶、飞机机舱（  ）装运危险化学物品。（1分）共 1040 题
A.可以 
B.可以少量
C.不得
参考答案：C
解题分析：略

题目类型：单选题
970.在《化学品安全标签编写规定》（GB15258-1999)中，根据化学品的危险程度和类别，用_______分别进行危害程度的警示。（1分）共 1040 题
A.警示、小L、注意
B.危险、警告、注意
C.红色、黄色、蓝色
D.红色、黄色、白色
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
971.在《危险化学品目录（2015版）》，不属于剧毒品的是（  ）（1分）共 1040 题
A.叠氮化钠
B.马钱子碱
C.丙炔醇
D.硝酸
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
972.在《危险化学品目录（2015版）》，属于剧毒品的是（  ）（1分）共 1040 题
A.盐酸
B.硫酸
C.叠氮化钠
D.甲基乙基酮
参考答案：C
解题分析：

题目类型：单选题
973.在规定试验条件下，可燃物质发生自燃的最低温度叫。(   )（1分）共 1040 题
A.闪点
B.自燃点
C.点燃温度
D.沸点
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：判断题
974.在化学实验室一般不可配戴隐形眼镜，最好应使用一般眼镜。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：使用一般眼睛，可以防止化学物品溅入眼中，保护眼睛。

题目类型：判断题
975.在化学药品管理时，强氧化剂和强还原剂必须分开存放，使用时轻拿轻放，远离热源。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：强氧化剂和强还原剂长时间放置，会发生化学反应，须分开置放。此外，这些药品在使用时须轻拿轻纺，远离热源，保证安全。

题目类型：判断题
976.在进行萃取或洗涤操作时，为了防止物质高度浓缩而导致内部压力过大，产生爆炸，应该注意及时排出产生的气体。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：在进行萃取或洗涤操作，应该注意及时排出产生的气体，防止物质高度浓缩而导致内部压力过大，产生爆炸。

题目类型：单选题
977.在进行实验中，是否可以配戴隐形眼镜？（1分）共 1040 题
A.可以 
B.不可以
C.不一定
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
978.在进行有毒药品实验时会在哪里进行（  ）。（1分）共 1040 题
A.普通实验台上
B.通风橱中
C.露天阳台
D.实验室任意地方
参考答案：B
解题分析：

题目类型：单选题
979.在普通冰箱中不可以存放什么物品？（1分）共 1040 题
A.普通化学试剂
B.酶溶液
C.菌体
D.有机溶剂
参考答案：D
解题分析：有机溶剂必须存放于防爆冰箱，不得存放普通冰箱。

题目类型：判断题
980.在实验过程中，要尽量使用无危害或低危害性化学品代替危害性较高的化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
981.在实验室进行有机合成时，放热反应不能在密闭的玻璃容器中进行;对反应物进行加热时，也不能将玻璃容器密闭。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：实验使用的玻璃仪器承载的压力有限，一些有机反应放热产生的压力比较大，玻璃仪器难以承载，所以尽量避免体系密封。

题目类型：判断题
982.在实验室进行有机合成时，加热或放热反应不能在密闭的容器中进行。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：进行有机合成实验时，切不能在密闭的容器中进行，以免爆炸危险。

题目类型：判断题
983.在实验室内一切有可能产生毒性蒸气的工作必须在通风橱中进行，并有良好的排风设备。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：避免有毒气体被实验人员吸收。

题目类型：判断题
984.在实验室允许口尝鉴定试剂和未知物（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：实验室药品不得口尝鉴定试剂和未知物。

题目类型：单选题
985.在实验中，以下哪种做法是错误的？（1分）共 1040 题
A.一旦浓硫酸落在人体身上时，用4.5%乙酸或1.5%左右的盐酸中和洗涤
B.一旦浓硫酸落在人体身上时，以弱碱（2%碳酸钠）或肥皂液中和洗涤
C.一旦碱液落在皮肤上时，用4.5%乙酸或1.5%左右的盐酸中和洗涤
参考答案：A
解题分析：A选项中提及浓硫酸落在人体身上时，用4.5%乙酸或1.5%左右的盐酸中和洗涤，不但不能缓解浓硫酸的灼烧，反而给清洗和救援工作带来困难，属于错误操作。

题目类型：判断题
986.在使用、操作具有毒害性及腐蚀性的化学品时，若发生中毒、灼伤事故，应掌握一定的现场急救措施，然后去医院就医。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
987.在使用化学品的工作场所吸烟,可能会造成火灾和爆炸,但不会中毒。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：化学品的工作场所吸烟，也会使有毒气体吸入，且有些有毒气体在烟的明火作用下燃烧爆炸。

题目类型：单选题
988.在使用化学药品前应做好的准备有：（1分）共 1040 题
A.明确药品在实验中的作用
B.掌握药品的物理性质（如：熔点、沸点、密度等）和化学性质
C.了解药品的毒性；了解药品对人体的侵入途径和危险特性；了解中毒后的急救措施
D.以上都是
参考答案：D
解题分析：略

题目类型：判断题
989.在使用硝化纤维、苦味酸、三硝基甲苯、三硝基苯等物质时，绝不能直接加热或撞击，还要注意周围不要有明火。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：硝化纤维、苦味酸、三硝基甲苯、三硝基苯等物质都是易爆炸药品，在使用时避免直接加热或撞击。

题目类型：多选题
990.在使用一种不了解的化学药品前应做好的准备有（1分）共 1040 题
A.明确这种药品在实验中的作用
B.掌握这种药品的物理性质（如：熔点、沸点、密度等）和化学性质
C.了解这种药品的毒性；了解这种药品对人体的侵入途径和危险特性
D.了解中毒后的急救措施
参考答案：ABCD
解题分析：依据化学实验室安全守则，在使用一种不了解的化学药品前应做好的准备有：明确这种药品在实验中的作用 , 掌握这种药品的物理性质（如：熔点、沸点、密度等）和化学性质；了解这种药品的毒性；了解这种药品对人体的侵入途径和危险特性；了解中毒后的急救措施，选项A.B.C.D.所述正确。

题目类型：单选题
991.在使用一种不了解的化学药品前应做好的准备有（  ）。（1分）共 1040 题
A.明确这种药品在实验中的作用 , 掌握这种药品的物理性质（如：熔点、沸点、密度等）和化学性质
B.了解这种药品的毒性、了解中毒后的急救措施
C.了解这种药品对人体的侵入途径和危险特性
D.以上说法都对
参考答案：D
解题分析：

题目类型：多选题
992.在使用一种不了解的化学药品前应做好的准备有：（1分）共 1040 题
A.明确这种药品在实验中的作用 , 掌握这种药品的物理性质（如：熔点、沸点、密度等）和化学性质 
B.了解这种药品的毒性
C.了解这种药品对人体的侵入途径和危险特性 
D.了解中毒后的急救措施
参考答案：ABCD
解题分析：略

题目类型：判断题
993.在稀释浓硫酸时，不能将水往浓硫酸里倒，而应将浓硫酸缓缓倒入水中，不断搅拌均匀。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：如将水往浓硫酸倒入，硫酸稀释是放热反应，大量硫酸稀释会放出大量的热，放热太快，会使液体沸腾，硫酸溅出，避免事故的出现，应将浓硫酸缓缓倒入水中，并不断搅拌均匀。

题目类型：单选题
994.在易燃易爆场所不能穿：（1分）共 1040 题
A.布鞋
B.胶鞋
C.带钉鞋
参考答案：C
解题分析：穿普通的带铁钉的鞋子可能和铁皮的地板，有铁的箱体发生摩擦产生火花，如果身体带有静电的话，或者有漏电的地方，铁钉就成了导体。劳动保护法有严格的规定。从事危险作业、接触易燃易爆的化学物品必须按规定劳保着装。比如加油站、电工等工种。

题目类型：单选题
995.在易制爆危险化学品名录（2017年版）中，下列属于不易制爆化学品的是（  ）（1分）共 1040 题
A.水合肼
B.硝酸钠
C.重铬酸钾
D.氢氧化钠
参考答案：D
解题分析：

题目类型：单选题
996.在易制爆危险化学品名录（2017年版）中，下列属于易制爆化学品的是（  ）（1分）共 1040 题
A.水合肼
B.氯化钠
C.硫酸镁
D.氢氧化钠
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
997.在用匀浆器操作生物材料时，建议采用（）材料的匀浆器。（1分）共 1040 题
A.特氟隆
B.玻璃
参考答案：A
解题分析：在用匀浆器操作生物材料时，建议采用特氟隆材料的匀浆器，玻璃材质是脆性且强度不够不适合。

题目类型：判断题
998.在着火和救火时，若衣服着火，要赶紧跑到空旷处用灭火器扑灭。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：若衣服着火，赶紧就地打滚，扑灭身上的火。

题目类型：单选题
999.在蒸馏低沸点有机化合物时应采取哪种方法加热？（1分）共 1040 题
A.酒精灯
B.热水浴
C.电炉
D.砂浴
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：单选题
1000.在蒸馏低沸点有机化合物时应采取那种方法加热？（1分）共 1040 题
A.煤气灯
B.热水浴
C.电炉
D.砂浴
参考答案：B
解题分析：在蒸馏低沸点有机化合物时应采取热水浴加热，选项A.C.D.所述加热方式不适用于蒸馏低沸点有机化合物。

题目类型：单选题
1001.在贮存和使用易燃液体的区域必须要有良好的通风条件，其主要目的是为了。(  )（1分）共 1040 题
A.防止易燃气体积聚而发生爆炸和火灾 
B.冷却易燃液体
C.保持易燃液体的质量
D.令使用者身心舒畅
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：单选题
1002.在装卸易燃易爆品操作中,不能使用(  )工具。（1分）共 1040 题
A.铁制 
B.木制
C.铜制
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
1003.在装置汞的仪器下面应放一搪瓷盘，以免不慎将汞洒在地上。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
1004.长期吸入汞蒸气和汞化合物粉尘,会导致精神-神经异常、齿龈炎、震颤。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1005.长时间使用酒精灯时，为避免酒精燃烧耗尽，可以将酒精加满来延长使用时间。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：酒精灯内酒精量加满，使用时，可能引起灯内酒精燃烧，易发生危险。

题目类型：判断题
1006.蒸馏时加入沸石可防止爆沸，所以加入量越多，效果越好。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：爆沸是液体过热引起的，加沸石可减缓过热程度从而减缓爆沸。该过程与沸石量没有太大关系，加入一点就可以防止爆沸，无需加入太多量。

题目类型：判断题
1007.中毒事故中救护人员进入现场， 应先抢救中毒者， 再采取措施切断毒物来源。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：中毒事故中救护人员进入现场，首先采取措施切断毒物来源，再抢救中毒者，避免救护人员中毒，使事故扩大。

题目类型：判断题
1008.重铬酸钾是易制爆化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1009.重金属如铅、镉、汞等对人体有害。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：略

题目类型：判断题
1010.转速较低的离心机可以在工作时打开机盖观察。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：离心机在使用时，即便转速较低，也不能打开机盖，以免发生危险。

题目类型：单选题
1011.装有挥发性物质或易受热分解放出气体的药品瓶子，是否要用石蜡封住瓶塞？当瓶口因用蜡封住而打不开时，是否能把瓶子放在火上烘烤（1分）共 1040 题
A.是 否 
B.否 是
C.是 是
D.否 否
参考答案：A
解题分析：略

题目类型：判断题
1012.装有易燃液体的器皿不能置于日光下。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：装有易燃液体的器皿不能置于日光下，以免发生燃烧，带来危险。

题目类型：单选题
1013.自燃物品系指低，在空气中发生物理、化学或生物反应，放出热量而自行燃烧的物品。(  )（1分）共 1040 题
A.闪点
B.自燃点
C.爆炸极限
D.燃点
参考答案：B
解题分析：略

题目类型：多选题
1014.自燃性试剂应如何存放：（1分）共 1040 题
A.单独储存
B.储存于通风、阴凉、干燥处
C.存放于试剂架上
D.远离明火及热源，防止太阳直射
参考答案：ABD
解题分析：凡是无需明火作用，由于本身氧化反应或受外界温度、湿度影响受热升温达到自燃点而自行燃烧的物质，均称为自燃性物质。

题目类型：判断题
1015.走廊比较通风时，可存放危险化学品。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：危险化学品不得存放走廊，过道中。

题目类型：判断题
1016.做减压蒸馏时，如果没有梨形接收瓶，可用锥形瓶代替。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：锥形瓶的玻璃厚度不够，且在减压过程易破裂，不得代替梨形接受瓶。

题目类型：多选题
1017.做普通溶剂蒸馏时应注意的操作是（1分）共 1040 题
A.充分了解各馏份的沸点
B.仔细检查装置的密闭情况
C.蒸馏瓶内可以不用加入沸石且蒸馏速度不用控制
D.要具有充分的冷却效果（冷却水的温度和气相溶剂有 10℃以上的温差） 并尽量使蒸馏在通风柜里操作。
参考答案：ABD
解题分析：蒸馏瓶内可以不用加入沸石会导致沸腾的出现，导致液体冲出，且蒸馏速度通过加热的热源控制，使之蒸馏速度均匀。

题目类型：判断题
1018.做危险化学实验时应配带各种眼镜进行防护，包括戴隐形眼镜。（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：隐形眼镜不能起到防护眼镜作用。

题目类型：判断题
1019.实验室收集无机酸类废液后，可以如下处理：将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1020.对于含氰废液处理：加入氢氧化钠使pH值10以上，加入过量的高锰酸钾（3%）溶液，使CN根氧化分解。CN根含量高时，可加入过量的次氯酸钙和氢氧化钠溶液（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1021.含氟废液可以如下处理：加入石灰使生成氟化钙沉淀（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1022.在实验室对反应物进行加热时，不能将玻璃容器密闭；放热反应也不能在密闭的玻璃容器中进行，以防止容器内空气因受热膨胀而爆炸（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1023.回收不便时可以将实验室废弃物掩埋处理（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
1024.可以单独使用剧毒物品（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
1025.皮肤被黄磷灼时，应及时脱去污染的衣物，并立即用清水或5%硫酸铜溶液或3%过氧化氢溶液冲洗，再用5%碳酸氢钠溶液冲洗，中和所形成的磷酸，然后用1：5000高锰酸钾溶液湿敷，或用2%硫酸铜溶液湿敷，以使皮肤上残存的黄磷颗粒形成磷化铜。由五氧化二磷、五硫化磷、五氯化磷引起的灼伤禁用水洗（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1026.氢氟酸灼伤皮肤后，先立即脱光去污染的衣物，用大量流动清水彻底冲洗后，继用肥皂水或2%～5%碳酸氢钠冲洗，再用葡萄糖酸钙软膏涂敷按摩，然后再涂以33%氧化镁甘油糊剂、维生素AD或可的松软膏等（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1027.由于金属配合剂能与毒物中的金属离子形成稳定的化合物，随尿液排出体外，故发生金属及其盐类中毒时，可采用各种金属配合剂解毒（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1028.发生危险化学品事故后，应该向上风方向疏散（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1029.Hg通常经过皮肤和消化道进入人体（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
1030.一般将闪点在25℃以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是极易挥发的液体（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1031.半数致死量(LD50)又称为半数致死浓度，是指药物能引起一群实验动物50%死亡所需的剂量或浓度，用于药物的毒性分级，单位为mg/kg（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1032.磷化物（Ca3P2、Zn3P2等）有毒，遇水生成H3P，其在空气中能自燃。（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1033.塑料制品在烘干过程中温度不能超过100℃，植物样品在烘干过程中不超过70℃（1分）共 1040 题
参考答案：错误
解题分析：

题目类型：判断题
1034.铬化合物中六价Cr毒性最大，有强刺激性，引起蛋白变性，干扰酶系统（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1035.HCN进入机体，抑制呼吸酶作用，造成细胞内窒息，从而引起组织中毒性缺氧，全身性中毒症状（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1036.室温下汞的蒸汽压为0.0012 mm Hg柱，比安全浓度标准大100倍（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1037.乙烯的爆炸极限是：3.1％～32％（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：判断题
1038.乙炔的爆炸极限是：2.2％～81％（1分）共 1040 题
参考答案：正确
解题分析：

题目类型：单选题
1039.箱式电阻炉使用过程中，当温度升至多少度以上后，不得打开炉门进行激烈冷却，以免烧坏炉衬和电热元件（1分）共 1040 题
A.200℃
B.400℃
C.550℃
D.800℃
参考答案：A
解题分析：

题目类型：单选题
1040.处置实验过程产生的剧毒药品废液，说法错误的是（1分）共 1040 题
A.妥善保管 
B.不得随意丢弃、掩埋 
C.集中保存，统一处理
D.稀释后用大量水冲净
参考答案：D
解题分析：

